【Reboot】《誰是你生命中最重要的十個人？》

第一次開post有少少緊張，可能幾年前大家都有睇過呢部作品，呢篇小說對我來講都幾有啟發性，所以我問准左原作者，將呢篇小說翻新寫一次，將個故事更加完整咁呈現畀大家睇。

希望大家睇過既，可以當新作品咁睇，未睇過都想大家畀啲耐性多多支持，歡迎畀意見，但跪求各位唔好屌太甘

唔使擔心會爛尾，因為小弟已經完全寫好曬，不日之內逐篇出畀大家睇。一日早晚兩次更新，如果多正評當然會加速

事不而遲，隆重首播！

～

楔子

最好，有生一日都愛下去。

有一個遊戲，要你將對你來說最重要的人的名字寫在紙條上，然後要你按順序，把相對沒那麼重要的人名逐個撕去。那個被你撕走名字的人，就如從此永遠在你的生命中消失，沒有過去、沒有現在、沒有將來，就算你們之間有多彌足珍貴的回憶，也都不復存在⋯⋯

當你事隔一年後再玩這個遊戲，可能那十個人名都已經截然不同了，誰留？誰走？昔日有多重要的人，卻偏偏沒有那麼一個可以由始至終相伴身旁。花開花落終有時，句點總是無聲無息地悄悄出現，生命中最重要的人，也終有絕去之時⋯⋯

那麼，誰是你生命中最重要的十個人？

～

這個夜晚，一個男生坐在漆黑無人的公園。

他戴著一副平實的黑框眼鏡，身材倒算高大厚壯，一頭短黑髮，更顯他的老實。

只是⋯⋯

他滿臉愁容，忐忑不安，雙手緊握著，就像想用力抓緊些什麼似的。坐久了，他便站起來，來回踱步，不時望向眼前大廈的入口，又不時望向大廈上某個單位。

還是漆黑一片，沒有開燈，證明單位內仍未有人回來。

他在等待著某個人，某個他非常珍視的女孩子，但此人卻遲遲未有現身，就連半個剪影也沒有。

然而，時間未有停下來，鐘錶無情跳動，月影漸散，天空又再一次破曉，這個男孩又再一次失望。

疲態盡現的他，依依不捨離開這個公園，因為他知道，他要等的人，不會再出現。

補返紙言 Link...

第一章

「喜歡你最好不要講，安守這位置⋯⋯」

「分手吧！」女聲說。

漆黑的街道中，一男一女突兀的站在街道中心對峙著，氣氛冷得像結了冰一樣。男的戴著黑框眼鏡，身材高大厚實，相貌平實沉穩。

他叫馬永樂，也是我們接下來要說的故事的主人翁。

「為什麼？我是不是有什麼做得不好？」永樂問眼前名為 Kelly 的女生。

「不要問了，好嗎？好來好去。」Kelly 冷冷的說，在她言語間完全絲毫聽不出一點留戀，比起不捨，她更想立刻逃離眼前男人的視線，消失得越快越好。

「我可以改，你想要什麼？為什麼我們就不能坐下好好聊聊？」永樂著急的問，他握緊了拳頭，掌心因體溫上升而慢慢冒出了汗水。

「你就是非要問個清楚明白不可，我也想替你留點面子，算了吧，好嗎？」Kelly 白了永樂一眼。

永樂心痛的緊閉了眼睛，他不想面對眼前人的冷漠，可是他還是很想知道真相。從旁人的口中，他聽到過 Kelly 跟籃球隊隊長鬼混的事，他不想相信，只是 Kelly 對永樂的態度日漸冷淡，此事恐怕至少有九成都是真事。

只是，永樂還是想聽到女朋友親口承認一次。

「你跟以前籃球隊隊長⋯⋯是真的嗎？我想聽你親口講一次。」永樂認真凝重的問，他的拳握得更緊了，緊張的情緒更見明顯。

Kelly 本也不想承認，因為有些事實太過殘酷，有時實在不說比赤裸裸的說出來更好，大家心知肚明便足夠。不過既然永樂處處相逼，Kelly 也決定不忍了。

「是啊，千真萬確，你聽到的都是真的，那你可以死心了沒有？」Kelly 不耐煩的說。

這番說話聽入永樂耳中，就如一斤沉重的大石墜落他內心的深處，重重的大石猶如壓住了他的一呼一吸，使他的呼吸也恍惚變得很困難。

明明他早已有所預料，也已有了心理準備，但想不到當真相赤裸裸放到眼前，永樂還是會像想像般一樣難受。

街燈忽暗忽明，就像在跟世人嘲諷永樂一樣，一整頂綠色帽子戴在頭上，還要問得清楚，完全沒有欺騙一下自己的餘地，沒有給自己一條後路。他實在太蠢了，他也知道，可是他就是偏偏有著那一絲的信念，相信 Kelly 會否認，跟他說一句「沒有」。

可是，她沒有。

「你非要問，那我也跟你說清楚，你一天到晚就只懂對著結他玩音樂，你有沒有理會過我的感受？我不喜歡聽歌啊！我喜歡到處遊玩，我不想每日都屈居在你那小小的房子裡，聽著你陶醉的自彈自唱，我想有人愛護，真真正正的愛護我關心我啊，你明白嗎？」Kelly 就像扭開了開關掣一樣，連珠炮發把積下來的不滿一一說出。

「我真心愛你，你知道的。你也知道那籃球隊長玩世不恭，他一定不只你一個女朋友。」永樂頹然地說。

「我知道你愛我，但我只能說我們根本在兩個世界，你愛音樂多於我，但他不是，難道這樣不夠清楚明白了嗎？」Kelly 說。

永樂聽著，未有答話，然後又是一陣尷尬的沉默。

街燈又閃了一下。

「我累了，我想休息一下，就這樣，好嗎？」Kelly 冷冷的說，永樂就像一尊石像一樣未有回應，Kelly 煩躁的轉身便走，把永樂獨自一人留在長街之中。

良久，永樂站在街燈下未有動作，就像那塊大石沉沉壓著他一樣。雖然這不是永樂第一次分手，不過還是一樣教他很難受。

長街另一端，卻有著另一雙腳步悄悄步近不動若山的永樂。這個人，是個身材均稱的女生，有著一頭淺棕色的長長秀髮，髮尾微曲，使她看起來更優雅動人。在微弱的燈光下，也能看到她白皙若雪的肌膚，說是吹彈可破也不足為奇。她一身淺色衣服，使她看起來更是仙氣逼人，說是神女下凡也不為過。她散發著一陣淡淡的清雅花香，淡雅而不落俗套，配搭得宜。

不過，她最漂亮的地方不僅於此，精細的五官就像一具毫無瑕疵的娃娃一樣，尤其那雙靈動若水的大眼睛，一動一轉都彷佛在說話似的，看久了就好像會被深深吸了入去。這雙美麗絕倫的雙眸，既是傾城的靈魂之窗，也是一扇掠魂奪魄之窗，教人心醉神迷、不能自己。

這個美得傾城的女生，是永樂的好朋友，張別情。離別的別、愛情的情。

別情身上的淡香隱隱傳入永樂鼻中，叫永樂從沉痛的思憶中喚了回來，彷彿擊碎了那塊大石一樣，拯救了永樂。

「馬永樂⋯⋯你沒事嗎？」別情銀鈴般的聲音，十分好聽，只是也無助於永樂如今的心情，永樂只是搖一搖頭，簡單易明、直截了當的告知了別情。

別情意會到，也不便多問。她只是走近永樂，捉緊了永樂強壯的手臂，以示支持。

「放心，還有我陪你。」別情溫柔的說，臉上的梨渦淺笑實是世界美景，教人神魂顛倒。只是在永樂眼中，這美景，他早已司空見慣。

當你住在巴黎，你就會覺得享負盛名的巴黎鐵塔也不過就是如此。

「我沒事，只是有點不習慣，哈哈。」永樂苦笑道，別情卻一早知道永樂的性格，人前歡笑人後愁。別情忽然眼光一轉，想出了一個鬼點子。

「先回去取你的結他，然後我帶你去一個地方。」別情笑說，永樂雖不明所以，但也點頭照辦。

～

四年前，永樂還是大學新生的時候，在迎新營一個男女混合遊戲裡面，他邂逅了別情。禮堂中人來人往，大家爭相尋找自己的拍檔，你推我撞之際，永樂一不小心撞跌了一個女生的眼鏡。

「啊！對不起！」永樂連忙說，並幫那女生撿起眼鏡。

「謝謝你！」女生連忙戴起眼鏡，那時她的樣子還是平平凡凡，和永樂倒是頗為相襯。

「時間到！大家找到大家的拍檔了嗎？」台上的主持人忽然揚聲叫道，永樂和那女生只見身邊的同學已是成雙成對，準備就緒。

永樂瞄了瞄眼前的女生，遲遲尷尬未有開口，不過想不到女生比永樂更快更爽朗，率先開聲問永樂。

「不如我們一組，好嗎？」女生微笑問，永樂戇直的點點頭，逗得女生開心微笑。

「我叫張別情，離別的別，愛情的情。」女生笑說。

「我叫馬永樂，永遠快樂的意思。」永樂也嘴角一揚，展現笑容。

～

回到現在。

別情領著永樂乘車來到海邊沙灘，那兒空無一人，只有規律有致的海浪聲，以及寧靜的漆黑星空。

兩人找了個石壆位坐下來，永樂放下結他袋在一旁，一臉莫名其妙的看著別情，想要知道別情想幹什麼。

「彈首歌給我聽，可以嗎？」別情臉帶微笑，看著汪洋大海的說。

「什麼？」永樂更是摸不著頭緒，明明他剛剛失戀，為什麼別情還要他彈歌？

「快快快，我要聽《相愛很難》。」別情沒有理會永樂的疑問，任性的說。她更徑自打開結他袋，將結他一手塞給永樂。

永樂為難的接過結他，雖然這刻他的心情實在不想再彈這麼沉重的一首歌，可是別情的說話於他而言，總是有著不能言喻的神奇魔力，只要是別情想要的，永樂都會盡量去做。

這次也不例外。

永樂提起結他，熟練的按起了弦線。他的指尖因長年累月的練習而變得粗糙，弦線深深陷入他的手指，優美的旋律徐徐奏起，配合永樂磁性沉厚的男人聲線，為幾乎完美的旋律賦予了栩栩如生的靈魂和故事。

這首《相愛很難》的歌詞實在是一絕，填詞人林夕為普天情人寫下了最入肉的一章，每一個曾經用心愛過的人都能體會這種相愛很難。

每一個人大概都不會喜歡分手，最好，有生一日都愛下去。但誰人能將戀愛當做終生興趣？

別情聽著永樂那訴說愛情故事的樂章，不禁搖擺著嬌柔的身軀，陶醉在音符與美景之中。不過，大概別情也能感受到永樂聲線中隱藏的痛楚和不甘。

也許相愛很難，就難在其實雙方各有各寄望，怎麼辦？

唱到某一處，別情忽然伸手止住了永樂，沙灘霎時間又回復了寂靜。

「馬永樂，你還記不記得我跟你說過一個遊戲？」別情忽然凝重的問。

「什麼遊戲？」永樂問。

「誰是你生命中最重要的十個人。」別情說。

「誰是你生命中最重要的十個人。」別情說。

「有點印象⋯⋯」

「那我現在就跟你玩一次簡化版。」別情說，然後在包包中取出她的筆記簿，不消一會兒別情已經俐落的撕出了幾片紙片，別情再將一支筆遞給了永樂。

「你現在寫下 Kelly 的名字。」別情指了指其中一張紙片，永樂聽後未有猶豫，俐落的寫下了「Kelly」。

「然後呢？」永樂問。

「本來玩法就是要你寫下幾個最重要的人的名字，然後你要把相對沒那麼重要的名字撕走，被撕走名字的人就在你生命中永永遠遠消失，你們之間不再有過去、現在和將來⋯⋯試想想，這個人如果從來沒有出現，你的生命又會變成怎樣？」別情說。

永樂的思緒忽然靜住了，他的思憶隨著別情的說話一起倒放，時間就如回到 Kelly 還未出現的時候，那時的永樂還在唸大學，但跟現在的分別僅止於此，就算沒有 Kelly 出現，他也一樣會畢業，一樣會成為結他導師，一樣會作曲唱歌⋯⋯

Kelly 於他的影響，就是可能會多一點甜蜜，同時也多一點傷害。

忽然永樂心念一轉，內心那塊大石頓時消失得無影無蹤，仔細想一想，才知道其實 Kelly 都不是這麼重要。她極其量也只是一個生命中的過客，替永樂上了一課，然後就轉身走人。

像這樣的過客，永樂早已遇上不知多少個了。

永樂嘴角一揚，然後毫不猶豫的將「Kelly」撕成碎片。

「呼！果然鬆一口氣！」永樂說，他嘴角的微笑仍然掛上。

「比我想像中要快啊！」別情笑說。

「答應我，不要再想起她，難為自己了。」別情忽然語重心長的說。永樂看著別情這麼認真的臉，也不禁一起認真起來。

「我答應你。」永樂微笑說。

「你可以轉行，不應該當編劇，應該去當社工。」永樂說。

「才不要！我喜歡寫故事，你不要阻我啊！」別情語氣一轉，佻皮的笑說，一邊收拾沒有用到的紙片，永樂銳利目光一轉，忽然伸手捉著別情的手腕。

永樂那又大又厚的手心傳來了他熾熱的體溫，不知怎的，別情很喜歡這種感覺，很有安全感也很溫暖⋯⋯

「你⋯⋯你幹嘛？」別情霎時有點口齒不清。

「你鬆手，我要你手裡面的那張紙。」永樂說，別情的臉卻仍是漲紅紅的。

「廢紙而已，你都要？」別情問，永樂點點頭，然後取去別情手心被握皺了的小紙。永樂把紙片翻了另一邊，原來上面有字。

「有你的名字呢，那我收下了。」永樂笑說，紙上果然用秀麗的字體寫著三個字。

張別情。

「喂，我自己練字用的草稿而已，你都要？」別情沒好氣的說。

「要！」永樂說著，然後小心翼翼的將名紙視如珍寶，放到自己的錢包裡去。

因為⋯⋯張別情，很重要。

～

還在大學的時候，永樂已經想著將來要做什麼職業，他希望用音樂來當自己的職業，因為他實在太愛音樂了，音樂於他而言，是他的生命，結他是他的最愛，音符是他的朋友。

可是，歌手對他來說又實在太遙不可及，光是作曲填詞，他又沒信心可以養活自己，畢竟他父母早死，他只有自己一個，要在夢想與飯碗之中，取一個平衡。

這時別情已跟永樂出雙入對，她就向他提議，不如試試當樂器導師？他在想，這的確是不錯的選擇，只是他自己不善言辭，要去教學生，實在是一大難事。

「不怕，Practise makes perfect，我來當你第一個學生，不過你不准收我學費！」別情帶點霸道又不失可人的向永樂提出了這個建議。

她，是他人生中第一個學生，也是最重要的一個學生。

～

有時，愛情會悄悄來到，無聲也無息，靜靜的，靜得連你自己都不知道。又或者你察覺到少許，卻不敢打破一直以來的安寧。

因為害怕失去，所以⋯⋯喜歡你最好不要講，安守這位置。

在城市另一處，一個整潔的單位內，卻佈滿了情慾的氣息。空氣著彌漫著溫存後的氣味，教人心醉神迷。地上盡是男女的衣物，連內衣褲也是，可知床上的人都應該是肉帛相見。

淺色的被單下，是一男一女。

女的有著天仙般的美貌，烏黑亮麗的長髮配上鮮明輪廓，完全就是最標準的清湯掛面。她的膚色可謂雪白無瑕，唇色紅潤迷人，教人情不自禁想要吻下去。這個美人兒絕不是純潔的天使，卻是一個性感的仙子，美得就連女人都要傾倒她裙下，何況是男人？

這個似乎只有夢中才能相見的傾城麗人，叫許若夢。人如其名，若花若夢，美得不太真實。

因為這個女人，就連睡顏都一樣動人。

晨光透窗一照，輕撫著她雪白嫩美的臉蛋，她總是很淺睡，睡得不沉，因此經常做夢，可憐的是惡夢居多，她大概真的是改錯名了。

她嬌美的揉揉雙眼，薄薄的被子沒法隱藏她玲瓏浮突的美好身段，依然是如此性感撩人。她定一定神，看著身邊的男人，伸手摸了摸男人的臉蛋。

是真實的。

若夢嘴角一揚，心中有一種勝利的感覺。她不相信男人，也不相信愛情，因為愛情太不可靠了，所謂的承諾、誓言，淡如雲煙輕如風，雲雨過後什麼都不剩。

要控制男人，似乎只有在床上才可以把他們掌控於股掌之間。

她身邊的男人身材高大健碩，一頭爽直的短髮以及健康黑實的膚色，加上近乎完美的線條，教人目不暇給。

這樣唯美又帶點情色的畫面，美麗得諷刺。

若夢伸手入被窩，尋找著愛郎的大手，輕輕的牽住了他、扣住了他。因為她也很怕他會走，很怕下一秒自己會捉不緊這個像風一般的男人。

他叫劉子風。

子風就是這樣的俊美，總是叫若夢看得不能自已。若夢看得著迷，卻又看到子風背後櫃上的一個相架。裡面是一張男女的合照，男的是子風，只是女的⋯⋯並不是若夢。

若夢心中一痛，剛剛如夢幻般的美好頓時化為灰燼，取而代之是教她心痛的殘酷現實。

這一切一切，房子、被單、櫃子、相架、空氣，就連子風，都不屬於若夢，她從來都不是這裡的女主人。

相片內的女人，才是真正的女皇。若夢，極其量也只是狐狸精。

沒錯，若夢是一個第三者，感情裡的大反派、十惡不赦的罪人。

想到這裡，若夢就很想吐，就連她也嫌棄自己，竟然這樣無恥、下賤，想要試圖分享別人的愛情，偷取別人的溫暖。

若夢坐起來，懾手懾腳的輕輕下床，無聲無息，以防弄醒還在熟睡的男人。不知道男人是什麼構造，男人總是可以睡得很香，像一頭豬一樣，叫也不醒。

若夢逃離了別人的房間，跑到了洗手間，看著鏡內的人兒，依然諷刺。這麼美的外貌，卻做出這麼醜陋的事。

若夢扭開水龍頭，讓清冷的水洗淨髒髒的身體和心靈，她閉上眼，讓水花帶來的刺痛和冰冷感喚醒自己。

失敗。

上帝好可惡，竟然創造出愛情這樣可愛又可恨的東西。請問愛一個人，有沒有錯？如果沒有的話，為什麼世上又有如此多相愛不能愛的人？為什麼一個人只能愛一個人？為什麼愛一個人都要講理由、講身份、講背景、講性別、講過去、講別人的目光？

若夢只想好好去愛，只想跟子風在一起，談天說地做什麼都好，只要他能陪著她就可以。若夢不想傷害任何人，不想去搶、不想去霸，可惜偏偏⋯⋯

不知淋了多久，若夢終於關掉水龍頭，徐徐步出洗手間，用毛巾抹著自己濕水的秀髮。若夢放眼看去睡房，子風應該還在熟睡吧？

被窩裡的男人，卻不見了。整個人，完完全全的消失了。若夢心神一慌，她在想不是真的，不是真的！若夢衝過去床邊，用力拉開被子，沒有，子風整個人都沒了。若夢四處張望，就連地上的衣物都沒了⋯⋯

不會是真的，不會，不會！

那種切實的體溫，親切的觸感都是真實的，他都是真實的！

若夢隨便穿上了一件毛衣，穿上一對拖鞋，便想開門去找人。然而門一開，那個俊美得犯了規的男人卻活生生的站在若夢眼前。

「Surprise！」子風佻皮的笑了笑，他身穿背心短褲拖鞋，手上還拿著一袋早餐。

「你⋯⋯」若夢看著子風又再回到自己身邊，本來急得快要哭了的若夢，現在都不知好笑還是生氣。

「幹嘛眼紅紅？餓得要哭嗎？還是感動到落淚？」子風笑說，然後便步回屋子，替若夢關上門。

「我以為你走了。」若夢恢復冷靜的說。

「我才不會呢！我剛剛見你去洗澡，就想給你一個驚喜，悄悄去買早餐給你，所以才一身街坊裝出門，剛剛都被那些師奶看蝕了。」子風邊說邊打開外賣，是香氣逼人的麻醬甜醬撈腸粉。

「好味道！」子風餓得直接用手就拿起半條腸粉放進口中，看著他像小孩般一臉滿足和饞嘴的樣子，若夢不禁怒氣全消。

「你下次可不可以交代一聲才走呢？」若夢沒好氣的說。

「傻女孩，我又怎麼捨得拋下你一個呢？總之我一定不會是先走的那個，除非是你先跑掉去了。」子風說著，又把半條腸粉放到口中，熱騰騰的蒸汽甚至在子風嘴裡跑出來。

若夢看著子風，不禁把頭栽進子風的胸膛裡去，雙手擁緊子風的熊腰。這次，她擁得很緊，很用力。

「答應我⋯⋯」

「不要再跑掉了。」若夢低聲說。子風未有開口回應，卻臉帶微笑，憐惜地輕掃著若夢柔軟的髮絲。

永樂矇朧的走到一個熟悉的公園，似曾相識。他再一次走到那長椅，不安的坐下，手心握得緊緊的，彷彿想要捉緊些什麼。

永樂不時望向大廈上的某個漆黑的單位，依然沒有開燈，他要等的那個人還未回來。

「馬永樂。」這時一把好聽柔情的聲音在永樂身後響起，這把永樂日思夜想的聲音⋯⋯

永樂緩緩轉身，眼前女子的模樣十分模糊，永樂總是看不清這女子的樣子，記憶中的她似乎已是遙不可及⋯⋯

「你去了哪裡？為什麼一聲不響就走了？為什麼？」永樂的情緒變得激動，質問眼前女子，只是女子未有答話。

女子的形象越來越模糊，四周的景物也漸漸變得迷幻扭曲，變成一條長長的隧道。女子明明沒有移動，可是她卻好像越來越遠，不論永樂怎樣追、怎樣跑，都拉近不了和她的距離，就算他怎麼伸盡手臂，也還是有一些距離，永遠也觸碰不到她。

「拍！拍！拍！」忽然一陣拍門聲傳來，永樂立時坐起身。他摸了摸身下軟綿綿的床鋪，霎時明白到剛剛的只是夢境。

又一個惡夢，一個纏繞了永樂很多年的惡夢。

永樂歎了一口氣，抓了抓凌亂頭髮，拍門聲卻未有一刻靜止，來者似乎十分心急和狂燥⋯⋯

「馬永樂！起身啊！你睡死了嗎？」拍門的女子叫道，這把熟悉的聲音自然是張別情。

永樂知道是別情到來後，立刻下床就跑去開門，因為他知道一旦要別情在門外久等，他可有得受了。

為什麼別情有門鈴不按而要大力拍門？好簡單，因為永樂家的門鈴壞了，按了也沒用，別情常常上來串門子，所以她比任何人都要清楚。永樂一個人住，也沒在意這瑣碎的小事，反正平日都沒什麼人會上門找他，除了別情。

永樂兒時父母早死，由姨姨接養，可是在中學時，姨姨也意外死了，永樂孤身一人憑著父母姨姨的遺產以及他兼職的外快養活自己，直到現在。房子還是姨姨留下來，位於石硤尾的一所公屋，老舊、簡單。

永樂連忙開門，只見別情怒氣沖沖，拿著幾個膠袋上來。

「你昨晚去了做蝙蝠俠？睡得那麼晚才起床，要不是我上來煮飯，你明日才會起床嗎？」別情連珠炮發責罵永樂，但永樂卻未敢反駁，只是以笑遮醜。別情沒好氣，徑自就衝入了永樂的房子。

「你睡覺時可以穿衣服嗎？」別情隨手拾起沙發上一件汗衣，就扔給了仍是赤裸上身、只穿四角褲的永樂。

「我有穿褲子已經很好了⋯⋯」永樂說，別情停下了動作，轉身瞪著永樂。

「什麼？你說多一次好嗎？」別情一反常態，竟臉露心寒的微笑，似是恐嚇著永樂。永樂臉上直冒冷汗，他知道別情實在是惹不過，唯有更改口供。

「妳對⋯⋯妳對⋯⋯」永樂一邊說，一邊連忙穿上那件汗衣，別情才息下怒火。

面對著別情，永樂總是弱弱的。

別情俺如女主人一般，熟練的走進狹少的廚房，她就似是記得廚房每一個角落擺放著什麼，甚至比永樂更清楚。永樂在廚房外探頭探腦，想看看別情煮什麼。

「出去！」別情眼尾也沒有瞄永樂一下，就已知道永樂在偷望。永樂聞言，唯有聽聽話話的轉身離開廚房。

雖然永樂知道，以別情的廚藝，她頂多只能煮一道菜：蕃茄炒蛋。

永樂沒趣的梳洗一番，不消一會兒，永樂已經聞到香噴噴的蕃茄香味。永樂連忙衝出來，只見飯桌上擺放的竟不是蕃茄炒蛋，而是技術含量更少的蕃茄意粉！

「你竟然有第二道菜？」永樂驚喜的說，他明知道這只是煮熟意粉，加一包超市買的醬料再拌在一起，智障都可以煮到的食物⋯⋯

「對！你試試味道！」別情自信滿滿的說道。

其實，很難可以不好吃⋯⋯

永樂拿起餐具，想要吃一口的時候，手機忽然響起，打破了寧靜的一刻。永樂拿起手機，不禁嚇了一跳。

是一個 Kelly 傳來的短訊，裡面寫著「樂，從未知道你最好⋯⋯」。

「誰啊？」別情好奇的在永樂身後探出頭來，瞄到手機屏幕的訊息，別情臉上的笑容頓時消失不見。

「又是她？」別情臉如死灰的說。

「啊，沒事，我不會理她，你可以放心！」永樂打趣的說，然後急忙收起手機，不讓別情繼續胡思亂想。但別情的臉色依然難看。

「我⋯⋯我只是擔心你又重墮她的陷阱而已。」別情解釋道，的確她只是永樂的好朋友，而好朋友是不應該呷醋。

沒身份，也沒資格。居於什麼的位置，就要做相符位置的事。

永樂自己也不知道，他明明沒理由要跟別情報告，別情不是他的誰，根本沒身份去管他、擔心他⋯⋯只是，永樂不想別情傷心，不想見到她受到傷害。

丁點兒也不想。

也許兩人都清楚這種尷尬，一整頓飯兩人都一反常態，在寂靜中完成用餐。往日他們都喜愛嬉笑怒罵，但今日一個短訊成了兩人心中的刺針，教兩人都沒法敞開心扉。

飯後，永樂獨個在廚房清洗碗碟，別情坐在廳中沉默地看著電視，誰也不想開口，各有各的心事，但對於別情來說，這種沉默，靜得難受。

時間似箭，本應是美好假期，別情一心是要來找永樂出去玩，可是一個訊息就破壞了一整天的雅興，結果兩人就留在永樂的家中，靜靜看著電視。日光漸下，取而代之是黑夜降臨，別情大概是有點累了，卻又不想離開。而永樂手中的手機不時都有接到訊息，但永樂知道別情留意著他，所以他很快就收下了手機。

別情瞄了瞄身邊的永樂，想要開口打破僵局，可是她又有點生氣，氣永樂為什麼不做主動哄哄她。永樂又不敢作聲，因為他不知道別情到底在想什麼⋯⋯

「我⋯⋯我有點餓了。」別情忽然開口說。

「那麼我們去吃東西，好嗎？」永樂聽到別情率先開口，不禁喜出望外。見到永樂這樣開心的神情，別情實在氣不下去了，忍俊不禁，笑了一聲。

「走吧！你這個傻瓜，為什麼一直不作聲？」別情問。

「我以為你在生氣，我就不敢再亂說話刺激你了，你到底在生什麼氣啊？」永樂緊張的問。

「我沒有，我只是⋯⋯」別情還未說完，永樂的手機忽然不識趣地響起了。永樂隱隱拿起手機一看，發現又是 Kelly⋯⋯

別情雖然大情大性，但也是一個聰明絕頂的女孩，她一眼就能看穿又是 Kelly 在拼命尋找永樂，剛剛稍稍好轉的心情，又瞬間跌入谷底。

「聽吧。」別情冷靜的說。

永樂這刻卻是不知所措，事緣 Kelly 好像找得他很急，要是不聽，可能會出事，作為一個男人這樣又太沒風度。但看著別情，他又不想別情生氣⋯⋯

電話繼續響鬧，別情看著躊躇的永樂，閉上眼心下決定，然後在永樂手上取過了他的手機，永樂驚奇的看著別情，本以為別情會幫他掛掉電話一了百了，怎料⋯⋯

別情竟拉向「接聽」的一邊，然後把手機遞給永樂，永樂目瞪口呆的看著別情，未敢作聲，但別情卻示意永樂跟 Kelly 對話。

「喂⋯⋯？」永樂對手機另一方的 Kelly 打招呼，但他的雙眼從沒離開過眼前的別情。

「樂⋯⋯你在哪⋯⋯我⋯⋯我好想見你⋯⋯我好辛苦⋯⋯」Kelly 的聲音沙啞，像是哭過一場，背景聲音也十分嘈吵，而且她聽上來有點醉意，永樂深信 Kelly 現在正在酒吧。

「喂？Kelly？你一個人？你在哪？」永樂問，眼睛依然看著別情。

「我⋯⋯我在尖沙咀⋯⋯他不要我了⋯⋯我想死，死啊，你說好不好？」Kelly 說著說著，更顯瘋狂，這下永樂真的慌亂了。

「慢著！你別死，你不要再飲了！」永樂緊張的說。

「拜拜⋯⋯樂，拜拜⋯⋯」Kelly 說著，然後就掛了線。

「喂？喂？Kelly？」永樂對著斷了線的電話叫喊著，可是只聽得「嘟嘟」聲。

「她說她要死⋯⋯我要去找找她。」永樂緊張的說。

「那好吧，我不阻你。」別情聽後，卻是異常的冷靜，冷靜得讓永樂覺得可怕。他知道，她在努力強忍著某種情緒，努力不讓那情緒越過理智的臨界點。

別情轉身就走，永樂一時情急拉住了別情的手腕，截停了別情。

「幹嘛？你不是要去救人，要當英雄嗎？」別情回頭問永樂，永樂一時間卻沒法答話。別情的一字一句，就像銀針般一下一下刺進永樂心裡。

「你去救人吧。」別情苦笑說，然後扭扭手腕，甩開了永樂的手，轉身就走，頭也不回。

永樂看著別情的背影，心中忽然湧現一陣從未感到過的痛楚⋯⋯這種感覺好真實，整個心臟都好像被重物壓著一樣，比起當日 Kelly 提出分手的還要強烈。看著別情遠去，就好像連同快樂也遠去一樣，好像永遠也開不了心⋯⋯

不過，永樂知道眼下有更重要的事要去辦。

臨訓前推一推先！

永樂懷著忐忑的心情前往尖沙咀，他現在心急如焚，他在想只要一旦確保 Kelly 安全之後，他就一定第一時間回去找別情，然後好好的哄回她。

不消一會兒，永樂已經到達了 Kelly 所在的酒吧，他急急走進酒吧裡，裡面播放著節奏明快的外國歌曲，周圍都是聚集玩樂的大群年輕人，煙霧瀰漫，永樂不慎吸了兩口，馬上咳了起來。

永樂到處張望，終在幽暗的虹光中看到獨自買醉的 Kelly。

永樂走到 Kelly 身邊，發現桌上有一支半滿的威士忌。臉紅紅的 Kelly 手上還拿著酒杯，準備倒酒。Kelly 見永樂到來，馬上展現歡顏。

「樂，你來了！我們一起飲，好嗎？」Kelly 帶有醉意的說，然後想要倒酒，但永樂馬上阻止了 Kelly。

「Kelly，別喝了。」永樂苦心的說。

「為什麼不讓我飲？你不飲，我飲！」Kelly 任性的搶過酒杯，永樂見狀，知道 Kelly 已陷酒醉，也不再可以跟 Kelly 理性談下去。

永樂深吸一口氣，然後竟一手搶過那支威士忌，放口就灌！平時滴酒不沾的永樂這刻竟然一整支威士忌猛灌，實在連帶三分醉的 Kelly 都為之一愕。

「你……」Kelly 目瞪口呆，可是不消一會兒，永樂已把剩下半支威士忌都喝光光了，他還刻意倒轉酒樽，證明裡面空空如也。

「沒酒了，回家吧。」永樂對 Kelly 說，他還打了個嗝。永樂放下錢後，帶著 Kelly 離開酒吧，可是才走出酒吧兩步，永樂卻因急促灌酒而酒意上頭，一陣頭昏腦脹，平衡一失，幾乎就跌倒在地。

「喂！」Kelly 連忙扶起永樂，雖然永樂臉不紅，但也能感覺到他的醉意，已經遠超過 Kelly。

本身 Kelly 的計劃是借醉向永樂搏取同情，希望這個善良專一的男人能回到她身邊，只是想不到永樂竟出其不意的飲了半支威士忌，就算是一個平時習慣飲酒的人，一時三刻也未必可以就此灌下半支烈酒，何況是平日滴酒不沾、酒量淺薄的永樂呢？

這下子倒讓 Kelly 負起了照顧永樂的責任。

Kelly 吃力的扶著腳步輕浮的永樂，一邊在攔截的士，她一個小女人實在難以以一人之力托著一個酒醉的大男人。

永樂眼前景物虛浮不定，慢慢就連 Kelly 的聲音、周圍的音樂車聲都聽不清楚，他只覺頭腦脹熱，有一種說不出的難受。烈酒灼熱，令他喉嚨如被熱火焚燒一樣，胃部也因酒精的強烈刺激而翻滾不停。

幾經辛苦，Kelly 終把永樂放到的士裡去，並徐徐駛向自己的家。

這時，永樂口袋中的手機，卻是響個不停……

另一邊廂，別情獨自在家中，手中握緊電話，忐忑不安的來回踱步。

「怎麼還沒回覆？」別情擔憂的說，看著屏幕上傳給永樂的訊息，都是灰色剔號，就知道永樂連看也沒有看她的訊息。

「就算聊得怎麼投契，都會去個洗手間看看手機吧？都已經去了半晚，還想怎麼樣？」別情心中很是埋怨永樂的重色輕友，但心中卻又十分矛盾。

既是擔心他有意外，也更擔心他和 Kelly 會搞出另一種「意外」。

別情越想越急，踱步得更快了，可是她傳出去的所有訊息，都是灰色剔號而已。

「大壞蛋馬永樂，死無賴！」別情對著手機咒罵道，可是她心中卻只是有更加強烈的寂寞感覺。

「死無賴，你去了哪……」別情心中一轉，卻又更加哀愁。

她，有什麼資格學人妒忌、學人擔心？她，什麼都不是。Kelly 才是他的前度女朋友，Kelly 才是曾經擁有過他的人。

皇后的寶座，從不屬於她。別情一直都堅守著一個最佳位置，一個永遠不會落敗的位置。因為從沒開始，又哪來結束？她能永遠的待在他身邊，看著他談戀愛、結婚、生小朋友、慶祝金婚銀婚、與妻子白頭偕老……

只能在旁看著。

別情想了又想，她自是一個喜歡胡思亂想的女人，情緒起落又大，這下頹廢了，別情便跳上溫暖大床，大被蓋頭，想要什麼都不理。

可是在黑暗中，她的思路卻更是紛擾不休，教她難以入睡。輾轉反側了好一陣，她又禁不住起身，再犯賤的看看手機。

「馬永樂，難道你真是這麼絕情？」別情心懷一絲希望，打開手機，可是一如往常。

仍是灰色剔號。

別情開始急了，她只是想知道……真相。就算永樂只是在跟 Kelly 聊天也好，上床也好，她都想知道答案，好讓自己有一個確切的心情去睡覺。

就算她不甘心、不願意，將永樂一個這麼好的男人再次送到像 Kelly 一樣壞的女人手上，她也沒有辦法。當日她教他忘記，要是他偏偏要再重墮陷阱，也是他自找的，與人無尤。

想到這兒，別情又再重獲一點自信，她鼓起勇氣，決定致電永樂……

「嘟嘟……嘟嘟……」電話另一端仍在接駁中，她仍有一絲希望。

求求你，馬永樂，快點接聽……

「嘟嘟……嘟嘟……嘟……嘟……嘟……」電話由接駁中，轉眼間變成掛線狀態，另一端是低沉死寂的嘟嘟聲。

別情心下一沉，眼淚突然湧出眼眶。這麼多年來，永樂都沒試過這樣。

「Cut線」。

永樂這樣做，唯一的解釋就是……他們正在上床了。

～

Kelly 托著永樂，艱辛的走到了自己的家門前，拿出鑰匙，打開大門。Kelly 家中空無一人，她連忙將神智不清的永樂扔到沙發上。因為這個高大的馬永樂，實在太重了！

Kelly 酒意早醒，因為她必須照顧比她更醉的永樂。

Kelly 連忙跑到洗手間拿出熱毛巾，替永樂擦汗。她細心的細看永樂臉上的暗光，她此刻才發覺原來眼前男人，還是有幾分俊美。往日一直未有察覺，到如今失去，方知珍貴可愛。

「我知錯了……」Kelly 在永樂耳邊說，但永樂未有聽清楚。

「我們可以好像以前那般嗎？」Kelly 忽然充滿誘惑的靠近永樂，她的嘴唇慢慢貼近永樂的臉。

「嗯……」永樂似懂非懂，也不知自己在說什麼。

「我還是很愛你……」Kelly 嘴唇想要貼近永樂的嘴，可是這時永樂口袋的手機忽然震動，破壞了 Kelly 的雅興。

Kelly 拿出手機，見來電是張別情，便立刻掛線。永樂聽見電話一震，確實有一瞬間醒了過來。

「是誰打給我？是別情？」永樂對著空氣問道，Kelly 乘勢擁著渾身發熱的永樂。

「沒有。」Kelly 謊稱沒有。

「你是誰？」永樂忽然認不出 Kelly 的樣子，Kelly 卻未有驚訝，櫻唇繼續不安而誘惑的慢慢靠近永樂的嘴。

她吐氣如蘭，散發著情慾誘惑的幽香，教男人神魂顛倒、難以自制。

「你最愛的女人。」Kelly 低聲說，然後主動的吻向永樂，兩唇相纏，如觸電一般，刺激了兩人情慾的開關。

Kelly 貪婪的伸手到永樂的腰帶，俐落的解開永樂的褲頭。永樂的雙手也不安的摸向眼前女人的玉背，想要解開她最後一道防線。

永樂的大手急促迅猛的尋找著情慾的據點，Kelly 的吻功也實在教人難以抵擋…… Kelly 臉上暗現勝利的微笑，眼前男人盡是她今晚的囊中之物。

別情在家中被窩裡，獨自進睡。枕邊濕了一大片，花光了她僅剩的淚水。對於別情來說，這個絕對是難熬的夜晚。

晨光和煦而亮麗，可是於別情而言卻是黯淡無光，皆因她已被傷心煎熬了一整晚。眼睛通紅的別情伸手拿來手機。

仍是灰色剔號。

別情的內心慢慢由傷心，變成生氣，就算他有多持久，完事了都應該看一看電話吧，如今連看也不看，算怎樣？實在太過份了！別情不是他的女朋友，但好歹也是他的恩人、好朋友，如今他竟不讀不回，別情有大條道理生氣！

「馬永樂！你死定了！」別情馬上下床梳洗，不消一會兒已整理好了。別情就是那種就算不施脂粉也可以清雅好看的女子。

別情立刻出發，她怒氣沖沖，彷彿每走一步，身後都有洪洪烈火在激烈燃燒。別情如今最大的心願一定不是要發財或嫁個有錢人，而是狠狠打罵永樂一頓，以洩她心頭之憤！

她氣場之強，令旁人都不禁迴避躲開，就這樣別情就來到了永樂的家門前。別情依然是怒火中燒，她伸手就想按門鈴，但想了想，她差點記不起這門鈴是壞掉的。別情心念一轉，便轉手用力拍門，彷彿黑幫追數一樣！

「馬永樂！起身！你出來！」別情一邊大力拍門，一邊厲聲叫喊道，有幾戶鄰居都不禁走出來望望發生了什麼事。可是別情對他們厲眼一瞪，他們便急急逃回單位內鎖門關窗。

「馬永樂！出來啊！再不起床，我燒你間屋！」別情叫道，門都快要破掉了。

別情見裡頭未有反應，心想狗男女一定是溫存過後睡死床上，別情越想越氣，她忽然想起電視劇的情節……

「馬永樂，你不仁，我不義！」別情暗忖，她慢慢退後，然後竟想衝前踢門！別情深吸了一口氣，她衝前就跑，正要用力踢腿一下的時候，門打開了！

「別情？」開門的是睡眼惺忪的永樂，別情見狀馬上止住了動作，未有踢下去。只是，別情打量著永樂，發現他不但頭髮凌亂，而且又是赤裸上身，下半身只有一條四角內褲……

「馬永樂！死淫蟲！」別情一氣之下，運勁就向永樂要害踢去！

「啊！」永樂痛得倒地呼叫，別情然後一個勁就衝入屋內。別情首先入去永樂的睡房，翻了幾次床鋪，都不見有「目標人物」。可是別情並不會這麼容易放棄，她未有理會頻頻叫痛的永樂，就打開了所有衣櫃，查看了沙發底、櫃後、廚房、廁所……

她連結他袋、碗底都翻開來看看，當然是沒有發現。

「妳……妳要找什麼啊……」永樂一臉痛苦，艱難的慢慢站起來。

「沒有？」別情再看看門後，都是沒有發現。

「Kelly 啊！她在哪裡？」別情探頭出窗，看看 Kelly 有沒有爬水管逃跑，當然也是沒有。

「Kelly？」永樂一臉狐疑的望著別情，一邊按著重要部位，緩緩坐到沙發上。

「你昨晚不是……跟她相好嗎？她去了哪？」別情質問永樂。永樂方知道原來別情是在吃乾醋，不禁苦笑。

「你笑什麼？」別情問。

「笑妳傻啊，傻妹，我沒有帶她回來，我是去了她家。」永樂笑說，別情聞言，雙眼馬上充滿怒火，舉腳又要踢永樂。

「慢著！饒命！你先聽我解釋！」永樂知自己開錯了玩笑，連忙跪下懇求別情不要下殺手。

「還有什麼好解釋！」別情氣沖沖的說。

「我昨晚是去酒吧找她，結果我幫她頂了半支酒，就開始腳步浮浮，然後她就帶我回去她的家了。」永樂連忙述說真相。

「之後呢？」別情聽著。

「之後她真的想要和我……」永樂還未說完，別情又想出腿，永樂連忙接著她的腿。

「慢著！你先繼續聽！我的確差點失守，但我想起了你！」永樂說，別情立刻止住動作。

「我？」別情立時感到難以置信，心想永樂是不是為求自保而亂作一通。

「你叫我，不要再重墮她的陷阱，不然到最後難為的是我自己，我記得。而且……我也答應過你。」永樂認真的說。

別情思緒一轉，想起的確就在上次 Kelly 拋棄他之後，別情曾經苦心相勸過永樂一次。

（答應我，不要再想起她，難為自己了。）

（我答應你。）

原來，永樂那個諾言，是真的，他真的有記在心裡。別情態度一軟，也放下了要打永樂的姿勢，永樂也鬆一口氣了。

「那你為什麼不回覆我？之後你又怎麼回來了？」別情追問。

「我醉了嘛！你知我酒量如何。我清醒了片刻，便推開了她，自己執回了物品，然後用最後的意識回來這兒，一關門我就脫衣上床昏迷了，直到剛剛你拍門叫醒我。」永樂說。

「我才不信！你這些男人，有女人自動送到身邊，會放過她？」別情坐到沙發上，仍然不肯低聲下氣認錯，儘管她明知自己錯怪了永樂。

「妳看看我身上有沒有『咖哩雞』？」永樂張開手臂，讓她察看他的身體，一如既往的結實厚壯，卻十分乾淨，沒有半點歡愉過後的痕跡。

「你……那你應該要跟我說一聲嘛，我就在家中白白擔心了你一整晚，你錯，無論怎樣看都是你錯，你知道我……」別情一邊喋喋不休的在責罵永樂，為自己的過錯開脫。永樂未有理會別情，悄悄走到櫃邊，拿了一樣東西放於手中。

「總之你交代不清就是你的錯！馬永樂！你是個男人，你應該要有交代一點……」別情說著卻見永樂又回到自己面前。

「你有沒有聽到我在說什麼啊？」別情問永樂。

「打開手。」永樂卻只叫別情打開手，別情不知所以，只得慢慢打開掌心。

「給你的。」永樂把那樣東西放於別情掌心之中。

別情一看，心中湧現一陣暖流。她不懂如何說起，這種感覺，她從未擁有過。

這是一串鑰匙。

「我想過了，我又沒有家人，妳是這個單位的另一個常客，那你之後便可以隨便上來，看看我有沒有鬼混，你又安心，我也放心，兩全其美，皆大歡喜！」永樂笑說，他看看別情，卻萬萬想不到別情竟然在流淚。

「喂喂喂！怎麼哭了？妳不高興嗎？」永樂連忙抓來幾張紙巾，替別情抹眼淚。

「你想我幫你做家務而已，死無賴。」別情哭著說，說著又笑了。

「我可沒有這樣想過！不過……你這樣提出，也未嘗不可。」永樂打趣的作弄別情，別情帶笑又帶淚的打了永樂幾下。

「馬永樂！死無賴！」別情追著永樂就打，兩人在這細小的單位追追逐逐，一個赤裸上身的男人以及一個不知是笑是哭的女人，畫面的確非常奇怪，卻又出奇的美麗。

一樣的晨早，不一樣的故事。

若夢在子風家中替子風檢查來信，可是若夢卻是愁眉不展，每看一封信，她的秀眉就更加深鎖。

「風，你又買了模型嗎？」若夢一手拿著月結單，一手撥弄了秀麗的長髮，雖然未施脂粉，但一樣傾城誘人。

「是啊，幹嗎？」子風在大廳的另一角舉著啞鈴，結實黝黑的手臂盡顯他的陽光帥氣，卻同時隱隱散發著一點孩子氣。

「你這個月的信用卡又過了信貸額了。」若夢無奈的說。

「不要緊，我待會就去交最低還款額。」子風一臉不在意的說著，說罷又繼續專心舉啞鈴，他額上的汗珠如水晶一樣透徹。

「你未清還上月的卡數，為什麼又買這個貴價模型？」若夢半帶質問的問子風。

「這個是限量版啊！不是我要買就買到，還要跟人鬥快搶，遲半分鐘都被人搶光光，可見這個美國隊長是多麼珍貴。時機一到，這些錢就要花。」子風自信的說，他仍沒有注意到若夢的臉色。

「風哥，你要知道你薪水不高，這房子的租金只升不跌，你現在不儲錢，將來又怎樣置業買樓？你買少一個美國隊長，不會餓死。」若夢說。

「那我寧願餓一天半天。」子風說，若夢聞言，不禁反了反白眼。

「你到底明不明白我在說什麼？我是在說將來啊，難道你不會想一輩子住在這裡嗎？」若夢問。

「住在這兒有什麼不好？都叫有瓦遮頭。」子風語氣也漸見不耐煩。

「有瓦遮頭就可以？每個月都要看那個房東的臉色，被她催促交租，生怕她會收樓不再租給你住，這樣叫好嗎？」若夢也開始有點急躁。

「好了好了，我下個月不買了，可以沒有？」子風說，可是他的語氣卻晦氣十足，明顯只是為了應付麻煩的若夢。

「你現在是什麼意思？好像是在怪責我不准你買玩具？是不是嫌我專制麻煩？」若夢看著子風的說，她的眼神步步進逼，子風選擇迴避不望，也許還更好過。

「我沒有，你不要曲解我意思。」子風說。

「我只是為你的將來著想，你不喜歡我就不管。」若夢見到子風的態度就不禁生悶氣，起身就想走。子風見狀，也唯有立時放下啞鈴，上前拉著若夢的手腕。

「喂，幹嘛發脾氣？」子風問。

「我發脾氣？我為你著想而已。」若夢說。

「我知你為我好，只不過我不想一太清早就吵成這樣而已。」子風的態度嘗試軟化。

「我也不想，但我看到你這樣的狀態，連我都替你擔心。」若夢說。

「你又不用為我擔心……」子風衝口而出說道，可是瞬間過後子風已知道禍從口出。

只需要一個字，已可觸碰到兩人之間的那個危險機關，打開兩人之間那個彼此都知道，但彼此都不會道破的「秘密」。

「我意思是，我會生性，不會令你操心！」子風馬上強擠笑容，希望可以盡量挽救。可是若夢已是臉如死灰。

女人如水，因為心情變幻莫測。若夢卻更像浩瀚大海，更加神秘莫測、喜怒無常，隨便翻起一個大浪，便能吞噬、毀滅一切。雖說這樣形容若夢有點誇張，可是於子風而言，卻十分貼切。

「我不用為你擔心，因為馮藝詩會，對嗎？」若夢冷冷的說。

馮藝詩，就是那個真正的皇后，子風真正的正牌女朋友。

「不是……」子風連忙說，可是卻完全沒有令若夢更好過。

「好端端為什麼提起她呢？我們去吃早餐吧，我餓了。」子風說，他嘗試逃離這種尷尬的氣氛。可是於若夢而言，這不全是逃離，而是逃避。

「是不是我不提起她，她就會消失？」若夢幽幽的道。

「若夢……」

「你我都知道，她還是會回來，這種日子還能有多長？」若夢問，子風一時間也只得啞口無言。

「到時再慢慢想辦法吧，她起碼都要兩年後才回來，說不定她在外國那邊樂而忘返，再玩多幾年呢！」子風強顏歡笑說。

「之後呢？」若夢斬釘截鐵的再問，一步一步，逼得子風再無退路。

一陣尷尬的死寂，兩人動作僵持凝住，思緒飛轉。結果，卻是誰也找不到出路。

也許……根本沒有出路。沒有，從來都沒有。這段關係從一開始就是錯，也只會越走越錯，到最後一起引火自焚，兩敗俱傷。

愛情如火，誰也玩不起。

突然，一陣電話鈴聲打破尷尬局面，叫兩人稍稍回神。

「我去聽。」子風說，然後急速逃離若夢的身邊。若夢冷靜下來，覺得自己也實在逼得眼前男人太緊，也有點後悔。

「喂？」子風對著電話另一端說，然後子風的臉色越見難看，叫若夢不禁好奇。子風說話低聲，若夢難以聽到對話內容，不過從子風的神情去看，卻是略略猜到這決非好事。

良久，子風放下電話，然後緩緩凝望著若夢。

這種眼神，感覺很差勁，一定是有不好的事要發生。不祥之感越見強烈，若夢凝望著子風，希望他能說出好消息，又或是忽然嬉皮笑臉說是作弄她。

可是，子風遲遲未開口，似是有口難言。

「發生什麼事？」若夢戰戰兢兢的問。

拜託……千萬不要……

「藝詩……她要回來了……下星期。」子風沉重的說。

美夢，要結束了。

若夢一個人走到了街上，漫無目的，如她的人生一樣。每個女孩子都想嫁個如意郎君，過著幸福美滿的生活，偏偏若夢卻沒有這種想法。

愛情，太不可靠了。結婚，同樣也可以離婚，人生中又有哪個誰能伴著自己走到最後？這一刻可以愛到天崩地裂，下一刻可以相見而不相認。

「喂！別走啊！」這時一個婆婆追著一隻脫繩小狗跑著，小狗卻是越叫越走。

若夢見狀，馬上上前俯身，攔住了小狗去路。

「喂喂，你不能這麼頑皮。」若夢逗了逗小狗，果然小狗很有靈性似的，十分聽話，停下來看著若夢。

「謝謝你啊！」婆婆對著若夢帶笑道謝，若夢只笑不語。

「臭狗啊，不聽話。」婆婆抱起小狗，然後就過馬路。若夢看著婆婆背影，婆婆到了對面之後，不忘轉身捉著小狗的小手跟若夢道別。

若夢微笑回應，卻看見了婆婆身邊，有一個身影出現……

～

「行了行了！我來了，你不要催促我但你自己遲到啊！」永樂拿著電話，跟電話另一端的別情說道。

永樂掛線後，沒好氣的把電話放回口袋中，心中不禁歎息明明遲到的永遠都是別情，但偏偏每次催促自己的都是別情。

這個女子真是橫蠻無理，不過也有其可愛之處。想到這兒，永樂又不禁失笑。

走到馬路旁，永樂卻見一個婆婆抱著小狗轉身望向對面，永樂不期然跟著望了過去，卻跟一個熟悉的身影對上眼神。

馬路指示燈轉為綠色，可是永樂卻遲遲沒有動身，只是仍然凝望著彼岸的那個美人兒。那個熟悉的故友。

「許若夢……」永樂暗忖。

「馬永樂……」若夢口中唸唸有詞。

《一代宗師》裡的宮二說得沒錯，人生每一次的相遇，都是久別重逢。

只可惜，也有人說過，人與人之間，並無命定之緣，相遇是偶然，但相離別卻是必然。有些事情，過去就讓它過去，如果再遇會帶來苦痛，那麼……就應當視而不見。

如當日一樣。

若夢心下一沉，轉身就走。

越渴望見面然後發現，中間隔著那十年。

永樂也揪一揪心，似是也明白這個道理。如今他很幸福，也不必再想往事，就讓他與若夢的往事隨風而去。

既然如此，不如，不見。

永樂深深吸了一口氣，繼續往前走，寧願繞一個大圈，都不走這條馬路。

只是這顆小行星是圓的，無論他們怎樣迴避，最終最終都會相遇。

～

那年，永樂坐在公園裡，凝望著樓上單位。他的口袋中藏有一封信，信上寫著……

「給許若夢」

～

未完待續

第二章
「飛天遁地，貪一刻的樂極忘形……」

回到那年。

燈紅酒綠的酒吧，往往是俊男美女獵艷的地方。

若夢年紀輕輕卻已經歷世故，她一個人坐在一角，淺淺品嚐著一杯雞尾酒。若夢一臉泰然，看著紅男綠女到處勾引、迷惑，但她卻只掛著一抹諱莫如深的微笑，一雙清如湖泊的眼睛看透世情，愛情的開始、結束、背叛、欺騙、出賣，盡收眼底。

在這污穢骯髒的地方裡，若夢俺如一個出塵仙女，清麗而脫俗。她深深明白到，愛情根本不可信，不論是在這裡，還是在教堂裡，都一樣。人人為情生為愛死，卻沒有壞人，只有可憐人。

「你講！你到底是不是跟她有一腿！」酒吧內忽然有一段小插曲，劇情萬變不離其宗，大約一個半帶酒意的醉娃指責自己的男朋友跟自己的好姐妹搞上來。

「別發瘋了，好嗎？」男的嘗試平息女友怒火，可是女友借醉發洩，根本不打算受控。然而被指作第三者的女人亦想奪回主權。

「你男友就是嫌棄你『波平如鏡』啊！你知錯了沒有？」第三者得意洋洋的說，更刻意挺直身軀，展示自己傲人的長處，想要情敵知難而退。

「淫婦！」醉娃憤怒的說。

「你還是回家多飲木瓜奶吧！」第三者步步進逼。

「你們都別吵了！」男的卻只能在一旁弱弱的勸交，現場一片混亂，更有人起哄。

「去死！」醉娃忽然隨手拿起一杯烈酒，就想潑向第三者！第三者卻眼明手快，一下子避開了，酒潑了個空。

醉娃不忿，因為剛剛的失敗令她恨意更濃，她隨手拿起一個酒杯就扔了出去！第三者又再次閃開了，可是這下子酒杯竟不偏不倚，朝若夢那邊飛去……

若夢一直未有留神，直至危機來臨，她才驚覺過來，可是已經太遲。正當若夢以為自己必中頭獎之際，一個高大的身影忽然閃身出現，讓酒杯狠狠撞上自己結實的胸膛，酒杯馬上碎開幾截。

旁人都鴉雀無聲，包括那三名鬧劇的主角，人人都注視著這個突然現身救美的英雄。

鬧劇就這樣告終，若夢與這個救她一命的英雄到了酒吧外面談天，順道感謝他挺身相救。兩人到了酒吧外的海邊，時已深夜人漸稀少。

「你痛不痛？」若夢一邊問，一邊替脫了上衣的男生療傷，她細心的為他紅腫的胸口貼上膠布。

「還可以喇，最重要妳沒有被她扔傷。」男生笑說，他露出小小虎牙，竟有一點可愛的孩子氣，與他黑實健壯的身軀剛好相反。

「為什麼要這樣做？我又不認識你。」若夢問。

「男子漢大丈夫，又怎能看著一個漂亮的人兒受傷也不挺身而出呢？妳說對不對？」男生笑道，若夢見到他像個大男孩一樣，也報以一笑。

「我叫劉子風，雲淡風輕的風，妳呢？」男生說。

「許若夢。」若夢簡潔的說。

「若花若夢那個若夢？這名字很有詩意！」子風欣賞的說，若夢未有多言，也只是淡淡一笑以作回應。

但這個笑容，已經深深烙在子風心中。

這晚以後，子風都很期待會再見到若夢，不知不覺，等待成為了他的習慣。無論他的朋友叫他去別處玩，他都會拒絕，因為他害怕就是這一晚會錯過了她。

每一晚，同一個位置，子風都會冀盼著見到若夢。不斷的失望，卻仍不斷的希冀。

終於，上天似乎聽到了子風的禱告，他又再在同一個位置，重遇了若夢。

「若夢！」子風見到她，馬上走過去若夢身邊。

「嗨，是你？」若夢卻未有特別的興奮，依然是那樣冷冷的，喜怒哀樂，不著痕跡。

「很久沒見了，怎麼不見了妳最近？」子風帶笑問。

「我很少會來飲東西。」若夢說。

「啊？那妳今天為什麼……」子風正想追問下去，若夢卻更早一步交出了答案。

「因為我又失戀了。」若夢的語氣很淡，完全看不出、聽不到有半點傷感，恍惚分手於她而言只是家常便飯，毫不重要一樣。

這下子更讓這個神秘的女子，更添色彩，也更令子風對她更有興趣。

「又失戀？妳常常談戀愛的嗎？怎麼妳好像……很平淡似的？」子風問。

「愛情從來都是合則來，不合則去，既然不合適，又何必留戀？」若夢說。

「那妳又為何開始？」子風反問。

「因為我想有人陪。」若夢幽幽的道，然後又呷了一口酒。

子風自知也不必追問下去，他微微一笑，也點了杯酒，陪著若夢靜靜的淺嚼。

周圍很吵，但兩人恍如置身世外桃源一樣，十分寧靜。在他們的世界裡，沒有其他人、沒有音樂、沒有霓虹燈光，只有他們兩人。

這種感覺，很舒服。

時空漸過，兩人慢慢步出酒吧，子風主動送若夢一段路，也是靜靜沒說話。

走到了若夢的家樓下，兩人終於停下來。

「雖然沒說話，但感覺還是很棒，謝謝妳，下次再見。」子風笑說，揮揮手轉身就走。

「劉子風。」想不到若夢居然叫住了他，子風聞聲立刻停下轉身。

「你今晚有空嗎？如果不介意，上來陪陪我？」若夢問。

畫面一轉，若夢和子風已赤身肉帛相擁於床上，兩人交纏激烈，子風粗壯的身軀壓在若夢身上有致出入，激烈的快感教若夢忘卻一切，雪白兩腿更繞著子風的腰桿，使得床上男人更加起勁。

雲雨過後，兩人躺於床上回味剛剛的溫存，若夢背對著子風，子風從後擁著若夢，享受著若夢那獨有迷人的髮香。

「為什麼……？」子風好奇，為什麼若夢那麼快就能放下前度，與他共赴巫山？如果她是個淫娃蕩婦也說得過去，但子風深信若夢絕非這麼一個人。

她，是個有故事的人。

「最重要的人，也可以在一瞬間中失去，有什麼是永恆不變？倒是性愛的快感，比起虛無的愛情更加實在。」若夢說。

這個女人，竟然比男人更加灑脫。到底她是經歷了什麼，才會變成這樣百毒不侵？這樣的女孩子，厲害得有點可怕。

不過，越是神秘、越是艱難，子風卻越想了解、越想馴服。

「為什麼不轉身看著我？為什麼不讓我看到妳的臉？」子風再問。

這次，若夢未有回話。而子風卻似能猜中她的心思，就算她武裝得如何堅固，說到底，她都只是一個女人。

「妳怕妳會動了真感情？」子風問，若夢依然不動如山，沒有答話。

子風嘴角一揚，擁得若夢更緊。

「不要緊，讓我陪著妳，以後我都會陪著妳。」

這個擁抱，這句說話，似乎動搖了一直固若金湯的冰山。

接下來的日子，兩人都有間斷相聚上床，說穿了其實只是性伴侶。每一次完事後，若夢都只會背對著子風，子風卻也從未有放棄，每次都會緊緊從後擁著若夢，陪她度過每個難熬的黑夜。

子風自己也說不清，也許初時的確因為男人本性，好色，樂於充當這個「性玩具」的角色，每次雲雨都不多話，這種有性無愛的感覺其實並不好受。有一刻他有想過，為什麼他要這麼辛苦，去討好一個這麼拒人於千里的女子？

但慢慢他發現，比起好色，他更想的是拯救這個女孩子。他每晚擁著她，都能從她孤苦的背影中感受到寂寞、孤獨。他能感覺到，她的世界，只有她自己一個，從沒有過一個人會肯踏入她的冰雪堡壘。

他好想可以為她的冰天雪地帶來半點陽光和溫暖，想為她帶來一點點的改變。

這種感情，大概也算是愛吧？

只是若夢的城門緊閉，要衝破也不是易事。

有一天，子風忽然相約若夢，卻不是在誰的家中見面，而是約了去別處。若夢到達了巴士站後，只見子風一身輕裝短褲，像是度假的造型。

「若夢。」子風燦笑，他的笑容永遠就像個太陽一樣耀眼。

「約我來這兒幹嘛？」若夢依然不帶半點感情。

「這兒不是目的地，那兒才是。」子風笑指一輛巴士，上面寫著「海洋公園」。

轉眼間兩人來到海洋公園門口，若夢雖然不解，但也的確有點好奇，想知道子風葫蘆裡賣什麼藥。

「你帶我來玩？你明知我不喜歡這些地方。」若夢說。

「不試過又怎知？妳先幫我保管著這個。」子風取出手機，並完全關掉，再將手機交給若夢保管。

「你在搞什麼？你不怕你女朋友找你嗎？」若夢驚訝的問。

「妳都要照做，快！別多問。」子風說，並伸手要若夢的手機。若夢被子風再三催逼，只好關上手機，交給子風保管。

「好，由這一刻開始二十四小時後，2012年6月9日，早上十二時十八分，至2012年6月10日的同樣時間，是屬於我劉子風，和妳許若夢，兩個人的一天，在這一天內，誰也不准打擾我們，就算家中失火都不管！」子風說。

「你……」若夢還未搞清楚發生什麼事，就被子風拉了入場遊玩。

公園裡人山人海，大家都掛著天真爛漫的微笑，在這裡沒有憂愁，沒有煩惱，只有快樂的時光。子風的大手緊緊牽著若夢，很有安全感、很舒服。

明明到處都是人，但若夢卻偏感覺進入了無人之境一樣，自由自在，無拘無束。過山車讓她一改平日冷艷的形象，令她扯盡嗓門瘋狂廝叫；摩天輪的壯麗景色，教她學會了欣賞世界之大；純潔的白海豚，也逗得若夢哈哈大笑。

不知為何，今天的果汁特別甜美，食物也份外可口。若夢已經很久很久，沒有這樣笑過了。

子風看著眼前麗人終於揚起嘴角，也教他暢快不已。

很快就夕陽西照，兩人乘坐纜車緩緩下山。車廂內，真是只有他們的二人世界。兩人靜靜凝望著大海美景，享受著這難能可貴的一刻。

「若夢，今天好開心，對不對？」子風問。

「嗯！好久沒有這樣笑過了。」若夢微笑道，冰山似乎也終於融化了。

看來，也是時機。

「妳笑得好美。」子風說。

「謝謝。」

「若夢，可不可以讓我以後都看著妳笑？」子風說，若夢的笑容忽然凝住了。

「我不是開玩笑，我知道妳不信任愛情。妳害怕孤獨，害怕重要的人離妳而去，所以妳寧願一直封閉妳自己。」子風說。

「我一直都有問自己，明知妳只當我是床伴，為什麼我還會想妳？我一直都想不出答案，直至最近我才想到，其實我最想的不是跟你上床，我最想的是可以拯救妳。」子風認真的說著並捉緊若夢一雙手，若夢雙眼泛起淚光，卻遲遲未有點頭。

雖然若夢未有說出口，但子風都知道若夢在顧慮什麼。

「嗯，我知道這也許不是一件對的事，但我需要妳和我一起面對，只要妳還在我身邊，我一定敢於面對所有難關，給我一點時間。」子風說道。

也許這個世界最壞罪名，叫太易動情。奈何世人偏偏喜歡這罪名。

若夢亦深知道，她和他就算愛得飛天遁地，也許到頭來只是貪一刻的樂極忘形。她和他就像快快樂樂同遊在異境，浪漫到一起惹絕症。

愛情真能分上對與錯？上帝既然創造出愛情，為何又要限制愛情？如果愛是錯的話，上帝為何又要引誘世人犯錯？

如果錯皆是上主的錯，那就不管它，平凡世人管不了大道理，那就任性錯一次吧！快樂地走一條錯的路，總好於痛苦地走一條對的路。

若夢輕點一下頭，子風立刻興奮擁緊若夢。在夕陽見證下，兩人送上了一生最深刻的吻。

這幅畫叫，抱著夢的男人，擁抱風的女孩。

輕輕推

回到現在。

如今這個曾經抱夢的男人與這個擁抱風的女孩，相對而坐，卻也無言相對。

曾經以為美夢不會完，真相卻只是沉醉於美夢當中，從未醒過。到了夢要破碎的一刻，才發覺這是夢。

然而，夢終究只是夢，有多真實也好，都只是假的。破曉一刻，甚麼都不剩。

若夢明白，這個故事由始至終，錯的都只是她一個，只是她一個。如果她不是縱容自己去犯錯，如果她不是繼續給予機會子風，讓這錯誤的種子繼續萌芽，就不會有今天的果。

錯的，都只是自己。

如今上天要來改正這個錯誤，也怨不得人。

「風，其實你不用選擇。」若夢冷靜的說，子風出奇的望著若夢，若夢知道接下來的說話很難說出口，但她也必須說，因此她深深吸了一口氣。

「忘記我，不要為了我這個過客而拋棄這個……這個為你犧牲了所有東西的女子。不值得，太不值得。」若夢說。

對……太不值得了。這些年，就當我們睜開雙眼造了場夢。

若夢看著一時未能反應的子風，也說不下去，也知道再留在他的眼前只會讓他心軟，更難抉擇。若夢起身就走，急速逃離這個從不屬於她的房子，逃離這個從不屬於她的男人。

若夢走得急，子風反應過來時已經太遲，她早已奪門而出。子風立刻追出去，可是升降機也正好跟他作對，竟然剛剛送了若夢下去。

看著升降機的燈一層一層下降，子風的心就更急了。他馬上推開防煙門跑落樓梯，奮力去追趕這個他一生中最愛的女人。

幾經辛苦，子風跑完一層又一層，終於來到大堂，然而人腳又怎及得直上直落的升降機？若夢早已離開。但儘管子風不知若夢會去哪兒，他就是有種直覺要去追回若夢。

他推開大門，四處張望，卻見不到若夢的身影。他慌了，忽然有種感覺，好像永遠都會失去她一樣，他不敢想像這個生命中最重要的人離他而去，退出他的人生劇場，失去主角的故事還怎能演下去？

光是想想，子風已經覺得快要窒息了。

的確，若夢是一個第三者，愛情故事裡的大反派。然而每一個大反派，都有其故事。可惡之人必有可憐之處。

可能在若夢眼中，是他救贖了她。可是在子風眼中，卻是若夢救贖了他。

在藝詩遠赴外國的這些日子，子風寂寞難耐，明明是有個女朋友，卻偏偏見不到、摸不到。這種「Long D」實不是人人能承受得來。每晚，子風都只有自己一個，獨個兒感受快樂，獨個兒分享悲傷，獨個兒生活。

曾經，他也是個專情浪子，他告訴自己、也強逼自己，千萬千萬不要辜負藝詩。他也一直深信，只要靜心等待，藝詩回來，就什麼事也沒有，他們就可以快快樂樂生活下去。

這是他理想中的童話。

慢慢，他開始厭倦這種堅持，沉悶的生活教他漸漸改變，過份的壓抑反而使他彈得更遠，在一些損友帶領下，他漸漸喜歡了去玩、去夜蒲。也許是因為他外貌、身形上的優勢，使他在夜場吃得很開。

慢慢，他的「堅持」就有所改變。他深信，出去玩女人不是問題，重要的是不要拋棄糟糠，不要做一個負心人，在藝詩回來的時候，做回一個好男人、好男友，就足夠。

於是，他開始嘗試各個美女送贈他的激情和快感，好一陣子他就如重獲新生一樣，為快要枯死的生活重新注入養份，讓生命之樹的葉子由啞黃變回翠綠。

這種燈紅酒綠，教他難以忘懷。

可是，人的貪婪卻總是無窮無盡，當你有一杯水的時候，你會想要一整個湖泊；到你真的擁有了湖泊之時，卻又會覬覷浩翰大海。相信到現在甚或是將來，也沒有人能肯定，人的貪婪大，還是宇宙大？

子風想要怎麼樣的美女，都幾乎唾手可得，長腿、豐乳、美貌統統難不到子風，卻正因為這樣，卻教子風帳然若失。他發現自己需要的根本從來都不是美女也不是僅僅發洩性慾。

而是另一種東西，一種更難說清楚的東西。

這個疑難困擾了子風好一段日子，直至他遇上若夢。

若夢神秘莫測，看著她就如霧裡看花一樣，總是模糊不清，卻偏偏想繼續看下去。這種莫名的吸引力教子風難以自拔。自那一晚起，他的心就已被若夢佔據了。

若夢的出現，才是令子風沉悶生活重添色彩格調的真正原因。他很久都沒試過，真正為一個人著緊，真正為一個人煩惱，真正擔心一個人，真正去愛一個人。

藝詩對他恩重如山，責任比愛情更重，慢慢把愛情壓死了。子風留下的原因是因為道德，而非愛情。

但若夢卻是一個清新自然的恩賜，對於若夢，他沒有任何負擔、沒有任何過去，只有純粹的愛情。

當子風聽到一首好聽、有意思的歌，會想起若夢；當子風吃到好味的美食，會想要跟若夢分享；當子風見到美麗的景色，會想跟若夢合照留倩影。他所思所想，都是若夢，而非藝詩。

她的重要，難以言喻。

其實當子風接到藝詩的來電，他心中早已潛藏了決定，只是他不想面對，因為他早已選擇了若夢。只是他沒有膽色去應付藝詩。

當若夢真的要走，子風最想要的仍是若夢。若夢不想世界遺棄他，選擇了離開；卻不知道她其實早已是子風的世界。

「若夢！」子風在街上大叫，試圖憑藉聲音喚回最愛的女人

「若夢！」子風在街上大叫，試圖憑藉聲音喚回最愛的女人。

雖然未見成功，但子風並未放棄，他一定要找到若夢，一定，一定要。

街道冷清，人煙稀少，子風就像一個瘋子一樣，四處尋覓。然而，上帝四次三番再愚弄，突然有一隻小貓走過，子風直覺跟著小貓，走著走著，終於看見正在俯身餵食小貓的若夢。

「妳知道餵飼流浪貓是犯法的嗎？」子風笑說，若夢看見子風，又再想逃跑，可是這次子風緊緊擁著若夢，不讓她走。

「妳忘記了嗎？是妳叫我不要跑掉，如今卻是妳先跑掉，怎也說不過去。」子風笑說，但若夢仍想掙脫。

「不要再讓我們錯下去，放手。」若夢說，但子風沒有照辦。

「如果這是錯，我仍然想錯下去。」子風說，若夢聽了，心中很是感動，但理智教她不要再中計。

讓理智在叫著冷靜冷靜。若夢慨嘆，如若早三五年相見，何來內心交戰？

「若夢，妳聽著，我選擇了。」子風在若夢耳邊說。

「我選擇了妳，我決定了要跟妳一起，正正式式跟妳在一起。」子風說，若夢這下子整個人都僵住了。

「我要跟全世界宣布妳是我的女朋友，我會帶妳走盡世界角落，我要和妳穿上世界所有國家的禮服婚紗，我要和妳在一起，只有妳一個。」子風說。

沉睡的凶猛在蘇醒，完全為你現形，這個世界最壞罪名叫太易動情。

在這無人之境，這愛情無人證，在月影下，這個抱著夢的男孩與擁抱風的女孩，仍然深深相信，他們真能抱擁一輩子。

只是，夢幻風虛，誰又能捉住風、留住夢？

那天永樂與若夢匆匆一瞥，卻相見而不相認。然而不認不認還須認，要知道刻意逼自己忘記才會記得越清楚，越去逃避，越是念念不忘。

「喂，幹嘛神不守舍？」別情撞了撞想得出神的永樂。

「啊……沒什麼，喂，不是這樣按啊。」永樂指出了別情按結他弦線時錯誤的手勢。

「你在想什麼？」別情問，她一看就知道永樂是發生了些事情。

「我最近重遇了一個……老朋友。」永樂想了想，然後說。

「老朋友？我認識的嗎？」別情疑惑的問。

「你不認識的，是我的中學同學，說起來都已經有八、九年沒有見面了。」永樂道。

「這麼久？為什麼不約出來見一見？」別情再追問。

「啊……陳年舊事，不必再提！你是不是累了啊？你都沒在用心學。」永樂不想再跟別情探討有關若夢的事，連忙胡亂帶了過去。

「我想看電影，嘻嘻。」別情佻皮的吐吐舌，然後放下結他。

「你真的當你老師家，即是我家，是迷你影院啊？」永樂沒好氣，卻是一邊打開電腦，一邊搜尋電影。

「不如看……《聽見下雨的聲音》？」別情看著熒幕說。

「這麼沉悶，我怕我會睡著……」永樂也在察看電腦，突然他心念一轉，點進去了一套電影裡面。

「喂喂，你按了什麼？」別情問。

「你看看就知！來來來，快關燈！」永樂說著，連忙跑去拉窗簾，別情不知就裡，也跑去關掉燈光，整間房子黑沉沉，就像電影院一樣。

兩人鴉雀無聲，靜心欣賞屏幕上播放的電影。

「這套不會是色情片吧？」別情低聲問。

「當然不會，你竟然這麼想我！」永樂反駁道。

「咦，怎麼……啊！是《死神來了5》！Oh Shit！」別情驚呼，永樂連忙哈哈大笑。

「別怕喇，你比起恐怖片還要恐怖多了！」

「我說過鬼片都可以，但血腥片我會吐啊！」別情連忙躲在永樂寬大的肩後，只露出雙眼隱隱偷看屏幕。

永樂沒有理會她，樂得觀賞這套限制級血腥電影。

「我第一次觀看……」別情一邊偷看，一邊陷於驚恐，永樂不禁覺得好笑。他最想看的都不是電影，而是別情這麼好笑的反應。

「啊！啊！他掉眼球啊！不要！」電影情節忽然講到女主角做激光矯視手術遇上意外，眼球飛脫在外，嚇得別情驚叫起來，永樂見別情大受驚嚇，連忙掩住她的雙眼。

「未完！未完！」永樂看得肉緊。

「完了沒有？完了沒有？」別情一邊合上眼，一邊把頭埋在永樂背後，一邊抖顫。

「未！未！」

其實，恐怖情節已經完了很久，但永樂還是在欺騙著她。看著別情這麼可愛，永樂不禁展露會心微笑。

世界很複雜，但他身邊的這個女孩子，永遠都是最簡單的。她也許不是最好的人，但和她混在一起，卻是永樂最舒服的時刻。

從前跟 Kelly 甚至是其他女朋友、朋友在一起，永樂都不會把最真實的自己展現人前，在人前要成為一個成熟的男人才夠吸引，孩子氣往往要盡收心中，有些話不敢說，有些事也不敢做，生怕會壞了形象。

可是在別情面前，他根本無須隱藏，他只要簡簡單單做回自己，已經很足夠。

她，是他在這混亂俗世中一個遠離紛擾的伊甸園。

電影放完了，別情自是沒有看足全場，她倒是累了，靠在永樂肩膀沉入夢鄉。她睡得正酣，永樂看在眼裡也不敢胡亂活動，生怕會弄醒這個人兒。

她睡得很安心，永樂甚至能感受到她的一呼一吸。能讓一個女人安心，是一個男人最大的成就。

只是，她只不過是他的好朋友。不過，能成為密友大概總帶著愛。

她的睡顏是如此的好看，教永樂看得著迷，從前一直沒有發覺，一直尋尋覓覓，想要找到最美景色，卻發現絕麗之景早在自己的家門前。

他禁不住，伸手摸了摸別情柔順誘人的髮絲。

這下子，別情雙眼微動，呼吸有變，但永樂仍沒有察覺，慢慢連他自己都睡著了。

～

別情回到家中，坐在電腦前，為眼前的奶茶落了一粒方糖，略作攪拌，然後就開始埋頭飛快敲打著鍵盤。

「女主角……靠在男主角肩上……沉沉睡去……」別情邊敲打著文字，邊讀出來。原來她正在編寫劇本故事。

別情嘴角一揚，這一笑竟帶著微微甜意。她在寫這一部叫《愛情故事》的小說，這一章節正正就是女主角和男主角愛情萌芽的情節。

靈感湧現，全因她全然感受到這種心態。

想起靠在永樂寬廣的肩膀，十分舒服、安心。她喜歡待在永樂身邊，因為有他，她無論面對什麼都會好安心。明明這個男孩子不是怎麼能幹，但在她眼中卻是十分厲害。

開不到的汽水，有他在啊；找不到的路，也有他在；乘長途車不怕睡過站，因為有他在；就算真是睡過站，只要有他陪伴，一起走也不是壞事。

一切美事皆因有他在。

別情想得開心，然後又下了一粒方糖，攪拌。

「哇，好甜！」

留名

多謝你

距離藝詩回來的日子越來越近，若夢的心情也越見沉重。雖然子風已經承諾過，會在藝詩回來之後找個機會就跟藝詩說清楚，然後就跟若夢堂堂正正走在一起。

這個承諾多麼美好，只是，承諾太易，難在最後變真。

若夢帶著沉重的腳步回子風的家，拿起鑰匙，卻遲遲沒有放誰匙孔。她害怕、她心虛，她怕一開門就見到藝詩坐在裡面，然後大聲指責她是狐狸精。

若夢害怕得連手也在顫抖，可是最終還是打開了門。

裡面的情景卻竟嚇了若夢一跳，平平無奇的大廳，卻不知為何擺放了很多汽球，像是要慶祝生日一樣。若夢搞不清楚眼前的境況，心中恐懼油然而生……

是藝詩回來，搞一個驚喜給子風，然後被她無意中撞破嗎？

若夢越想越不對，她轉身就想逃。

「若夢！妳回來了嗎？」子風洪亮的聲線在房中響起，然後他隨隨步出。

若夢看著子風，她臉上的神情由驚訝再變成喜上眉梢，剛剛的恐懼一掃而空，皆因子風手上正抱著一隻她夢寐以求的可愛小狗。

「你怎麼會……」若夢驚喜的衝過去，在子風手上抱過小狗，小狗一雙可愛靈動的大眼睛打量著若夢，似是十分喜歡她。

「我知道接下來可能要委屈你一陣子，我需要點時間跟藝詩交代一切，我總不能拋下一句就跟她分手……但你的感受我也不能不理。你說過你喜歡小狗，那麼這段日子，我不在你身邊的時候，就由牠去陪伴你，由今天開始，你就是牠的媽媽了！」子風說，若夢心中悸動，滿懷愛意的看著小狗。

「本來想慶祝一下小狗狗到來，才弄了這麼多汽球，可是牠不聽話，弄得我七手八腳。」子風笑說，若夢依然欣賞著小狗。

「牠是男孩子，我替牠改了名，叫阿仔！好嗎？」子風笑說，若夢點點頭，繼續抱著阿仔不想放下。

「哇，牠和你好像一見鍾情，很合得來！難為我剛剛帶牠回來，牠都不太理睬我呢！」子風抱怨道。

「可能你一身汗臭吧！快去洗澡，阿仔交給我。」若夢笑說。

若夢一直都很美，尤其是她秀眉深鎖的時候，更是冷冷的美。但想不到原來若夢真摯的笑，竟更好看。子風看得著迷，視線更不捨得離開她。

「還不去？」若夢還在逗逗阿仔，沒有望向子風。

「不捨得，還想看看這個美人兒多一會。」子風笑說，若夢看看子風，不禁失笑，心想這個男人，果然懂得逗女孩子。

子風心念一轉，嘴角揚起邪邪的微笑。

「阿仔，你自己留在這兒一陣子，我和你媽媽有事要辦。」子風對阿仔說，阿仔似是聽得明白，乖乖的看著子風和若夢，靜止不動。

「什麼？」若夢疑惑的看著子風，怎料子風竟一下抱起若夢，慢慢走向睡房。

「喂！放下我！」若夢被突然抱起，不禁嚇了一跳，馬上拍打子風胸膛。

「你才不想我放下你呢！」子風走進睡房，用腳踢了踢門，把門關上。

然後，又是瘋狂的一晚。

～

晨光和煦，若夢又再在床上緩緩醒來，她慣性的用手摸摸身邊的男人。

可是卻摸不著。

若夢睜開眼睛，她緩緩穿回放在床邊的內衣，卻也遮擋不了子風昨夜在她雪白身上留下的歡愉痕跡。

這個男人十分霸道，卻又十分可愛。

若夢起床，走出大廳，卻見阿仔也睡得正酣，旁邊擺放著滿滿的糧食。若夢再看看桌子，發現上面留了幾個字。

「上班去，等我回來。」

這看似是子風在上班前，弄好了一切，收起了汽球、放了糧食給阿仔，一切處理妥當。

若夢心下一甜，看到子風為自己準備的一切，好美好……

只是同時，若夢也看到月曆，看到藝詩回來的日子也逼在眉睫，若夢笑容立時收起。她知道她不可以這麼的自私，她也要為子風做點東西。

子風在承受著很大的壓力，她要為他分擔。這條路並不易行，如果可以，她不但要陪著他一起走，還要為他清走所有阻礙。

若夢在櫃頂捧來一個大行李箱，上面佈了一層厚厚的灰塵，若夢拍一拍、掃一掃、吹一吹。這個行李箱她十分熟悉，因為這是她當日搬過來的時候用的。

若夢在衣櫃裡慢慢清空衣物，把屬於自己的點點證據，逐一清走。每一件衣物、護膚品等等都一件不留，全數放進行李箱中。

當日帶幾多來，今天就帶幾多走。

若夢走入洗手間，看著牙刷架上的兩支牙刷，一藍一紫。若夢拿走紫色那支，放進行李箱之內。

在若夢幾番努力之下，總算把這個家還原基本步，她依稀記得第一天來的時候是這樣，走的時候也該是這樣。

若夢拖著行李箱，俯身叫了叫阿仔，摸摸牠的頭。

「如果我的家能養狗，我一定會帶你走，可惜……不過我一定會常常來跟你玩！」若夢對阿仔說，阿仔「汪！汪！」兩聲，搖搖尾巴，很是乖巧。

若夢嫣然一笑，然後瀟灑離開這個家。

這是她能為他做的事情。是偽善也好、偉大也好，她想要子風好好的跟藝詩說清楚，而不是被藝詩發現端倪而大吵大鬧作結。

她，仍然要藏於暗影之中。

雖然不斷在說服自己，這只是暫時性的事，但不知為何，若夢的心仍然很痛，彷彿這次一走之後，就不會再回來。這感覺太真實，真實得令若夢以為昨晚的美好都是謊言。

一路走回自己的家，倒有幾分陌生，大概是因為她待在子風的家還要多。

若夢拿著一袋二袋，加上一個行李箱，教她狼狽不已。她想將行李放到一旁休息一會兒才繼續走，這時她的袋子居然全都倒在地上，物品都散落一旁，若夢不禁暗責自己手忙腳亂。

「唉！」若夢嘆息，果然是困難重重。

若夢沒好氣，只好快手執拾物品，然而這時有另一雙手，也幫忙執拾地下的物品。

「謝謝！」若夢說道，抬眼望去，竟然是他。

是馬永樂。

臨訓前推一推..希望完之前有人睇

「是你？」若夢問，永樂神色複雜，緊張之餘，亦有點不知所措。

「嗯……好久不見。」永樂尷尬的說。

眼神相接，百感交集。

鏡頭一轉，永樂、若夢已坐在一間咖啡店內，靜靜對坐，相對無言。

「我最近在教結他……你呢？」永樂見外的說。

「我在普通辦公室上班，沒什麼特別，都是悶悶的。」若夢苦笑道。

「這樣挺好，安穩舒服。」永樂說。

然後又是一陣尷尬的靜默。

「對了，你搬屋嗎？怎麼只有你一個？」永樂問。

「啊……我……」若夢一時之間不懂如何回應，她不想說真話，畢竟這不是光彩的事，讓這個老朋友知道，感覺也有點不太好。可是，她堅決不想瞞他。

永樂霎時間也明白若夢有口難言，兩人之間有多好，都是過去了的事情，他們之間隔著的不只是一張桌子，還有十年的時間。

當真是……百般滋味在心頭啊。

對面的人，對自己來說，曾幾何時是生命中最重要的人。

可惜，只能是曾幾何時……

「嗯！明白的，人人都有自己的故事，我不會逼你。」永樂笑說，若夢帶笑點頭，感激眼前男人明白自己，卻又自責再一次拉開與他的距離。

「那我不阻你了，我去結帳，再見！」永樂笑笑，起身便走。

佛說，前生五百次回眸才換來今生的擦肩而過，世界很大，茫茫人海中，兩個人能夠別後再重遇，是多麼難能可貴的事情？

這次重逢之後，都不知會否有下一次，看著永樂落寞的背影，她又於心何忍？

「樂。」若夢淡淡叫住了永樂，永樂也止住了腳步。

「我……當了人家的第三者。」若夢說。

永樂再次坐下，他一臉驚奇，看著若夢，希望能聽多點她的事。

「他的女朋友在外地很多年了，她即將回來了，所以我……」

「所以你要搬走暫避？」永樂問，若夢點頭，卻對永樂的反應有點出奇。

「你不覺得……我很犯賤嗎？」若夢問，永樂只是搖搖頭。

「你沒聽過『情憑誰來定錯對』嗎？路是你走的，旁人又怎能說三道四？」永樂說。

一陣暖流湧現心中，這是最近若夢聽到最感動的說話之一，感動之處不在內容，而是說出此話的人。

永樂看著若夢，眼神是滿滿的肯定和支持，這已勝於千言萬語。

這時若夢手機忽然響起，若夢一看，見來電是子風。

「喂？」

「若夢！你為什麼要清掉家裡的東西？你在哪裡？」子風著急的說，他以為她又要跑掉了。

「你別著急，我只是暫時搬回家裡，怎也不能叫你的那個她到街上過夜吧？」若夢笑說。

「啊……」

「你不用擔心我，我今晚回來陪你吃飯。」若夢說。

「嚇死我了，那你現在在哪兒？」子風頓時鬆一口氣。

「我在跟一個老朋友傾談，今晚我們再見？」若夢說，子風連忙說好，便依依不捨的掛線。

永樂看著若夢臉上掛著幸福的笑容，也替若夢高興。

「是他？」永樂笑問，若夢點點頭。

「今天謝謝你。」若夢說。

「我們……還會再見嗎？」

「會，一定會。」

～

永樂踏出咖啡店，倒是百般滋味在心頭。多年前，若夢無故消失，就像從此退出他的人生一樣，想不到在突如其來的一天，她又會忽然再次出現。

緣起緣滅，實非你我能猜透。雖然他的確想知道當中的真相，但事隔多年，重要的是看見故人依然安好，幸福美滿，當中因由也不再重要。

永樂忽然抒一口氣，抬頭望向無際長空，感嘆世界之大，世界之小。

電話忽然響起，永樂連忙接聽。

「喂？」

「馬永樂！救命啊！」來電者竟是別情！

睇到一半，留個名先，又幾好睇喎

多謝支持 好感動
愛情故都幾難寫原來

留名 幾好睇 加油啊樓主

而家終於明白咩叫回覆就係作者既最大動力 好感動
我會繼續努力

加油啊！等緊故嫁
幫你推一推~~

為左感激你 我決定今日出多一篇

永樂連忙前往尋找別情，根據她所說，她現在就在髮廊。永樂推門而入，卻見別情一臉焦急坐在接待處外。

別情一見到永樂，立時喜上眉梢。

「馬永樂！」別情一臉冤屈，淚盈眼眶。

永樂連忙替別情付清款項，就急急帶別情離開。

「傻大妹，為什麼會這樣失魂忘記帶錢包？」永樂問。

「我都不知道，明明我一直都把銀包放於袋裡，沒有取出，但……」別情說。

「會不會被人偷了？」永樂問。

「應該不會吧……算了算了，我回去再找找，不要再提了。」別情連忙說，心中似有所思。

「我陪你。」

「但是……可不可以先陪我去吃點東西？折騰了一整天，我好肚餓。」別情苦笑說。

「好啊，帶你去吃又便宜又好味的東西，好不好？」永樂笑說，別情連忙點頭叫好。

畫面一轉，永樂、別情坐在公園，手上竟各拿著一個飯盒。

「想不到你說又便宜又好味的，竟然是燒味飯！」別情說，但眼神卻充滿驚奇，好像從未見過燒味飯一樣。

「你怎麼看起來這麼驚訝？你不要跟我說你未吃過燒味飯？」永樂問。

「當然不是！我只是未吃過一盒飯連蓋都合不上，要用橡皮圈綁緊的大盒飯而已！」別情笑說。

「你這些有錢人家，吃慣餐廳食肆，我又沒帶你來吃過，你沒見過也不出奇。放心！不但份量夠，還很好味！」永樂說著，已經急不及待打開來吃。

「哇，太多了吧！我吃不完，給你一點。」別情挾了幾件雞肉和一些飯給永樂。

「你夠不夠飽啊？你都知道你常常都嚷著要吃東西，不要假扮食量小啊！」永樂取笑別情的說，說罷又挾了幾條菜給別情。

「你大食才真！再給你！」別情笑笑，又再挾了幾塊肉給永樂。

就這樣，兩人你推我讓，一個平凡普通的公園，兩盒平價的燒味飯，卻給予了兩人最彌足珍貴的美麗回憶。

回憶無價，就算付上千金，也買不回來。

這一夜，若夢帶著阿仔，與子風結伴同遊海邊散步。景色優美，兩人有說有笑，加上小狗在旁，畫面構圖更是美麗絕倫、美不勝收。

幸福，也許這麼簡單。

子風緊緊牽著若夢的嫩手，有力但不大力，霸道又輕柔。

「如果以後都可以這樣就好了！」子風笑笑說。

「這可得來不易啊。」若夢說。

「哈哈，如果真能這樣過下半輩子，我願意折壽十年！」子風說，若夢連忙按住他的嘴。

「別亂說話。」

「怎麼了，你明明都不是個迷信的人。」子風好奇的說。

「最近開始有點害怕會一語成讖，有些話還是不要胡亂說出口較好。」若夢說。

「知道大人！你知不知道啊仔！」子風說著，又拋拋狗繩，逗了逗阿仔。

「汪！汪！」阿仔似懂非懂的，乖巧地搖搖尾巴，逗得若夢歡喜。

「走了。」若夢笑說。

「你今天還在我那處睡嗎？」子風問。

「不了，我回家好好習慣一下也不錯。」若夢笑說。

「那我送你回去，你說好不好，阿仔？」子風又再逗逗阿仔。

「汪！汪！」阿仔搖搖尾巴，狀甚興奮。

若夢看著子風和阿仔，不禁失笑，他們真像兩父子一樣，而她自己則像個媽媽一樣，看著頑皮的兩父子在遊玩。

「你別逗牠玩了，不然你今夜都睡不了。」若夢笑說，子風卻是壞壞的笑。

「不如我跟你回去，反正都睡不了。」子風說，臉上掛著一個「好色」的笑容。

「可不行呢。」若夢笑道。

「那……」子風想了想，然後步近若夢，站到她面前。

再一次，在這無人之境，深深吻上了她。兩唇相纏，想離不離，依依不捨，比起情慾，這一吻卻有著更濃的愛意。

前路也許滿佈濃霧，並不易行，但只要攜手一起走，一定可以走過。

快要吻到沒空氣了，兩人才緩緩分開，子風只懂看著若夢懵懂的傻笑。

「汪！汪！」阿仔忽然衝去前方，跑到一個燈柱位撒尿，連狗繩也一時脫掉。

「阿仔！」子風連忙跑去前方，怕阿仔會跑掉。

阿仔剛好撒完尿，子風也跑到阿仔身邊，為牠套上狗繩，薄責阿仔頑皮。

「你不要叫阿仔了，你叫衰仔吧！」子風說，阿仔被責罰，馬上低頭認錯，若夢這時也隨後跑過來。

……

「風。」

子風聽到一把陌生卻又熟悉的女聲，他心一凜，忽然覺得冷若冰霜，這一句於他來說就如觸電一般。

藝詩，竟忽然現身於子風眼前。

未完待續

藝詩咁快到左 子風會點拆
別情同永樂一定要一齊 覺得佢地好襯啊 但感覺上佢地好似唔敢行前多步咁...

第三章
「等不到天黑，煙火不會太完美。」

「風。」藝詩清脆的聲音劃破了寧靜的夜晚。活像一首極具破壞性的詩歌，狠狠隔開了清風與幻夢。

藝詩見到子風，歡歡喜喜的衝過去擁著子風，教子風一時間不能反應。

「藝詩？你怎麼……」子風一時間完全沒法反應，明明藝詩說好了還有幾天才回來，怎麼會這樣？

「怎麼？你不想見到我嗎？」藝詩疑惑的說，同時她也留意到阿仔。

「這小狗是你新養的？還有……這位是……」藝詩的視線由阿仔轉向後方呆在當場的若夢身上。

若夢在這突如其來的情況下，與宿命中的情敵首次碰面，千萬種念頭在腦海中飛轉，她實在大失方寸，這一刻完全沒法冷靜下來，但不可以……她一定要做點什麼，一定不可以就此呆在當場！

「她……」子風嘗試幫助若夢解困，但子風一時之間也說不出一個字。

「我是這小狗的原主人，我叫許若夢，你好。」若夢強行裝出笑意，努力顯得平淡自然。

「啊……你好！我是阿風的女朋友，我叫馮藝詩，叫我藝詩就可以了。」藝詩的神情立刻放鬆了過來，馬上對若夢展現友善的笑容。

「我聽過阿風提起過你的事了，幸好你也對小動物沒有反感，我才放心把阿仔交給他。」若夢笑說。

嘴是笑著的，但心裡卻發毛，想不到自己竟可虛偽至此，連自己都想作嘔。為了愛情，自己又變成了一個怎樣的人？

「原來你才是狗主！你是來教他放狗的嗎？怎麼不養了，牠這麼可愛！」藝詩說。

想不到藝詩這個單純的女子，竟然為兩人的姦情找藉口……子風、若夢心中暗忖，到底他們該覺得慶幸，還是內疚？

「對啊，想不到會在這裡跟你見面，啊……那我不阻你們了，先走。」若夢淡然笑說，腳步卻是急急想要逃離這個戰地。

因為這場戰役，她早已輸了。

「許小姐！」藝詩試圖叫住若夢，但子風識相及時拉住了藝詩，好讓若夢盡快離開。

「夜了，我們也該回去了。」子風說，藝詩見子風認真，也不作糾纏。

回程路上，子風也默不作聲，不是他心情不好，而是他心中有太多煩惱太多疑難需要處理，他目前不但擔心藝詩知道幾多，卻更擔心若夢現時的心情。

「風……幹嘛好像悶悶不樂？你不想見到我嗎？」藝詩委屈的問。

「不是，當然不是，為什麼這樣問？」子風盡量保持微笑，不讓藝詩看到任何端倪。

「見你好像悶悶不樂，我本來只是想給你一個驚喜，想不到就在那裡碰到你，原來你不喜歡這樣的驚喜……我還以為……」藝詩悶悶的說。

「不，不，我很喜歡，只是太突然，一時難以反應而已，能見到你，我開心到難以形容才是呢！」子風笑說。

「好耶！果然還是你對我最好。」藝詩恢復笑意，一臉滿足的挽著子風強壯的手臂，彷彿甚麼事都沒有發生。

太輕易了，太輕易就獲得她的信任了。

但明明……他要跟她說的，決不是這話，而是完全相反的句子才對。想得多麼理想，承諾說得多麼輕易，到真要面對之時，才發現實行比想像要難上百倍。

藝詩的單純無知，反而令子風更難說出口。最難對付的情敵，不是機心最重的惡人，而是最沒有機心的善人。

子風躊躇不安，腦海中浮現剛剛若夢半逃半走的落寞身影，他的內心好難受，但看著藝詩天真無邪的笑臉，才是最難受。

就如一塊大石沉沉壓在子風胸口，這種感覺不痛不癢，卻十分煩人、十分難過。

不過，若夢的心情，也不會比他好過。

由朋友昇華做愛情係的確要好大勇氣 尤其當你真係好驚失去呢個朋友

有文
啱啊 再加上行前一步可能做到情侶 但退後一步未必做得番朋友 係真係需要勇氣

不過之後會好sad 畀啲心理準備大家

多謝支持呀

「到了沒有啊？」永樂汗流浹背，他那熊腰上滿佈汗水，弄得他那純白的棉衣都變了色，叫他十分難受。

「快了！指示牌說一路上就可以到山頂纜車站……」別情走在永樂前面，在炎熱天氣下雖然一樣香汗淋漓，但別情美貌不改，更予人一種爽朗的感覺。

他們在哪？他們正挑戰要在中環走上山頂，這都是別情的提議，說可以當行山，有益身心，不致於無無聊聊消耗一整天。

可是這就苦了永樂。

永樂是個很大汗的男人，要知道炎炎夏日之下，在普通的街道上行走已能要他的命，何況在山上乾煎，更是辛苦他。

不過既然是別情所求，那這麼一切似乎都不重要了。

「怎麼好像……走錯了？」別情看著前方的山路，明明路牌是指這邊，但感覺上前面卻不是通往山頂纜車站。

「路牌似乎都不太可信呢！」永樂說，一滴汗水又滑過他的臉蛋，掉到地上。

「我信路牌多於信自己，走吧！」別情說道，然後信心滿滿的跟隨路牌就走，永樂只能繼續苦苦相隨。

「喂，好悶啊，找些東西談談？」別情說。

「好啊，談什麼？」

「想不到啊，我也沒有什麼秘密要告訴你，因為你全都知道了。」別情說，想了想，別情忽然靈機一動。

「啊！我想到了！不如我們玩『接龍』！」別情興奮說道。

「『接龍』？遊戲節目那個？」永樂疑惑的說。

「嗯嗯！我先……豉椒炒硯個硯！」別情說。

「豉椒炒硯？你好肚餓嗎？」永樂笑說，別情立刻打了永樂一下。

「認真一點！」別情說，永樂唯有立刻正色。

「硯……硯芥鯪魚球。」

「不！不！不！不能這樣說，要說『豉椒炒硯的硯，硯芥鯪魚球』，知道嗎？下次要記住了！」別情說，永樂額上不禁又在流汗。

「豉椒炒硯的硯……硯芥鯪魚球的球……球迷世界！」

「豉椒炒硯的硯……硯芥鯪魚球的球……球迷世界的界……界限街的街。」永樂說，他心知道這遊戲其實無聊得很，最有趣的不是遊戲，而是叫他玩的這個女孩子。

她一笑，美得傾城，那雙麗眼看久了，彷彿會失去自我一樣。

「豉椒炒硯……硯……硯……」別情忽然收起笑容，她秀眉深鎖，好努力想要回想那些無聊的詞彙，可是她竟然想不起來。

「硯……硯……」別情想來想去也想不到，永樂不禁失笑。

「你想太久了！你輸了！」永樂哈哈大笑，別情不服氣，卻無可奈何。

「好啊，贏的那一個要為輸的那個做一件事。」別情奸險笑道。

「什麼？」

「規矩向來都由我定，呵呵，這件事我還未想到，想到再告訴你。」別情得意洋洋的說，她與永樂相鬥，每次都是別情贏。

因為每次，永樂都會讓著她。

走著走著，兩人看不見山頂纜車，卻走到了動植物公園。

「哇！我們到了動植物公園？原來這地方跟山頂纜車站是在附近，住了這麼多年香港都不知道呢。」別情興奮的說。

「咦，這是……」永樂看見碩大的籠子，裡面是一隻毛茸茸的猩猩。

「我記得，我在幼稚園時來過，老師說這是『菠羅州猩猩』。」別情煞有介事的說。

「菠蘿州？你老師騙你喇！」永樂笑道，然後又走開去觀看其他動物。

「喂！馬永樂！明明就是菠蘿州！你別走啊無賴！」別情見狀，馬上追去。

永樂近在眼前，偏偏別情卻一時失衡，幾乎摔了一跤。永樂見狀，連忙回頭扶著別情，別情也不致於跌倒。

「你這麼不小心啊！」永樂扶著別情，但別情神色卻似是痛楚難當。

「你這麼不小心啊！」永樂扶著別情，但別情神色卻似是痛楚難當。

「你還責怪我，我扭傷了！好痛啊……」別情臉色依然難看。

「不看了不看了，我們下山吧！我扶你。」

「山頂纜車呢？」

「不去了！如果你想要一雙象腿的話，你就繼續上山。」永樂說，別情聽著知道不能繼續走便厥著嘴。

永樂扶著別情一步一步走下山，可是每走一步，別情的傷患就再痛多一分。永樂留意到別情的神色越見難看，就知道她快要受不了。

「張別情，你覺得怎樣了？」永樂刻意問，別情卻是用力的點點頭。

「沒問題，繼續走吧！」別情強忍痛楚，擠出笑容，不過瞬間就被永樂悉破了。永樂忽然走到別情前面，然後彎下腰。

「張別情，我揹你。」永樂說，這話卻沒有半點詢問的語氣。

「不用了，我還可以……」未待別情說完，永樂已經向後一退，把別情揹上背上。

「喂！馬永樂！放下我啊！無賴！」別情被永樂忽然強行一揹，立刻拍打永樂作出反抗。可是永樂高大，力氣也大，別情根本絲毫沒法動搖到永樂。

「你乖一點，到車站我就會放下你，你再走下去雙腳就要腫過象腿了。」永樂沒有理會別情的反抗，逕自揹著她慢慢走下山。

「被人見到就不好了，你知道現在的人都愛偷拍，然後再放上網站公審，我怕……」

「怕什麼？我們又不是做什麼偷雞摸狗的事。」永樂依然堅持。

「我這麼重，壓死你啊！」別情擔憂的說。

「我這麼健壯，你少給我擔心。」永樂說著，別情也不好再推搪，加上其實她真的快要受不了痛楚，如此一來，倒舒緩了很多。

別情騎在永樂背後，看著從未看過的背影，也從未如此接近這個男人，細緻地欣賞他，原來他的背影也蠻好看。

回想剛剛他的霸道，別情忽然感受到一種從未有過的感覺，他的體溫原來是多麼的溫暖，教她安心。

別情臉頰一熱，耳朵通紅，卻又情不自禁要再靠近一點點。別情把頭輕輕貼近他的耳邊，他的呼吸聲原來是這麼大。溫熱的吐息，卻叫久未戀愛的別情更加怦然心動。

「喂……馬永樂，我的名字還在你的錢包裡嗎？」別情問。

「當然！一千元也可以不放，但這個名字就一定要留下，你放心。」永樂說道。

「謝謝你……」別情低聲說，想他聽到，卻又怕被他聽到。

「什麼？」

「我說……謝謝你揹我。」別情更正說。

「說什麼謝謝，男子漢大丈夫，這算什麼。」永樂說，別情聽後，不禁嫣然一笑。

「那……這次就當清還剛剛你玩遊戲輸了的懲罰吧！」別情道。

「如果這個也算懲罰，那你也太小看我了，這不算！」永樂說。

「不過……原來你倒也沒說錯。」永樂續道。

「說什麼？」

「你真的蠻重。」

「馬永樂！」

每一個足印，烙著最珍貴的回憶，揹著生命中最重要的人，走過這一段最難忘的路。

新讀者留名
劇情幾好睇幾有趣，樓主繼續努力

多謝你 我保證會越來越好睇

回到家中，別情一邊按摩腫脹的腳腕，雖然痛入心肝，但她的嘴臉卻是笑得甜甜的。她拿了一張白紙，然後用秀麗的字跡寫了三個字。

「馬永樂」。

別情笑了笑，他是她生命中最重要的十個人之一，既然他放了她在銀包裡，那她也應該要一樣這麼做。

想了想，別情便小心翼翼的將紙放於錢包裡。

朋友，能愛他有什麼也別顧。朋友需要結果很辛苦。朋友相愛，要開花結果，又談何容易？愛上一個好朋友，付出的代價比任何人都大，要知道一旦愛情告終，失去的就不只是愛情，還有友情。

世上沒有什麼東西能永恆不變。愛情比起友情亮麗，卻也更加脆弱。想要窺看戀愛的星光，就要先接受星光殞滅的一刻。

你又願意賭上所有，去貪夢幻的一剎？

這是「失去」子風的第一天，若夢感覺還算不錯。常聽說，談戀愛的人響往自由的時間，自由的人卻響往被愛人管住。如今，若夢倒能安慰自己能夠感受自由的美麗，也是不幸中的大幸。

若夢梳洗輕裝，便到自己非常喜愛的一間餐廳用餐，要應付不快的情緒，最好的方法就是吃好東西。若夢懷著美好的心情，坐在近窗的一個位子，靜待美食的來臨。

靜下來的時間，若夢很多時都難以自制地會想起子風，到底他現在在幹什麼呢？是在和藝詩一起嗎？他有沒有想念自己呢？到底……

很多很多的疑問，卻沒有很多很多的答案。

「不要想不要想……」若夢冷靜下來，又再一次告誡自己，然後繼續欣賞窗外風景。

「兩位。」忽然若夢聽到一把熟悉的聲音，這把聲音令若夢的內心承受了難以言喻的衝擊，若夢朝那邊一看，赫然見到是子風，還有他牽著的藝詩。

這確是孽緣，若夢喜歡這餐廳，所以才會來這兒，子風也因為受若夢影響，所以才會想吃這餐廳，所以就帶了藝詩來吃。

明明是心情大好的一天，如今若夢倒是沒了胃口，卻只是想快點逃離這地方，不要再跟藝詩碰面。

她很怕，很怕見到藝詩，很怕跟她說話……藝詩明明只是一個普通不過的女子，但在若夢心中她就好比一座難以逾越的高山，快要壓得她喘不過氣來。

藝詩的雙眼如此澄明，彷彿能看透她內心的污穢一樣，教若夢無地自容。她不喜歡這感覺，很不喜歡這感覺。

不行了，空氣好像越來越稀薄，一定要在他們發現之前逃避這餐廳，有多遠逃多遠，越遠越好。

若夢起身就走，只要在藝詩他們看餐牌的時候，一個閃身出去就好了。心跳得好快，若夢找緊機會，起身就急步走，門口就在前方！

「小姐！」一個侍應不識趣地叫住了若夢，若夢心下一沉，想要不理他繼續提步就走。

「許小姐？」藝詩的聲音響起，代表絕望的號角終於響起。

氣氛瞬間又凝結了，氣溫彷佛急降，冷若冰霜。若夢生硬的轉身，花盡畢生的力氣去擠出一個連自己都覺得虛偽的笑容。

「咦！是你們？」若夢強裝冷靜的說，子風轉身看著若夢，臉色也十分難看。

「對啊，你自己一個？」藝詩開朗的問。

「嗯，我吃完準備要走了。」若夢急急的道，藝詩看了看若夢那桌，卻見一盤完好無缺的食物剛剛放在桌上，還散發著熱騰騰的香氣。

「一個人吃飯也不是什麼稀奇事，不用害羞。反正來到，不如一起吃？」藝詩笑笑問。

「人家都說要走了，別為難她了。」子風對藝詩說，想要幫若夢快點逃離這兒。

「你看她都沒碰那盤食物，怎會吃了？難道你要看著她一個女孩子孤苦伶仃的吃飯嗎？」藝詩說著，上前就想拉若夢坐下。

「來吧！」藝詩傻氣的拉著若夢的手臂，若夢已經不懂得如何反應，甩開她又太不禮貌，但她也決不能坐下跟他們同台食飯，可是……

若夢快要到達崩潰邊緣，子風卻也是一副愛莫能助的苦臉口。

這是另一隻手倒是拉住了若夢，讓若夢、子風和藝詩都呆在當場。

「若夢，大伙兒都等你好久了，還在吃飯？」拉著若夢的人不是誰，正正就是永樂。

這刻，永樂就如拯救若夢出水深火熱的大英雄一樣，黑暗中的一線曙光。若夢嘴角不禁輕輕一揚，喜上眉梢。

她知道，他是來拯救她的。

「啊？你……」藝詩看著永樂，一時也不能反應。子風看著永樂拉著若夢，也反應過敏的站了起來，觀看著這一切。

「這位是我的中學同學。」若夢連忙說，藝詩也禮貌的跟永樂點頭。

「不好意思，我約了許若夢去探中學老師，大伙兒都在等她，所以不介意……」永樂示意要離開，藝詩也不好意思再強留若夢。

「啊！我不好意思才對，那麼下次再吃，再見！」藝詩對若夢說，若夢點點頭。

永樂拉著若夢就離開餐廳，子風看著永樂的背影，臉色很是奇怪。

「風？幹嘛？」藝詩回來也看到子風的神色有異，子風連忙回過神來。

「沒……沒事，吃飯吧，我餓了。」子風說，但心裡卻是疑問多多。

Push

除夕送畀大家既禮物，出多篇

一路上，永樂都沒有多話，只靜靜給予若夢空間。他深知道，她最需要的不是安慰，而是一個能讓她暫時靜靜待著的避風港。

「你怎麼會忽然出現？」若夢忽然開口問。

「真的碰巧路過，然後見到你臉有難色，我就知道你需要人幫忙。」永樂說。

若夢一笑置之，無言感激，永樂也能意會。這也許是兩人之間的默契，即使任時間洪流如何沖刷，有些習慣還是不會變。

有永樂陪伴在旁，若夢的內心踏實多了，這下子也許不用再害怕藝詩會千里追殺而至，永樂能替她擋去所有危難。

「你待會要去哪兒？約了女朋友？」若夢笑問。

「才沒有，還是單身。」

「那……喜歡的人呢？」若夢再問，這下永樂倒有點遲疑。

「也不知道算不算，也許只是好朋友。」永樂若有所思的說，他心中所想的人，自然就是別情。

「好朋友……你在思量，也在評估風險，對不對？」若夢問，永樂一愕，想不到若夢聰明依然，還是一如既往的總是一矢中的，一句話就戳破了永樂內心的秘密。

果然若夢還是很了解他。

「我覺得有些事你不去做，你會後悔一輩子。就像我和那個他……雖然是這樣的犯賤，拍拖都要閃閃縮縮，今天不知明天事。但如果我當初不選擇做這個決定，我一定會後悔生命中錯過這麼一個男人。」若夢說。

「但我要付上的代價也很大，我怕我付不起……」永樂低頭道，他知道一旦表白失敗，他就會失去別情這個好知己。

這個生命中最重要的人。光是想想沒有她的日子，已經覺得難以承受，如果真是這樣，永樂也許會寧願自殺身亡。

「人類就是這樣犯賤，很多事明知是錯，卻偏偏甘心情願錯下去。也許大家都寧願後悔，都不想要遺憾。你甘願看著她將來嫁人、生兒育女，而自己卻永遠只是她的好朋友，永遠只能在旁望著她的生活而不能參與其中？」若夢再問。

「如果這樣可以一生一世的話……」永樂嘀咕著。

「馬永樂。」若夢忽然正色看著永樂，永樂也看著若夢。

「那你愛她嗎？」若夢認真的問。

愛她嗎？什麼是愛？

這個最簡單的問題，原來卻是他最需要的答案。重要的不是其他因素，而是他愛她嗎？原來只要有愛，一切都變得不再重要。

愛情原是這麼簡單，只是人類硬要把它弄得複雜，為簡單的愛情加入了很多根本不重要、不相關的因素。

這個社會、這個世界，令愛變得複雜，令愛也被冠上了各種罪名，讓更多的罪名去埋沒愛。但其實愛，原本就是世上最美麗的事情。

「我都不知道今天是我拯救你，還是你拯救我。」永樂笑說。

「世事玄妙，冥冥自有主宰，說不定我幫你，會令到後來的你會幫後來的我，要是這麼算計上來，我是幫我自己才對。」若夢也報以一笑。

「說不過你！那……我先走了，希望下次告訴你的會是好消息。」永樂笑說，若夢點點頭之後，永樂便撒手遠去。

世事玄妙這句話，若夢倒說得輕鬆。看著永樂的背影，反而令若夢想起了段段往事，這段塵封已久的故事，卻又是另一個故事。

微微一笑過後，若夢手機忽響，卻接到來自子風的訊息。

好多文
幫樓主推一推

多謝 除夕快樂

輕輕一推
除夕快樂

除夕快樂啊

多謝 大家都快樂

聽日倒完數記住追文啊

若夢在自己家裡靜靜等待著子風的到來，門鈴一響，若夢便緩緩打開門。

「若夢！」子風一見到若夢，便馬上擁緊若夢，但若夢卻是緩緩推開子風。

「你怎麼有空？藝詩呢？」若夢問。

「她去了找朋友，我便推說也要找朋友，然後就立刻來找你了，你還好嗎？」子風著緊的察看著若夢的動靜。

看著子風如此的著緊自己，若夢這刻也覺得她的付出和堅持也是值得。

戀上痛苦，未理好惡。

「沒事啊，不用擔心我。」

「對不起……我想不到會在那餐廳碰到你……」子風愧疚的說。

「不要緊，我明白的，有很多事你都沒法可以控制……只要你仍然愛我，就已經足夠。」若夢說。

只要還可以分到你的一半，三分一，千分之一……只要是你，都足夠了。

「若夢……」子風憐惜的看著若夢，眼前女子待他實在太好了，好得有點難以相信，他甚至無法估量到底她的愛有幾深。

為了愛他，犧牲了自己。

「我會盡快跟她說清楚……相信我，好快我就可以帶你回家，過回從前的好日子。」子風說道。

「嗯，我相信你，不要太大壓力……」若夢說。

「但我怎也不能拖下去，其實她想要跟我去日本旅遊幾天，我打算旅程之後，就會跟她說清楚，這是最後的限期。」子風說。

「嗯，不要說這些了。」若夢靠著子風的胸膛，想要牢牢記著他的體溫。

「好好珍惜我們的每一分每一秒……」若夢低聲道。

繁星簇擁著你，銘心刻骨親我肌膚。

「寧願沒擁抱，共你可到老……」別情乘著電車，在上層看著沿路風景，戴上耳機，聽著初哥哥張智霖唱著的這一首《祝君好》。

她手上卻拿著一個公文袋。

「只望停在遠處祝君安好……多麼想親口細訴……」

別情腦海裡想的都是永樂，要逾越「好友」，昇華至「情侶」，絕非易事，當中更有著千絲萬縷的事……

愛情可以很簡單，亦可以很複雜。別情編寫無數小說、劇本，戲如人生，她比任何人都要清楚一旦任性走下去，後果可以很大，大得雙方也沒法承受。

加上……

別情想起一些事，令她臉色更沉。她的手忽然把公文袋抓得緊緊的。

這時，歌曲又轉了。

「最好，有生一日都愛下去，但誰人能將戀愛當做終生興趣……」是梅艷芳和張學友的首本名曲《相愛很難》。

回憶又再來襲。

～

那年大學，每當功課繁重，別情都喜歡乘搭電車，細看沿路風光，好讓煩躁的心靈得以平靜和解放。

永樂喜歡陪著別情，兩人一起坐，然後分享一邊耳機，聽著裡頭的音樂。

別情常說喜歡梅艷芳、張學友的《相愛很難》，因為寫得太真實，每每都能戳破人的心底深處的苦處，帶給她很多的靈感。

兩個人，靜靜的聽著歌、看著風景，卻是最舒服的時間。

～

「別要張開……雙眼……」轉眼間歌曲又完結了，別情再在回憶裡走出來。

這歌寫得太好，或許很多事若要長久，就不要把夢戳破。

想夢長久，就別要張開雙眼。因為故事會完，記憶不會完，只要這故事沒有開首一章，就沒有終結的一章……

嗯，一定是這樣。

除夕再推

幫推

新年快樂

這一天，陽光明媚。

永樂對著鏡子，把頭抓得漂漂亮亮的，比平日更添帥氣。看著型格的自己，永樂不禁自信一笑，像一個傾倒眾生的萬人迷。

他穿起一件帥氣醒神的恤衫，左試右試，最終裝扮到最完美才感到滿意，隨後他便徐徐地出發。

這天，他和別情相約到影院看電影。本來只是平凡的一次見面，但永樂決定了要在這一天內把別情這個「朋友」變成「女朋友」。

雖然經歷了無數次的掙扎，內心不斷交戰，但永樂還是被若夢說服了，如果不踏出第一步，那他和別情永遠也只能站在原地，相隔著那一點點的距離。

就欠一點點，但這一點點卻很遠。

這一次，一於鼓起勇氣，縮窄這一點距離。

滿心期待的永樂見到一如以往亮麗逼人的別情，自然高興，但不知怎的，今天的別情看起來有點不同。並不是外貌上、衣著上的不同，而是一種感覺。

往日，她就像長空的亮星一樣璀燦耀目，綻放著明媚星光，今天卻倒像蓋上了一層淡淡的薄霧，把燦爛的光芒略為遮蓋。

別情的笑容依舊好看，卻有一種說不出、看不到的愁思。不過女孩子心情變幻如水，也許是月事來潮影響心情也不足為奇，加上別情本身就已經十分情緒化，這樣想，一切似乎就通順起來了。

漆黑的電影院中，永樂卻不在專心看電影，眼尾卻不斷瞄著別情的一舉一動，每一個反應都盡收他的眼底。

很奇怪，明明不是一齣感人至深的影片，但別情卻看得入神，雙眼通紅，淚盈滿眶卻未有流露半點。她的憂傷似乎不是來自電影本身。

但永樂沒有想太多，他最想的是要拉近與別情的距離。永樂小心翼翼的拉起影院椅子的扶手手柄，讓身子更能挪近一點。兩人肩貼肩，但別情未有留神，仍是繼續聚精會神看電影。

永樂開始慢慢移動熾熱的手掌，想要捉住別情的嫩手。往日他總是能毫無忌諱的拖著別情通處跑，但當永樂想要進一步的時候，內心卻因心虛而久久未敢觸碰她。

永樂深吸了一口氣，想要出其不意捉住她的手。

一下，卻撲了個空，別情竟伸手拿紙巾抹眼淚，永樂不禁暗嘆一口氣。

劇終人散，別情都是心事重重的樣子，永樂也同樣心不在焉，基本上他足足兩小時都沒有專心看電影。

他正在籌謀怎樣有一個寧靜的地方，向她表明心跡。想不到這時，別情竟主動向永樂提出……

「馬永樂，陪我去沙灘走一走，好嗎？」別情問，永樂自是點頭說好，因為這正中他下懷。

兩人到達沙灘之時，已是夜晚。長空寧靜，星宿通明，叫人心曠神怡。微拂的海風吹得別情秀髮飄逸如柳，更添幾分爾雅美態。

兩人靜靜的沿著無人海灘緩緩散步，每一步都在流沙中留下腳印。不經不覺，兩雙腳的腳印越來越長，已走到了沙灘的一半。

「馬永樂，怎麼你今天這麼沉默？」別情問。

「我沉默嗎？」永樂傻呼呼的問。

「嗯，平時你都很多話，今天卻好像心事重重，你有煩惱？」別情問。

「沒……沒有。」永樂連忙說。

「是嗎？原來沒有……」別情嘀咕著，忽然心神一轉，別情又問了第二個問題。

「馬永樂，我想要問你一個問題。」別情說。

「什麼？」

「如果有一天，我突然死了，你會怎麼辦？」別情問。

「你是怎麼死的？」

「馬永樂！認真答！」別情知道永樂有心作弄自己，生氣打了永樂幾下。

「好了好了……如果你死了……那我也一起去死好了。」

「什麼？跟我一起死？」別情錯愕的問。

「嗯，你對我來說太重要了。」永樂說著，突然語氣一轉，氣氛變得凝重嚴肅。兩人停下腳步，別情看著永樂，不知永樂想搞什麼花樣。

永樂知道，也是時候。

「別情，這些年來好感激有你，如果當初我沒有撞到你，也不會有今天的我。」永樂說，別情錯愕地看著永樂。

「我捱夜時，你會細心勸我要注重健康；我失戀時，你會無條件陪著我度過；我開心時，你會跟我單純地分享……」

「你曾經問我，誰是我生命中最重要的十個人，我腦海閃過好多人、好多名字，但我最不假思索寫下的，一定是你的名字。走遍了天涯海角，才發現最美的景色原來一直在身邊，只是我一直未有發覺。」永樂看著別情那迷人的雙眼，認真、情深的說。

別情呆著不懂反應，她的思緒同樣回放著段段回憶，與永樂經歷的美好時光。原來他們的足跡，早已不止於沙灘，而是他們的世界到處都有他們的足跡。

別情屏住呼吸，不懂說話、不懂反應，但心中一暖。原來自己對於眼前男人是何等重要，一直以為自己只是一個配角，但原來影響眼前人最深的人竟是自己。

原來自己是這麼的重要。這種感覺，好震撼。

淚光一閃，滑過別情近乎完美的臉蛋，她完全控制不住那任性的眼淚、那任性的情感。

「如果可以選擇，這段路我想永遠也走不完……只要能陪著你走，走到天涯海角我也願意，只要有你。」永樂說著，然後一步一步走近別情。

他鼓起勇氣，靠近別情。雙手輕輕抓住別情雙臂，相識以來最接近的一次，兩唇近在咫尺，終於完美的拼合在一起。

那溫軟的觸感，教永樂一生不會忘記。眼前女人的吻與從前的個個女人都不同，往日的吻不多不少都帶著情慾，但這一次永樂心中所想只有純粹的愛。

誰說，時間片刻變陳舊，全為我分秒亦停留，因你……身邊有你緊握我的手，陪著你走，一生一世也不分，天天編出兩雙足印，過千山過千海。

他的臉都能感受到別情的淚水，他很想留住這一刻，直到永遠。他伸手擁著別情的蠻腰，不想別情離他而去。

別情吻著眼前男人，熟悉又陌生。相知多年，以為對他已無所不知，想不到原來她還未真正了解這個男人。她很開心，煙花終到盛開之時，景色絕美，教人不捨忘懷。

回憶片段逐格重播，迎新營的邂逅、每晚教她彈奏結他的段段旋律、電車上的動人時光、錢包裡的名字、從山頂揹著她走下山、那套可怕的《死神來了5》、那無聊又可愛的接龍、那壞了的門鈴、那次衝動的踢門捉姦、那串鑰匙……

段段故事都是如此完美無瑕，還有……還有……

別情忽然臉色一沉，回憶的片段就如突然卡住了一樣，有些事情，有些不妥……別情能感受到永樂熾熱的戀火，能感受到他會為了她而不惜一切。

不可以……不可以……

別情忍痛閉上眼，然後緩緩推開了永樂。永樂難以置信的看著別情，別情卻不敢再對上永樂的雙眼。

她很怕，很怕看到他的痛苦，很怕看到他的失望，很怕看到他的傷心……

「對不起……我不可以……對不起。」別情低頭低聲說，然後轉身離開。

「別情……別情！」永樂想去追，可是忽然……他再沒有勇氣了。

每提一步，腳就如負上了萬斤重鐵一樣沉重，而且一步比一步重，一步比一步艱難。別情的身影越來越遠，遠得慢慢連看也看不到了。

怎麼在一瞬間就失去了你？怎麼可以……

永樂雙膝一軟，跪在柔沙之中，久久未起。他不知道可以怎做，他不知道這路還該怎麼走下去。到底發生了什麼事？怎麼一剎那世界就變了樣？

這吻感他還未牢牢記住，卻已成絕響。

海風蕭瑟，像是為那逝去的幸福吹奏著最後的挽歌。

倒完數番黎睇
但點解咁sad嘅..

虐心既第一步咋只係

這一晚，永樂輾轉反側，根本難以入睡，他不知道接下來該怎麼辦。繼續死纏爛打下去，逼別情答應自己為止？還是假裝今日的事並沒發生，然後繼續開開心心當一對好朋友好知己？抑或是從此不相見？

千百樣選擇，卻通通難以決定。

永樂不知道，明明一切是這麼的順利，到底是哪裡出了錯？明明從她的吻中，他可以感受到她一樣的悸動，別情不是沒有感覺的，他知道別情對自己也是有感覺……

到底是哪裡不對？到底……

永樂又忍不住打開手機對話視窗，卻見別情已經久久沒有上線了。

雖然是萬樣不解，但唯一可以肯定的，是永樂已再沒有勇氣去面對。他怕了，開始怕痛了，怕有些人有些事會消失，怕自己會承受不起。

人，一旦有了重視的東西，就會瞬間變得脆弱。

閉上眼，讓自己暫時逃離可怕的現實，逃進可愛的夢兒裡去。只可惜，永樂心思紊亂，今晚就連美夢也關上大門，不讓永樂到來避難。

永樂輾轉到清晨，才稍稍淺睡了幾個小時，不斷的驚醒，不斷的淺睡，讓永樂開始分不清夢境與現實。直到陽光正上三杆，永樂才捨得下床走動。

永樂拖著疲憊的身體步往洗手間想要梳洗，卻瞥見門口的隙縫放了一封信。

永樂內心一寒，無端白事不會有人這麼寄信，不由自主，永樂第一個閃過的名字，是別情。永樂一步一步慢慢走往門口，俯身緩緩取起信件，出奇地，這信居然有點重量。

永樂連忙打開，才發現裡面不只一封信，還有……一根鑰匙。

永樂的心跳得好快，他幾乎覺得自己要昏厥了，彷彿全世界的氧氣都不足夠，教他喘不過氣來。這封信帶給他史無前例的壓逼感，那塊大石似乎又再沉沉壓著他的內心……

永樂的手不斷顫抖，然後緩緩打開信件……

～

～

馬永樂，有兩句說話我好想可以跟你說，可是恐怕再沒有機會跟你當面說清，唯有憑藉這封信跟你說個清楚明白。

首先我想說，謝謝你。謝謝你在這些年來送我這麼多珍貴的回憶和故事。有人說過，最讓你覺得刻骨銘心的人，不是初戀情人，而是那個陪你經歷許多第一次的人。

那天在公園，是我第一次吃到平價的大盒燒味飯；

那天在山頂，是我第一次被人揹著下山；

那年在電車上，是我第一次和男孩子一起聽歌遊車河；

那年，是我第一次學習彈結他；

還有那天在沙灘，是我第一次吻得這麼深刻，也第一次吻得這麼痛心。

每天晨早，我最期待你風雨不改傳來的一句「早晨」。然後就想著這天可以跟你到處去遊玩到處去冒險。有你總是讓我很安心，彷彿有你，萬大事都能迎刃而解。

從前聽過一個說法，把人生當成一張白紙，然後畫上30X30的方格，每一格代表一個月，那我們的人生就大約有900個月。從大學的時候認識你，到現在為止，你差不多霸佔了我的60格。

900格中的60格，看起來只是繁星中的萬分之一，為數不多，但這60格，卻是我人生中最重要的60格。在這60格裡，你陪著我經歷很多第一次，陪著我一起走，共行成長，當中有著數不清的故事。當中喜怒哀樂、甜辣酸苦，你都跟我一一嚐過。所以……

謝謝你。

還有就是，對不起。

你常說我是你生命中最重要的人之一，其實你又何嘗不是我的其中一個？如果當初沒有遇上你，我的生命也不會這樣精彩難忘。

如果可以從頭選擇一次，我還是會選擇遇到你。

只是，相愛很難。喜歡不喜歡，與能否走在一起，已是兩件截然不同的事。是我的錯，我破壞了這麼美好的一件事，錯只在我一個，與你無關。

為了你的幸福，我可以捨棄所有，包括你。

因此，我想請求你一件事，請你不要嘗試找我，不要再跟我見面，不要再想起我。你一定要學會忘記我，習慣沒有我的生活，然後重新出發。不用擔心我，我會很好的，你也一定會很好的。

最後，隨信歸還你當日交給我的鑰匙，它不應屬於我，我根本沒有資格擁有它，它值得一個比我更好、更適合的主人。還有記得，快點修理你的門鈴啊，不然真的火災也不知道要逃跑啊！

祝君安好。

張別情

～

永樂看完這封信，他的腦海只是一片空白。有一剎那，他是多麼希望自己只是在發夢，多麼希望這封信是假的，張別情還在他的身邊。

可是，冷冰冰的鑰匙卻諷刺地提醒著他，這是活脫脫的現實，這是真的。

「冷靜一點……冷靜……一定是惡作劇，她不會走……不會……」永樂自言自語道，他連忙拿起手機，致電給別情。

「對不起，您所打的電話已停止服務……」

「對不起，您所打的電話已停止服務……」

「對不起，您所打的電話已……」

永樂馬上穿上衣服，踩上拖鞋便奪門而出，他的一身裝扮活像一個不修邊幅的失敗中年男人一樣，可是他不介意。

如果可以留住別情在身邊，就算放棄全世界，他也不介意。

他越過熙來攘往的街道，經過一個又一個的行人，終於來到別情家的門口。

永樂失去理智的不斷按下門鈴，悅耳又刺耳的門鈴聲響個不停，可是裡面就是空空如也，沒有半點聲響。

永樂急了，開始學她一樣，不斷大力拍打她的大門，抱著一絲希望……

「張別情！對不起啊你出來好嗎？你見一見我好嗎？別玩了！張別情！」永樂竭斯底里的大叫著，可是屋內沒有半點人聲。

永樂大力拍打，加上他瘋狂的叫聲，令別情的鄰居都不禁被驚擾，跑了出來，看看這個瘋男人在搞什麼鬼。

別情的家，依然空溜溜。

這時一個保安員接獲投訴，馬上乘升降機上來，看看永樂在搞什麼鬼。

「先生，先生，請你不要再大聲喧嘩和拍門了，你滋擾到其他住客。」保安叔叔有禮的跟永樂說。

永樂一見保安，便立刻捉住他問。

「你有沒有見過住在這單位的女生？她很漂亮的，皮膚白白，身材中挺，一頭微卷棕髮，有點像混血兒的那個，你有沒有見過？」永樂緊張的問。

「你是……」保安警戒的問。

「我是她……她叫張別情，我是她的好朋友，我找了她很久都不見她，我想知道她是不是出了什麼意外……拜託……」永樂的語氣由緊張漸漸變成哀求。

只要可以見到別情一面，他願意放棄所有。一面也好，一句也好。

「你是張小姐的朋友？那你可以放心，她沒有事，她只是今早匆匆的搬走了。」保安說。

「搬走了？搬去哪兒？」永樂聞言，不禁錯愕，怎麼別情會搬得這麼突然？

「她沒有說，我也不知道。你在這兒拍門也於事無補，所以請你快點離開。」保安說，永樂雙眼立時變得空洞。

他靠著別情家門，慢慢滑下，無力的跌坐到地上。他拿著手機，打開了與別情聊天的短訊視窗。

「別情，Sorry！」一個剔號。

「別情，可以當沒事發生嗎？」一個剔號。

「你在哪兒？」

「喂！別玩了！」

「我知錯了，你先出來，好不好？」

「我來找你，你在家嗎？」

「我來了！快起床！」

「張別情！你再玩我真的憤怒了！」

「張別情！」

「你在哪裡？是不是有什麼事？」

「跟我說一句好嗎？什麼事我也會幫你！」

「求求你……」

「別走……回來好嗎？」

「回來我身邊好嗎？」

全部也是一個剔號。

永樂絕望了，他拍著自己的額頭，懊悔自己為什麼要這樣愚蠢，妄想要多一點點，卻打破了這個美好的平衡點，讓一切分崩離析。

其實永樂好簡單，寧願沒擁抱，共她可到老，已經足夠。

雖然這樣很難看，但心實在太痛了，眼淚不爭氣的湧出來，永樂用手背抹了一下，可是更多就跟著湧出來。

永樂再抹一下，視線卻更見模糊，直到手背都濕透了，臉頰都濕透了，永樂才放棄抹眼淚。

能不能繼續對我哭，對我笑，對我好？繼續讓我為你想，為你瘋，陪你老。你好不好？好想知道，別急著把回憶都丟掉……

我只需要你在身邊，陪我吵，陪我鬧。別用離開教我失去的人最重要……

讓我們回到那一秒。

～

那年。

「不如我們一組，好嗎？」女生微笑問，永樂戇直的點點頭，逗得女生開心微笑。

「我叫張別情，離別的別，愛情的情。」女生笑說。

「我叫馬永樂，永遠快樂的意思。」永樂也嘴角一揚，展現笑容。
～

她靜悄悄的來過，她慢慢帶走沉默。

等不到天黑，煙火不會太完美。回憶燒成灰，還是等不到結尾。

今後不再怕天明，我想只是害怕清醒。

未完待續

點解會咁嫁
別情番嚟啊

馬永樂回到家中，絕望的看著別情給的信，驚覺信中仍有一張紙條。

永樂以為是別情留下的線索，滿懷希望的拿出紙條。

紙條上寫著：

作者你別要把我別情寫死
要不你出文快一點，要不你快點把我的別情寫回來

永樂看完字條後，心一鬆，原來不是咒罵我的。

Btw, 名己留

多謝 新年快樂啊
而家即將獻上新一集

第四章
「煙花會謝，笙歌會停。」

傳說中，痴心的眼淚會傾城。

這一晚是子風準備與藝詩出發日本的前夕，但他卻選擇找了個籍口陪著若夢。子風躲在若夢的家裡，跟她相擁坐在沙發上，欣賞著電影。

子風緊緊的攬著若夢，不捨得鬆手，但若夢心中卻頗為焦急。

「你看著時間，不要讓藝詩擔心。」若夢對子風說。

「別著急，時間還多的是，我早跟她說了，我會跟朋友去喝東西，會晚一點才回去。」子風漫不經心的說。

「但你們明晚就要出發去日本，你還是回去陪她比較好，畢竟……」

「但我想陪你。」子風斬釘截鐵的說。

「但是……」若夢還是十分擔心，但子風又再打斷了她。

「接下來幾天我都沒法再見你，我想陪你多一點，明白嗎？」子風決斷的說，若夢其實應該感到開心，但若夢想到自己像個盜賊，偷了人家的東西還準備要據為己有，她的內心就很不好過。

如果可以犧牲多一點點能讓藝詩好過的話，若夢絕對可以義無反顧這樣做。錯的是她自己，由始至終最無辜的還是藝詩。要傷害別人去完成自己的心願，若夢絕對是極不願意，只是現實殘酷，有時會逼得你還是要做一些你不想做的事。

「這幾天……你就忘記我，請你花盡這幾天陪伴她，當是補償也好、什麼也好，你要對她好一點，我絕對絕對不會介意，這幾天你是完全屬於她的。」若夢說。

「嗯，我會盡量……」子風語氣還是淡淡的，聽不出他的內心現在是什麼的情緒。是不捨？是內疚？還是毫不在意？

子風想要在若夢掩飾自己，他知道若夢是個很敏感的女生，他不想若夢胡思亂想然後會不開心，畢竟她近來承受的壓力也實非常人能理解。如果可以，子風還是想靠自己去解決整件事情。

「阿仔最近有點不舒服，我帶了他去看醫生，醫生開了藥給牠。我跟藝詩說了，這幾天阿仔就交由你照顧，我明天再給你藥。」子風說。

「嗯。」

這時電影也剛好播放完畢，若夢拍了拍子風的大腿，示意他是時候要回家陪伴藝詩。子風雖是不捨，但也明白若夢的苦心，而藝詩也的確在家苦等他。子風也臉貼近若夢。

「我要一個。」子風指著自己的嘴唇，若夢靠近他，吻了他一下，子風這才滿意的站起來。

「那我走了，明天我會帶阿仔來找你，然後就要回來再見。」子風說，若夢點點頭，便送了子風出去。

子風走後，若夢關上門。這種感覺好不安，卻又說不出哪兒不妥，但總是覺得這趟日本之旅總會有事發生。

不過世事一向變幻莫測，若夢深深明白這個道理，也不好再胡思亂想下去。

誰曾經親口說響往平淡？明明我想開心活到簡單。而原則為你可如流沙隨地散，奮力來面對災難。

從來幸福飄忽像天氣。

翌日，若夢在子風手上接過阿仔之後，便跟子風依依不捨的告別。阿仔很乖巧，見到若夢之後更加開心興奮，令若夢的心情也變好了。

若夢看著時計，想著子風大概也跟藝詩到了機場，還有十分鐘就上機了。若夢深深吸了一口氣，全心全意要把子風送給藝詩幾天。

說來諷刺，其實明明子風本身就應該屬於藝詩，是若夢自己不要臉才對。讀了這麼多年的聖賢書，愛到連是非黑白都開始分不清楚，若夢越想就越自責。

「汪！汪！」阿仔吠叫了兩聲，擺擺尾，喚回了若夢的心思。忽然，若夢才赫然想起，子風忘記了給她阿仔的藥物！

若夢為了阿仔的健康，唯有立刻帶著阿仔上去子風的家取回藥物。若夢拿出熟悉的鑰匙，慢慢放入匙孔扭動門柄，一如以往順利的打開了大門。

裡面黑漆漆，但憑著記憶，若夢還是十分熟悉屋內的佈置，每一個櫃位她都瞭如指掌，畢竟她也是這間屋的「代理女主人」。若夢馬上入房取藥，但經過洗手間時，若夢卻留意到牙刷架上已經變回兩支牙刷。

一支藍色，一支紅色。原來的紫色，早已不在了。

一陣莫名唏噓，教若夢情不自禁嘆了一口氣。

若夢走進主人房，在抽屜裡取回藥物，可是若夢卻見到那些本不存在的護膚品，通通放回了原位。若夢退後一看，才發現屋子其實不是沒有不同，而是多了很多東西，多了很多屬於藝詩的東西。

彷彿是宣示主權，但其實卻平常不過。藝詩不會料到有不速之客到來參觀，只是若夢自己不請自來，欣賞著這不屬於自己的幸福畫面。

忽然，若夢靈敏的耳朵聽到了可怕的聲音，她竟聽到門外有鑰匙的聲音！鑰匙慢慢的插入匙孔，然後扭動門柄……

若夢不想太多，她馬上叫了叫阿仔跑來，然後一起躲進主人房旁邊的客房，輕輕關上門，不作一聲。

時間配合得天衣無縫，一門關一門開，完全沒有半點異樣。

若夢擁著阿仔，祈求阿仔乖巧，不要發出半點聲響，阿仔也的確很懂人性，牠只輕輕、乖巧的被若夢抱著，不發一聲。若夢的心跳得好快，呼吸急促卻不敢大力，咳一聲都會驚動到門外的人。

不出她所料，開門的竟然是子風和藝詩。

「你把護照放在哪裡？客房嗎？」子風問，若夢聽到，不禁內心一凜。

不要，千萬不要開門！

「才不是！客房的門壞壞的，我才沒有把東西放在那裡，我是放了在這裡。」藝詩一邊說，一邊由大廳步入主人房。憑著腳步聲，若夢推測到藝詩現在跟自己其實只有一門之隔，只要稍有聲音，都會驚動到出面。

「沒辦法了，我們要坐下一班飛機了，走吧。」子風也一同步入房中，跟藝詩說。

他的聲音跟自己如此接近，卻偏偏不是跟自己說話，這種感覺好奇妙。

「風……」藝詩忽然語氣一轉，變得溫婉無比。

「嗯？」

「既然有時間，不如……」藝詩的聲音充滿挑逗的意味，若夢不禁一悜。

千萬不要……千萬不要……

「但我們要趕飛機……」子風遲疑，還是選擇推搪，若夢也還安心一點。

「但我回來後，我們都沒有……」藝詩的聲音依然誘人，卻帶有半點哀求。

「現在我不太想啊。」

「你從前明明需求很大，怎麼我們這麼久沒見面，你都不想，你是不是……出面有女人？」藝詩問。

「不是，不是，才沒有。」子風解釋道。

不知為何聽到這兒，若夢的心有點痛。

「風……」藝詩的聲音在移近子風。

若夢閉上雙眼，內心不斷向上帝祈求，那事千萬不要發生，千萬不要……

不幸的是，若夢漸漸聽到兩人接吻發出的「嗯嗯」聲，然後是衣物散落一地的聲音，一件、兩件、三件……然後是解開皮帶的聲音，再到褲子脫下……

溫軟的大床被重物壓下發出聲音，這種聲音對若夢來說可謂熟悉不已。

畫面看不到，全憑聲音想像，卻教若夢如萬箭穿心般一樣痛，痛卻不能作聲，傷卻不能盡聲哭泣。連飲泣，都要講資格。

「啊！」藝詩忽然發出享受又明顯感到痛楚的呻吟聲，若夢的淚水也因而湧出，滑過她完美無瑕的美臉。

「啊！啊！啊！」

「啪啪！啪啪！」

這些聲音就如極端刺耳的撒旦交響曲，每一下情慾碰撞聲，每一下如妖魅畫皮般的叫床聲，都縈繞著若夢雙耳，歷久不散。

若夢靠著牆，抱著乖巧的阿仔，竭力的無聲啜泣。她不可以動，也不可以哭……

眼淚越來越多，甚至弄濕了阿仔的背部。阿仔看著若夢，似能感受到若夢的絕心之痛，卻又不知如何幫助她，只得默默待在若夢身邊，不離不棄。

愛情求開心，沒有所謂敵人，快別要破壞美好氣氛。

子風、藝詩本就是一雙好愛侶，在床上大肆性愛也是天經地義的事情。若夢還有什麼理由去哭？還有什麼原因去傷心？

她說過這幾天要把子風完全送給藝詩，也要求子風要全心全意地愛藝詩。如今子風做到了，若夢又何恨之有？

別在乎什麼所愛非人，誰能讓你愉快，便算合襯。

激情過後，子風和藝詩便匆匆離去，繼續趕航班。

子風、藝詩走了，屋子剩下的只有滿滿的情慾氣息，以及那個被遺忘的可憐女人和小狗。這空蕩蕩的屋子，令若夢倍感孤單。

阿仔伏在若夢身上，伸出舌頭替若夢拭去淚水，像是想為若夢療傷一樣。若夢欣慰，卻也感到痛心。

原來自己也不是這麼大方。

若夢辛苦的支撐起來，緩緩的關好房門，不留下任何足跡和痕跡，靜靜退出這間屋子。

愛情是苦口，卻未必是良藥，更有可能的是毒藥，教人沉淪苦海，不願抽身。染上了這毒癮的話，只有兩條路，狠心戒毒，又或是繼續沐浴於毒海之中，永不翻身。

元旦日送多一篇畀大家 祝各位元旦快樂

推一推先 希望可以多啲人支持下

睇到好心up

有d唔想子風同若夢一齊
樓主俾個另一個更好嘅若夢喇

咁快就頂唔順 往後劇情仲大獲

佢會得到更好 我應承大家

我相信永樂同別情會一齊既

真係？

現實殘酷，教人不願相信和接受。永樂也是其中一個想要自欺欺人的蠢人。

別情離開了，但永樂不相信這個事實，他仍覺得自己會找到她。永樂和別情之間的共同朋友並不多，能找的基本上他也找過了，但統統都不知道別情的去向。

一個人怎麼可能無聲無息就消失了？永樂找遍了別情的所有網上社交平台，一樣沒有蛛絲馬跡。別情真能如此狠心憑空消失？

現實比電影有時更加荒唐，荒唐得讓永樂覺得連別情這個人也可能不是真實，只是自己幻想出來的「朋友」。

當然不是。

「如果你有任何關於她的消息，請立刻通知我，謝謝！」永樂對別情的友人說道，然後有禮的關門離開。

這個已是他最後一個可能找到別情的線索了，永樂不禁暗嘆一口氣。這時永樂孤身一人在街上步行，看見公園裡一朵朵美麗的鮮花，不禁回憶起與別情經歷過的段段往事。

原來回憶就像藤蔓一樣，會纏繞不散。

但看著花朵，永樂忽然想起一件事。永樂連忙打開與別情對話的手機視窗，搜尋著一段對話紀錄。

然後永樂驚喜莫名，因為他可能找到逆轉一切的關鍵！

永樂馬上乘車到碼頭，然後轉乘渡輪前往南丫島，因為那裡有著最後一個線索，最後一個希望。

島上風光如畫，清幽寧靜，與繁囂的市區不盡相同。永樂根據手機視窗上顯示的地址，查看著島上的路牌慢慢前進。

那個地址是別情一個朋友的住址，這個朋友很特別，一切都很特別。

這個女孩子名叫花解語，很明顯這不是她本身的名字，而是自己自行更改的名字。根據別情所說，她之所以取名花解語，只因世上似乎只有花朵能解她的心語，連最親的家人都不明白她，既然如此，索性改名換姓，當一個全新的人、自在的人。

為什麼這麼孤獨？也許只因她是一個無性戀者。

她不喜歡戀愛，也不需要戀愛，不需要結婚產子，與所謂「常人」的價值觀互相違背，也違背了家人的期望。他們想要的是可愛的孫兒、曾孫、兒孫滿堂、想要一個英俊高大有禮的女婿，一切就應該如大家一樣才是正確……

當解語向家人坦承這一切的時候，自然不歡而散，原來有些世俗觀念比起親人更加重要。血濃於水，卻淡於面子。

此後，解語改名換姓，搬入南丫島當一個民宿的房務員，自給自足，雖然清苦，卻是樂得自在。別情就是一次前來南丫島渡假時與解語相識，繼而成為好朋友。

別情曾經想帶永樂去探解語，可是最終還是因為一些小事情而告吹，永樂曾答應過會陪伴別情再去找解語一次，想不到最後會變成這樣。

永樂走遍了千山萬水，滿身大汗的終於來到了簡樸的獨立村屋處。門牌號碼正是視窗上的地址，說明永樂沒有找錯。

「叮噹！」永樂按下了門鈴，很快他就聽見內裡的人急急跑過來開門。

門徐徐打開，永樂不禁一悜。他沒想過，也沒聽別情提起過，原來這個花解語看起來只是一個平凡又帶點姿色的年輕女孩，照樣子看，解語的年齡也只是與永樂相差無幾。

「你好？」解語有禮的問，她有著一頭長長的直髮以及明亮眼睛，聽其聲音就知個性爽朗直率，也是個個性很強的女孩，與其斯文爾雅的名字倒有一點落差。本以為她的個性如此倔強還要跟家人鬥氣，她的形象也一點很強勢，卻截然不是。

「你好，請問你就是花解語，花小姐嗎？」永樂有禮的問，解語簡潔的點點頭，一臉疑惑的看著永樂。畢竟不是普通人都能知道她的閨名。

「你是……」解語打量著永樂，雖然永樂衣著打扮、予人的感覺都是正氣凜然，但出於安全計，解語也必須問清楚。

「我是別情的朋友，馬永樂，你叫我阿樂就可以了。」永樂簡單的自我介紹，然而解語一聽到「馬永樂」三個字，便立時放下戒心，寬容的跟永樂握手示好。

「我早已聽過了你的事情，別情跟我說了。你好，我就是花解語。」解語笑道並向永樂伸出友誼之手，然後引領永樂進屋詳談。

屋裡裝潢陳設簡單，以素色為主，有著一盆一盆的花朵，充滿陽光自然的氣息。解語替永樂倒了杯水，永樂有禮的接下。

「你是來找別情的嗎？」想不到竟是由解語率先開口，永樂聞言，點點頭，然後盼切的等待著解語的答案。

「對不起，我也不知道。」解語說，永樂心下不禁一沉。

想不到，希望最後還是落空。

「但別情好像知道你會來找我，她叫我給你轉達一句說話。」解語說，永樂不禁驚奇的看著解語。

「答案是你不會想知道的，從一開始就不應該去問。」解語複述一次別情的說話，但聽完之後，永樂卻是更加的不解。

「即是什麼？還有沒有第二句？有沒有說她去了哪？」永樂一再追問解語，但她都只是搖搖頭，這令永樂更加絕望。

別情就此拋下一句就消失不見，這算什麼？一直以來，永樂都以為自己很了解別情，以為自己知道有關她的一切。到了今天，永樂才恍然發現，原來他其實一點都不了解別情。

「樂，我知道你現在一定有很多很多疑問，會想知道別情去了哪、為什麼要這樣做，但我想既然別情選擇了這條路，她就不會這麼輕易被你找到。她個性倔強，我想你比我更加清楚，不是嗎？」解語說。

「我都不知道了，我一直以為自己很了解她，知道她的所有喜好、知道她的故事。我總是可以彈出她喜歡的歌曲，她也總是會陶醉的搖擺身軀，跟我一起和唱。」永樂說著，他不禁又再沉醉於美麗的回憶當中。

「她很愛笑，我說的爛笑話她都總會傻笑一番，然後又是大力的拍打我，有時也蠻痛。」永樂說，嘴角帶著笑意，苦苦的笑意。解語都能看出他內心的愁苦。

「我知道她喜歡彈琴，但不喜歡彈結他，因為彈結他會弄痛她的手指，她嬌生慣養，可是十分怕痛。跟我學結他，其實是為了幫我，讓我學習怎樣去教人，怎樣去追尋自己的理想。」

「她一直教我去追夢，她說……人生就是要盡力去活得精彩，當你玩遊戲時，你就要投入去玩；當你愛一個人時，要盡情去愛……」永樂說來痛苦，咽喉一緊，眼眶又開始紅。

「所以，當她要忘記一個人的時候，也要徹底的忘記，不留一點退路。」解語說，永樂一悜然後看著解語。

「其實了解一個人，真的不算什麼。她今天可以喜歡吃巧克力，明天可以喜歡吃咖哩，因為人會變，不停的變。」解語說。

「你知道我是個什麼人，但我初時又怎會這麼大膽，敢去反抗、敢去做自己？既然世界都認為我需要戀愛，那我就去拍一次拖，但我還是選了一個女孩子。」

「我嘗試去愛她，也嘗試接受她的愛。但其實我發覺，我根本不需要戀愛，也不喜歡這種感覺，與其一起浪費時間，倒不如早點說再見，讓她重新去尋找幸福，不是更好嗎？但這樣一來，我就傷害了那個女孩子。」解語說。

「我從別情那兒學到了一個遊戲，我便教那個女孩子，撕走我的名字，當作我從此在你生命中消失，試想想，沒有人會能陪伴你走一生，走到路的盡處，到頭來也只是你自己一個，我如今也只是完成自己的戲份，慢慢退場。」解語說。

「是的，過程會很辛苦，但你活久了，就會慢慢發現其實在你生命中，會離開的人太多了，你真能記清楚他們每一個嗎？一年？十年？二十年？最終你也會淡忘。也許你要珍惜現在的傷悲，因為這才證明你真正愛過。」解語說。

「生命中每一個人都是過客，你的家人、朋友、愛人、鄰居、同事、同學、巴士上坐你側邊的那個人、買東西排在你前面的那個人、每天跟你擦身而過的人……都只是過路人。或許這樣想，到他們離開的時候，你就不痛了。」解語說著。

儘管永樂非常非常不想同意，但卻沒法反駁。這樣去想，實在太悲觀了，只是現實卻真是殘酷如此。

誰是你生命中最重要的十個人？這十個人，可能年年有變，也許只是僅僅數年，這十個人可能都已全部易位。

～

永樂回去了市區，一個人乘坐著香港懷舊的電車上層，塞著耳機聽著歌。但永樂卻還是保留了一邊，因為從前這一邊，都是別情的。

歌曲播放的是《相愛很難》。

景色未變，城市依舊喧嘩，椅子依然硬梆梆的，沒有什麼不同。

永樂下了車，又走到了那間燒味店，買了一盒足量的燒味飯，一樣是用橡皮圈圈緊的飯盒。味道沒變，一樣好吃。

回到家裡，永樂打開電腦，又再播放一次那套《死神來了5》。情節沒有變改，恐怖如昔。

一切都沒有變，世界也沒有變。

只是他的世界變了。

永樂打開結他袋，想拿起結他彈奏一曲。可是指間碰到弦線的一剎，他的心間霎時觸電，可恨的回憶不聽話的快速重播。

他按不了停止鍵，停不了，一切都停不了。原來別情已經填滿了他的世界，每一個角落。永樂的頭好痛，他只能關上結他袋子，不讓自己觸碰這結他。

他要逃跑，要逃出她的世界。曾一起走過的路，把回憶都丟在沿途。

我記得
最尾

我呢個版本會有唔同 希望會有驚喜畀到你

日本天氣很好，藝詩牽著子風在東京街頭，享受沿路風光。子風的臉是在笑的，但他的心卻是苦苦的。看著藝詩那天真無邪的臉，他就很恨自己。

曾經有過這麼的一剎，子風後悔愛上了若夢，他想過，如果當日沒有遇到若夢，沒有開始那段關係，他現在也許跟藝詩是真正開心的暢遊，而不是裝模作樣。

但他知道他這樣想，實在太不負責任，然後靜心一想，如果沒有遇上若夢，難道他跟藝詩就能一生一世、天荒地老嗎？若夢真是當中的破壞者嗎？

不是，若夢從來都不是破壞者。鏡子的裂痕，不是若夢弄出來的，而是鏡子被歲月摧殘，自然出來的。

「來！買給你的。」藝詩忽然拿著兩杯飲料，然後把一杯遞給子風。

「謝謝！」子風回過神來，連忙接住飲料，可是藝詩卻臉色一變。

「什麼謝謝……好像很見外似的。」藝詩說。

「不是，我只是……」子風試圖解釋，但藝詩止住了他。

「好了好了，我說笑而已，你變得有禮貌對你的工作來說也是一件好事，無論是怎樣的你，我也一樣會愛你如昔。」藝詩笑說，然後拖著子風就走，但子風卻停下了腳步，凝視著眼前的藝詩，藝詩好奇的看著他。

愛我如昔，可是我卻再也不是愛你如昔……到底還要騙你到何時？還要拖多久？拖下去，對藝詩、對若夢、對子風自己，都不是一件好事。

他不值得兩個女人的傾心，不值得。

「怎麼了？」藝詩一臉天真，但子風卻是神色凝重。

「藝詩，我有句說話要跟你講……我做錯了事。」子風凝重的說，藝詩眉頭深鎖，定睛看著子風。

「做錯了事？你做錯了什麼事？」藝詩問。

「我……」子風的心跳得好快，平時口齒伶俐的子風如今卻吐不出一個字。

「劉子風。」藝詩卻忽然不讓子風開口說。

「你是不是忘記了我說過要去池袋購物？你沒有編排這個行程給我！」藝詩說，子風不禁呆住了。

「雖然無論你做錯什麼事，我都會原諒你，但來到日本不去購物，那你就太可惡了！」藝詩說，子風依然呆住不懂反應。

「藝詩……」

「還叫我？我們現在立刻去吧！Go go go！」藝詩說，然後拉著子風就走。

原來，他還是沒有勇氣去面對。這個謊言，還可以拖多久？

「拍！拍！」永樂在睡夢中，依稀聽到外面有聲音。也許是鄰居搬東西的聲音，永樂如今實在無力起床管閒事。

「拍！拍！」

「馬永樂！起床啊！再不起床我就放火燒你的家！」一把熟悉的女聲響起，永樂突然睜開眼睛，他聽得出，是別情！是別情來拍門叫他！

永樂會太掛住別情搞到傻左

「馬永樂！起床啊！再不起床我就放火燒你的家！」一把熟悉的女聲響起，永樂突然睜開眼睛，他聽得出，是別情！是別情來拍門叫他！

永樂連忙仆倒下床，半跑半走的跑去開門，生怕遲了半秒她就會走。

「馬永樂！」女聲還在叫，永樂終於來到門口，打開大門，眼前人確是別情！

永樂什麼也沒有說，只是用力的擁緊眼前人，不讓別情再一次離他而去。

「不要走……不要走……」永樂擁著別情，她的身子軟軟的，很好抱，而且還散發著獨有的一陣香氣，教人心醉。

他花光力氣抱緊別情，什麼也不想、什麼也不理，他只想可以再一次好好抱緊她，沒有她的世界太難受了。

別情用柔細的指尖輕輕替永樂抹去臉上的淚水，柔情的看著他。

「要習慣了，就算我不在你也要好好照顧自己，還有記住要修理好門鈴，知道嗎？」別情笑說。

「別情！」永樂聲嘶力竭的呼喊著別情的名字，可是她卻越來越模糊……

「別情！」永樂大叫，場景一轉，永樂赫然一醒，他又回到自己的床上。

原來只是夢。

永樂嘆了一口氣，夢是假的，別情都是假的，可是臉上的濕痕卻是真的，眼淚是真的，傷心也是真的。

永樂頹廢的走到洗手間，看著鏡子裡的男人，卻感到異常陌生。平日很愛乾淨整潔，但自從像管家婆一樣的別情走了以後，永樂也沒有心情刮鬍子，結果滿臉鬚根，滄桑了好多。

也許這算是成長嗎？

思念是一種病 不過我保證佢唔會傻

住

過埋呢堆喊位先喇

得不到多麼好 當得到不知怎算好

堆喊位都有改動

愛情實況

時間未有因為各人的悲傷而停下，年輪仍繼續轉動。別去的人未有回來，該走的人卻沒有離開。

從日本回來已有一段時日，子風還是沒有勇氣跟藝詩說出真相，一天拖一天；若夢依然留在子風的身邊，在無人知道的角落，默默愛著子風；永樂依然想念別情；別情依然沒有回來。

這年月缺，中秋佳節眾人自是好好慶祝一番。學生翌日難得有假期，都紛紛相約好友伙伴外出玩個痛快，不見太陽不歸家。亦有不少有情人相約心儀對象告白，藉著這個人月兩團圓的美好日子，表明心跡。

人來人往的街上，若夢卻是靜靜凝望著月亮，孤身一人的她只能孤寂地欣賞美月，然後悄悄舉起手機，輸入了幾個字：「中秋節快樂。」

她在想，也許子風正在跟藝詩在某地欣賞著同一個月光？月光可以分享，但男人卻不可以。

忽然手心一暖，一隻溫熱的厚實大手包圍著若夢的手，指間穿插，十指緊扣。若夢一驚，轉身一看，卻見竟是臉帶微笑的子風。

「Surprise！」子風佻皮的說。

「你怎麼會在這裡？你不用見藝詩嗎？」若夢問。

「她去了跟家人吃飯，你知道她的爸爸媽媽都不喜歡我，那我也樂得跑出來找你。」子風笑說。

若夢開心，卻也不安。不知有多久，她已沒試過在大街大巷跟子風牽著走，大概自從藝詩回來了之後，都沒試過了。這種感覺如今變得陌生，也變得不安，彷彿一牽上，危機就會從天而降，心虛得好像有無數雙眼盯著他們，然後跟藝詩報告。

若夢越想越不安，試圖掙脫子風的手，但子風卻死命抓緊若夢的手，不讓她逃跑。

「你想幹什麼？」

「大街大巷，這不太好。」若夢說，她仍在努力把手抽出來，但子風力氣大，教若夢沒法成功。

「喜歡你就牽著你，有什麼問題？」子風依然是一臉漫不經心。

「但我們還未……」若夢未有說下去，始終若夢不想逼子風拋棄藝詩，她不忍心，但同時她也快承受不了這種虐戀。

這些日子來，若夢倒有點明白吸血殭屍的苦痛。

怎料這次，子風不但沒有鬆手，還拖得若夢更緊，像是一種肯定。

「這樣拖下去，都不知拖到幾時，所以我決定了，明天就跟她說清楚，這次是真的。」子風說。

「明天？」若夢驚訝的說，始終太快了，只有一天時間就要面對，她的感覺還是不太真實。

「沒有人會準備好，我若是繼續逃避，只是把痛苦延長。一年？十年？我都不會準備好。」子風說道。

「就讓我好好當一次英雄和壞人，痛痛快快完結這件事，我還在想年終倒數時，跟你去哪裡好呢。」子風笑得輕鬆，但若夢知道他的內心是何等沉重。

夜色美麗，雪月皎潔。傳說嫦娥偷取后羿的不死靈藥而奔月，如今她才是偷取愛情的罪人，被流放的人該是她而不是藝詩……

不過別想太多，事件繼續發展下去也終此結局，唯有在可以做到的範圍之內，好好補償藝詩吧。

若夢放眼看去，月色雖淡卻不穩，彷有淡淡暗雲環繞著它。手雖是牽緊子風，但他卻好像動蕩不安。

一種危險又不安的氣息湧上若夢心頭，只盼這是她自己的錯覺。

我唔會慳文唔出 各位早抖

日月星移，子風約了藝詩在晚上吃飯，其實是想要跟藝詩說個清楚明白，他愛的是若夢，而不是藝詩。他要告訴她，將要結束這長達五年的感情。

心情好沉重，但這次他決不能再逃避，乾乾脆脆，了結這悲劇。

回家路上，子風每一步都份外艱難沉重，每提起一步都要花費渾身的氣力。光是走到大堂，子風都已經累得不行。

升降機的冷氣糟呼呼作響，如他的內心一樣噪動不安。門開了，子風深深吸了一口氣，然後邁步步出。

扭動鑰匙，打開家門，一陣油煙以及炒菜的香味立時四溢撲鼻，子風看去廚房，卻見藝詩紮上了馬尾並穿上了圍裙正在煮飯。

「風，你回來了？好快就可以吃飯了！」藝詩笑得漂亮，用手背輕拭額上香汗。

「我不是說叫外賣嗎？怎麼你要自己動手煮這麼辛苦？」子風依然愛惜的問。

「外面的食物好多味精啊，既然我早晚也要為你煮飯，倒不如我早一點煮給你吃。」藝詩笑道。她看起來幸福，幸福得像一個無知的少奶奶，無憂無慮。

這下子不禁又叫子風心軟了，要跟她說，又更有難度了。

「你去外面等吧，別阻礙我煮飯了，去去去！」藝詩連忙把子風推出去，子風也只好坐在飯桌那邊，一邊等她，一邊思考待會該如何開口。

如無意外，這將會是他與藝詩的最後一頓飯。

看著藝詩滿臉笑容，把一盤又一盤她精心炮製的菜式端出來，他的心就好痛。要親手打碎眼前人兒的美夢，比起去殺人似乎還要痛上百倍。

子風握緊拳頭，用力得幾乎捏出血來。他比以往更加痛恨自己。

「好！差不多可以開飯了！」藝詩滿心歡喜的坐下來，準備與愛郎共晉晚餐。

「藝詩，我有些事要跟你說。」子風卻是忽然凝重嚴肅的說，藝詩也不禁止住了動作，靜靜凝望著子風。

子風知道，他等不及了，要是再拖多一瞬間，他也許就會退縮，然後把苦痛繼續無了期延續下去。他不可以再這樣做。

「藝詩，其實我……」

「風，不如我先？」藝詩忽然放下雙筷，同樣也變得凝重的神情，教子風感到好奇。

藝詩見子風未有說下去，就知她可以繼續。藝詩接著便從手袋裡，取出一個公文袋，這教子風更加不解。

「風，其實我想跟你說……」藝詩一邊沉重的說，一邊把公文袋交給子風，子風心驚膽顫的緩緩接下。

「你快要當爸爸了！」藝詩突然由憂轉喜，狀甚雀躍的說，她更捉住子風的手，幾乎開心得想跳起來！

子風的世界卻忽然崩塌了下來，所有所有，都真正的分崩離析。夢，破碎了；風，也靜止不動了。只有雀躍歡騰的讚詩在起舞，宣揚著這個諷刺的喜訊。

本應是全城歡騰，有多少人夢寐以求為得一子，這個喜訊到來子風身上，卻感受不到絲毫半點的欣喜。

子風的腦袋，霎時一片空白，他什麼也想不到，什麼也想不到。徬徨、無助、矛盾、痛苦、開心、內疚、懊悔……萬樣複雜的情緒突然湧上心頭，他幾乎差點就昏了過去，也幾乎抵受不了刺激而瘋掉。

要是真能這樣倒也不錯，至少他還可以逃避這一切。可惜，不能。

呵呵呵

扮邪留丸

整晚，子風都輾轉反側睡不著，他不知道怎樣處理、怎樣面對。

若夢，他自然不可失去，但難道他就能辜負藝詩嗎？望著身邊熟睡的人兒，段段回憶漂流瓶浮現腦海之中。

～

那年，子風還在唸大學，母親早死，父親好賭欠下賭債逃之夭夭，剩下子風一個小伙子獨自生活。他既要兼顧學業，又要賺錢生活，擔子著實艱重。

然後他結識了那時是他同學的藝詩，她人很美，也很友善。初時兩人只是點頭之交，後來兩人在一組一起做功課，藝詩才知道多一點子風的故事，對子風印象又深了一點。

有一天，子風晚上下課後就急急忙忙去便利店上通宵兼職店員，藝詩好奇，悄悄跟往，卻發現了子風原來在辛勤工作。藝詩沒有打擾子風，但他卻烙於她心中。

此後好幾次，藝詩都悄悄跟著子風，明明與她並不相干，但藝詩卻十分留意子風。好幾次，藝詩見子風為了省錢而不吃東西，便悄悄留下一個漢堡包和汽水，以及一張紙條寫著：「加油！」

如是者，藝詩由一時好奇，演變成習慣，不知怎的，藝詩好想支持子風，能為他苦悶的生活添上一點色彩。

可是有一天，藝詩回到學校打開儲物櫃時，卻發現有人留下了數百元以及一張字條，寫著：「謝謝妳的好意，但請不要再這麼做了。」

藝詩知道這是子風留下的說話，心中有氣，心想難道一直以來她做的事，他都一概不放在心中嗎？藝詩個性強，越不想她做，她偏要這麼做。

接下來幾天，藝詩甚至買更豐盛的美食給子風，嚇了子風一跳。

「是妳？我不是叫妳不要再這麼做嗎？」子風問。

「你管我！一起吃吧！」藝詩說著，便在便利店的桌上跟子風共晉晚餐。子風失笑，這個女子個性確實強悍，卻倒有著難以言喻的吸引力。

久而久之，兩人就走在一起了。

然而，子風可不知道，原來藝詩出身大好家庭，家族有頭有臉。子風有好幾次都因為自卑而想離開，但藝詩都叫他不要放棄，終有一日他也可以平步青雲，教人刮目相看。

「男人最重要不是有錢，而是上進！再多錢，都會花光，但勤奮卻不會花光。」藝詩總是這樣，帶著微笑對子風說這句話。

上帝卻總是懷著壞心腸，總不會讓人一帆風順。一次，子風爸爸債主臨門，要他立刻償還數萬元。子風還是一個即將畢業的男生，平日已是捉襟見肘，霎時間哪來這麼多錢？

然而，藝詩就像一個小天使一樣，捉緊子風的手，跟他說：「不要擔心，我有辦法。」

結果，藝詩問家人順利借錢幫子風度過難關，子風自是感激。

「我會上多一份兼職賺錢，畢業後也會立刻找工作，然後把錢還給妳。」子風說。

「不用這麼急，你又不會跑掉，難道你會賴帳嗎？」藝詩信心滿滿的說。

藝詩這個女人，對他實在太好了，好得難以置信。子風怎會不知道，藝詩借來這筆錢都不容易，她的家人從來都沒有贊成過、認同過子風，就像電視劇中的淒苦情人被封建家長反對自由戀愛一樣，藝詩同樣承受很大的壓力。

她不怕，是因為她確信還有一個對她不離不棄的男人陪伴著她。

子風一直都告誡自己，一定不可以辜負藝詩，欠她的錢要盡快歸還，不可以有一刻躲懶。然而他卻不知道，這種堅持，慢慢成為壓力、責任。凌駕於兩人愛情之上，還有這種責任。

到後來藝詩的家人要移民，為了陪伴家中年老的婆婆，藝詩也一定要過去幾年，子風向藝詩承諾，一定會等她回來。

藝詩笑笑，帶著淚點頭，深信這個男人一定會如初不變，數年後就會為自己戴上象徵一生一世的指環，兩個人一起像童話般，開開心心生活下去。

只是，承諾太易，難在最後變真。

漏左段

回到了現實，原來不經不覺天空已破曉，又是一天的來臨。

清晨的鳥鳴很好聽，總是讓人覺得很有朝氣，然後努力迎接一天辛勞的工作。但子風如今聽起來，卻不覺得怎樣動聽。

忽然，子風手機一響，卻見是若夢的訊息，清晨傳訊，難不成她整夜沒睡？

子風不動聲色的拿起來看，卻只見幾個字。

「今日約你，12點，金鐘，不見不散。」短短數字，沒有拒絕的餘地。

爸爸爸爸

1次就做爸爸
其實係未

呢個故事教訓大家...

之後就知

子風梳洗完畢，找了個藉口就瞞著藝詩逕自出去見若夢。

轉眼間子風已到達了金鐘，卻見若夢比他更早的到來。她的衣著十分熟悉，好像……

「風。」若夢看見子風，便揮手叫他過來。子風走到若夢面前，臉色沉重，相反若夢卻是一臉輕鬆，大概她以為子風已經跟藝詩說清楚一切，所有事情都解決掉，所以才這麼快活，對嗎？

「若夢，我……」子風還沒說，若夢伸手止住了子風，示意子風不要說話。

「先上車。」若夢說，然後便拉著子風登上巴士。

巴士，是前往海洋公園的。

一如當日，來到了門口，子風只感到難以言喻的熟悉。他不知道為何若夢要帶他來這裡，到底她有什麼用意？只見若夢忽然取出手機，然後關上電源，再把手機放到子風的褲袋裡。

「電話。」若夢伸出手，問子風要他的手機，但子風只是一臉錯愕。

「不要跟我說你不記得啊，我會生氣的啊。」若夢說著，卻是依然臉帶微笑。

「若夢，為什麼？」

「快，沒時間了！」若夢沒有回答子風，卻是不斷的催促子風，子風只得照辦。若夢牢牢袋穩子風的手機，然後就拉著子風入場遊玩。

公園人山人海，和以往的沒有不同。不同的是，若夢這次主動牽上子風的手，似是不再介意旁人的目光，也不介意會被人發現，如入無人之境一樣。

過山車依舊刺激好玩；摩天輪景色一樣動人如昔；白海豚仍然可愛。一切都沒有變改。

整天的行程，好像時光逆流一樣，帶他們回到了最初的起點，教他們尋回最初的歡笑，以及最美麗的回憶。

這一定是一段無可取替的故事。

夕陽西照，無憂無慮的一天就這樣過了一大半。纜車之上，若夢靠在子風肩上，欣賞著這迷倒海港的夕照。

「你看，這樣看天空和大海的距離好近，只有一線之隔，彷彿可以觸碰到對方一樣。」若夢笑著說。

「嗯，真的好美。」

只是景色再美，也停不住夕陽西下。紅太陽緩緩落下，他們也離開了海洋公園，回到了繁華鬧市。

這一晚沒有不同，世界依然喧嘩，燈紅酒綠、花花世界，從沒有停止過。有多少本以為相忘江湖的男男女女，經歷瘋狂一晚之後，卻想與對方相濡以沫。

繁華鬧市，燈光普照，然而共你已再沒破曉。

若夢一雙紅眼睛幽幽的看著這孤城，良久未有說話。

「若夢。」子風輕喚她的名字。

「這城市好美麗，花花世界，燈紅酒綠，教人樂而忘返。」若夢未有回身看他。

「夜已深，好快這裡的紅男綠女都會醉燻燻的回去，酒吧也將要打烊，你也要回家。」若夢說道，子風細細的凝望著這個如夢般的女孩。

「都是時候要醒了，南柯一夢過後又是全新的一天。今天謝謝你，其實我已經很滿足，無憾了。」若夢仍是臉帶笑意，子風卻是錯愕。

「你這樣說……」

「世事有時真的很難預料，尤其是生命的來臨和離去，總是出其不意，大概這就叫生命的奧祕了吧？原來人，真的敵不過上天。」若夢說。

子風恍然，原來若夢所做一切，源於她早知道真相。

「你怎麼會知道？」

「早你一點點。」若夢說。

原來，就在昨日子風回家之前，藝詩帶著阿仔去了找若夢。她本來是想問若夢有關阿仔的事情，想不到說著說著，藝詩忽然說出自己有孕，還叫若夢不要跟子風說，要給他一個驚喜來著。

若夢確是整夜沒睡得著。

「你怎麼不告訴我？你這算怎麼？」子風著急的說，但若夢仍然冷靜。

「告訴你、不告訴你，有分別嗎？」若夢淡淡的說，子風一下子也無言以對。

「我這算是物歸原主。」若夢說道，她終於緩緩轉身，正眼看著子風。

「不許！我不許！你當我什麼？你當我貨物，說還就還？」子風急了。

「你想孩子一出生就沒有爸爸嗎？」若夢問。

「現在科學昌明，或許……或許我可以叫她……」子風不知所措。

「不可以！劉子風，你絕對不可以這樣想，以後也不可以！」若夢厲色說，嚇得六神無主的子風更加驚慌。

「那我還可以怎麼辦？我不可以沒了你！」子風著急得捉住若夢，但若夢還是輕輕的推開了子風。

「不……你不是不可以沒了我，其實你心知道，這些年來，你最愛的不是我，不是藝詩，是你自己。」若夢說道。

「我們錯了這麼久，已經太過了，你我都知道再沒有回頭路，既然上天替你作出了選擇，那你應該要順天而行，不要再這麼反叛，妄想跟世界對抗，這樣會好累。」若夢說。

「你說，責任壓死了愛情，但誰說愛情大於責任？兩者同樣重要，你不能當一個為了愛情就可以隨便背信棄義的人。」若夢走近子風，細看子風暗淡的臉龐，那雙眼眼泛淚光。

「你是時候要長大了，不要再當一個男孩，要當一個男人。今天以後，要成熟一點，好好照顧你的妻子和兒女，要當一個好爸爸，不要像你的爸爸一樣不負責任。如果是兒子的話，他一定會像你，一樣英俊帥氣。要是女兒的話，也會像藝詩一樣，像個小天使般可愛。」若夢說來好像也無風雨也無晴般淡然，到底若夢是經歷了什麼，才可以如此鎮定，淡若湖泊？

「對不起……」子風不知道再怎麼辦，他也深深明白，若夢是在做對的事。

正確不過的事。

若夢突然吻上了子風，伸手擁著子風，雙手纏繞他的腰間，浪漫如昨。兩人緊緊閉上雙眼，努力不要看到對方的臉龐，怕是不捨，也怕心痛。

曾聽說過一句英語。

Why do we close our eyes when we pray, when we cry, when we kiss, when we dream; because the most beautiful things in our life are not seen but felt only by the heart.（為何我們在祈禱的時候、哭泣的時候、接吻的時候、造夢的時候都會閉上眼睛？因為生命中最美好的事情都不由眼睛去看，而只能於心中感受。）

浮華盛世作分手背景，再一次映襯著這對擁抱風的女人，抱著夢的男人。

良久，兩人終於緩緩分開，若夢從口袋裡取出手機，交還到子風手上。

「2012年的6月9日12時18分，是我們開始造夢的日子。到今天是2016年11月9日，是夢醒的一天，今天之後，我們的事就正式結束。」若夢說，並從子風的手中取回自己的手機。

若夢急忙打開手機，翻開了與子風對話的視窗，輸入著文字。

「叮！」子風手機一響，卻見是若夢傳來的訊息。

「請不要回覆，由我去說最後一句說話去結尾，以後要好好生活，不要再想起我了，記住記住，要當一個好爸爸、好丈夫，還有好好照顧阿仔。劉子風，再見。」

說罷，若夢便動手把這紀錄全數刪除，再也沒留一點痕跡。

子風看著眼前瀟灑撇脫的女子，眼眶的淚水緩緩滑下。他太幸福了，幸福得讓所有人都為他犧牲，幸福得痛苦。

我想要你的幸福，多麼辛苦。

若夢一抹淺笑，轉身慢慢離開。這次，子風沒有去追。兩人背對背，越走越遠，在這繁華美巷穿梭，也許他們都不想回家，想留戀這盛世多一點。

相識於開心之地，相別於傷心之地。然而天公不造美，夜再長還是會完，酒吧、燈牌逐一慢慢熄去，繁華似錦的酒巷也漸變冷清。

還記得當日那碎落一地的酒杯，還有無數個夜晚，子風都陪著孤獨的若夢。他教會她不再害怕，她教會了他活起來。最重要的是，他們都教會了對方如何去愛。

他們都是對方生命中最重要的人，曾愛過，但不再愛了，是不能再愛了。

可悲的故事，可恨的現實，可愛的情感，可惡的上天，可憐的他們。

晨光初起，霓虹熄了世界漸冷清，煙花會謝，笙歌會停，顯得這故事尾聲更動聽。

子風帶著疲憊的身體回到家中，卻見藝詩坐在沙發上等待著他回來，卻累得不自覺睡著了。子風輕吻藝詩的額頭，為她披上被子。

「我回來了。」子風輕聲說。

未完待續

臨訓前一推

睇到眼濕濕

呢段又完得幾好
雖然有啲sad

儲埋成日先睇

今日要溫書啊

我寫個陣個心都揪住揪住

利申冇出軌

溫完仲要睇啲咁慘既故事 係我錯

罰你出多幾篇文啦樓主

「你說，責任壓死了愛情，但誰說愛情大於責任？兩者同樣重要，你不能當一個為了愛情就可以隨便背信棄義的人。」

睇到心好痛

錯的時間對的人加對的時間錯的人

知道 即出

多謝
而家好多人都識得講感覺大曬 但事實又係唔係呢

現實好多時更加令人心痛

你講中左我寫個陣既主旨
如果佢地四個係唔同時間相遇 或者唔會有咁既結局

第五章

「對不起，誰也沒有時光機器。」

忘記分開後的第幾天起，喜歡一個人看下大雨。沒聯絡，孤單就像連鎖反應，想要快樂都沒力氣。

在別情離開後的一段日子，永樂幾乎忘了什麼叫快樂。他懂得揚起嘴角，卻不再懂得怎麼去笑。別情曾經代表著他的快樂、夢想，如今別情一去不返，永樂就如失去所有，再沒有生活下去的動力。

呼吸，是辛苦的。生活，也是痛苦的。

這些日子來，永樂都在思考著，到底他還為什麼要活下去呢？為了生命中最重要的人嗎？只可惜就連最重要的人都離他而去。

天空灰濛濛的，顯得這個冬天更加孤寂寒冷，更加開心不起來。永樂換了衣服，很不情願的打算上班去，他習慣性的看了看角落裡塵封已久的結他袋，內心卻已麻木，不會再痛。

「樂，最近越來越多學生投訴你，說你沒用心去教，又總是不願示範彈奏，到底你還想不想繼續教下去？你這樣的情況真的很難處理，我們也必須再詳細考慮應否延續你的合約……」音樂中心的行政人員喋喋不休的向心不在焉的永樂進行訓示。

已是今個月的第四次了。永樂早已見慣不怪，他的生命早已缺失了靈魂，就算行政人員再罵也只是在罵他那空溜溜的軀體，永樂根本不放在心裡。

永樂如今就於活於一口井中，水越升越高，快要蓋過他的頭，但他仍未有想掙扎求存，卻只是凝望著那遙遠的井口，吸收著那一線微弱的曙光，等待著那一個不會回來的人。

一天一天，生活不斷，痛苦不絕。永樂又再在錢包中取出別情的名字，卻是久久沒能撕掉或是扔掉。永樂仍盼望能從那乾透了的墨水，嘗試從中感應著別情那久違的體溫以及笑聲，哪怕只有一絲一點，永樂也不想錯失。

取出，放回，然後又再取出，繼而又再放回去。紙張仍是那樣的乾澀，他的指紋越見粗糙，回憶卻越是歷久常新。

同樣是一個人。若夢明白，痛，是不可避免，但快樂還是可以選擇。若夢慢慢習慣回獨自一人的生活，從很久很久以前，若夢就明白到世上無人可信，甚至連自己，也不可相信。

若夢在街道上走著，人來人往，不知怎的，看起來總是成雙成對。若夢只有自己一個人身穿著厚厚的大衣，向雙手吐氣取暖。若夢倒是有點懷念以往能向子風口袋取暖的日子，現在卻只有自己那雙空蕩蕩的口袋，甚麼都沒有。

旺角的街道很有特色，大馬路上總會有著一檔一檔的表演者傾情演出，從前都是年輕人發光發夢的一個夢工場，可是如今只變成一處讓老年人免費唱歌玩樂跳舞的空地，歌聲不悅耳，倒是有點刺耳。

若夢急步避過那些殺人魔音，走著走著，卻唯獨聽到有一個表演者唱得落力而動聽。簡潔的結他聲，加上磁聲而富感染力的聲線，讓若夢不禁止步傾聽。有一刻，若夢以為是永樂的驚人演出，若夢放眼看去，自知猜錯，但也值得花點時間聽聽。

他唱的是王菲、陳奕迅合唱的《因為愛情》。

聽著動人旋律，若夢不禁隨著音符步入時光隧道，回想與子風的一點一滴。因為愛情，她從前才不會輕易悲傷；因為愛情，她才未有變得滄桑。

因為愛情，帶給了她太多太多。

離開了以後，才明白原來愛情對於她來說，比起想像中還要重要。原來因為愛情，連天氣都彷佛因而改變。現在的冬天卻變得更冷了。

冷風吹來，若夢從回憶中抽身，回到現實。若夢呵了氣，然後提步就走。可是才走兩步，若夢才看到前方站著一個熟悉的身影。

是真正的永樂。原來永樂也站在那兒聆聽著這一首《因為愛情》。

若夢臉帶微笑，提步上前拍拍永樂。

「馬永樂。」若夢笑說，永樂聽得入神，忽然被若夢拍一拍倒是有點失神。永樂臉上的神色複雜，既有點錯愕，亦有點不知所措。但若夢感覺到更多的，卻是隱隱的憂傷。永樂予她的感覺，確是不同了。

「咦，你也在這兒。」永樂苦苦擠出笑容。

「他唱得蠻好聽，所以就留下來聽聽，想不到卻是機緣巧合又撞見你。」若夢說，永樂仍是帶著那古怪的笑容，尷尬點頭。若夢猜到，永樂一定是發生了一些事。

「你剛剛下班？你沒帶你的老婆嗎？」若夢笑道，可是永樂卻是有點神經質的看著若夢。

「老婆？什麼老婆？」永樂有點失常的緊張。

「我意思是你的結他……」若夢說。

「哦……結他……對，我沒有彈結他了，所以也無謂揹著它到處跑。」永樂輕鬆過來，但若夢聽著卻更感奇怪。往日，結他就如永樂身體的一部分，幾乎每一天他都會揹著結他，只要一有機會，他就要彈一彈結他。如今他說不彈結他，倒是十分震撼。

「你是不是發生什麼事了？上次見你還好好的……」若夢說，她想起對上一次見面已是幾個月之前，那時永樂還興奮的說要向一個女生表白。啊！難道是那個女生的事？

「沒事，沒事……只是人會變，沒什麼出奇。」永樂說，也阻絕了若夢追問下去。

他變了，變得不再信任別人，變得好孤獨……他身上散發著憂鬱的氣息，襯上沉鬱的寶藍色衣裝，令永樂好像更加生人勿近，教人不敢靠近。他雙眼的空洞，像靈魂裡缺失了些東西一樣，而且還是一些十分重要的東西。

從前，若夢在他清澈的雙眼中能看到希望，如今希望消失不見，卻倒看到了絕望，而且深不見底。

「我先走了，再見。」永樂說，然後急急離開。

若夢還未來得及跟永樂道別，他已遠遠逃去。看著永樂的背影，若夢覺得好陌生，這個男人變得很不同了，但她可以肯定這決不是一個好的改變。

他的背影越來越遠，但她不想他就此變得越來越遠。

我地成日都咁sync點算啊
利申非gay

咁你要畀啲靈感我寫第二部
利申非gay too

呢個故真係好好睇 竟然眼濕濕

多謝 可能大家都有相愛不能愛既故事

那有女

從前跟 Kelly 甚至是其他女朋友、朋友在一起，永樂都不會把最真實的自己展現人前，在人前要成為一個成熟的男人才夠吸引，孩子氣往往要盡收心中，有些話不敢說，有些事也不敢做，生怕會壞了形象。

可是在別情面前，他根本無須隱藏，他只要簡簡單單做回自己，已經很足夠。

暴露哂出黎太軟弱
但對住最愛既人都要做戲 有意思咩 定咁先叫成熟？

因為個啲唔係佢最愛

新一年可能有呢

屌慢左

推到出文

接下來幾天，若夢都去了永樂所工作的音樂中心附近徘徊，希望可以見上永樂一面，只可惜一日復一日，永樂都沒有來上班。

熱愛音樂的他能找到這份工作，一定很開心，絕不會休班這麼多日。若夢暗暗心忖，一定有古怪。

「你好……我想找這裡一位導師，他叫馬永樂。」若夢有禮的向櫃臺的接待員問道。

「馬Sir已經沒有在我們中心工作了。」接待員不以為意的說，但若夢卻是嚇了一跳。若夢盡快恢復鎮定。

「是多久前的事？因為是他叫我來報名。」若夢打探道。

「就在上星期他提出辭職，可能他忘記了通知你？不要緊，我們這裡還有其他導師，一樣能提供優質教學服務。」接待員乘勢推銷，但若夢完全聽不入耳。

她深信，永樂一定是受了打擊，而且很有可能和那個他喜歡的女生有關。如果他為了她就連夢想都要放棄，那麼若夢就更加要幫永樂重新記住夢。

若夢想著想著，便急忙離開想要找永樂，可是才步出中心幾步，忽然有個人攔住了若夢。

「許若夢？」一個與若夢年紀相約的男人擋在若夢前面說，若夢好奇的抬頭看看眼前男人，既是驚喜又是訝異。

「金子豪？」若夢有點不肯定但仍臉帶笑意的說，男人立時帶笑點頭。

「好久不見了！想不到會在這兒見到你。」子豪笑說。

「嗯，我也想不到。」若夢說。

「那年高中你突然退學之後，好像已沒見過你，差點認不到你呢！」子豪說。

「過去的事就由它過去吧。」若夢苦笑道，的確每個人都會有不堪面對的過去，若夢也自有一段秘密故事。

「嗯，不過見回你都是一種緣份，畢竟我們當年也是彼此的恩人！對了，下星期你有空嗎？我想約你和幾個舊朋友出來吃一頓飯，當是我結婚前的聚會。」子豪笑道。

「啊？你結婚了？恭喜你啊！我也很久沒見他們了，有誰？林遙生？夏曉冬？」若夢如數家珍的道出幾個名字，都是他們當年中學時的朋友。

「都有！還有崔小緣和馬永樂。」子豪說，若夢聽見永樂的名字，又回過神來。

「馬永樂？你有跟他聯絡嗎？」若夢問，只見子豪嘆了一口氣。

「我來這兒其實是想找馬永樂這小子，最近用手機找他也不回，無計可施之下唯有親自來這兒找他，卻一樣找不到。」子豪道，若夢更是一臉狐疑，但子豪忽然心神一轉，看著若夢似有所求。

「你跟馬永樂從前出雙入對，你猜你能找到他嗎？」子豪說，若夢思量了一陣子，然後決定點頭答應。

「嗯，我幫你找他，下星期見。」若夢說。

若夢憑著過往的記憶，依稀找上了永樂的家。想起來，原來若夢已經幾乎十年沒有踏足過這片伊甸園。

今天，她是來拯救一位天使。

若夢路過一個又一個門牌，終於來到永樂的家門前。還是老樣子，但畢竟多年沒來，這刻若夢的確有點緊張和猶豫。若夢深深吸了一口氣，然後按下門鈴。

沒有聲？

若夢感到奇怪，於是又再更大力的按下門鈴，這下她絕對確定她是按到了門鈴，但依然沒有任何聲響。

奇怪，難道門鈴壞了？

若夢不甘心，然後又連續按了門鈴幾下，可是一如既往，門鈴仍是沒有丁點聲響。若夢這下子想不到辦法，但她總不能就此放棄。

當日她已經放棄過一次……

若夢提氣，伸手拍打大門，一邊高呼。

「馬永樂！馬永樂！」若夢勇敢的叫道，哪怕鄰居投訴她嘈吵。只要可以拯救到永樂，這又算得上什麼？

忽聞屋內一陣急促紊亂的腳步聲，猜到屋內主人該是急不及待想要開門。門打開，如她所想確是永樂，卻也不如她所想，永樂不是一臉驚喜，卻是失落之色。

「若夢？你怎麼會懂得拍門？」永樂問。

「門鈴壞了我就應該拍門，不是嗎？」若夢笑道，永樂尷尬的恢復笑容，側一側身歡迎若夢進內。

「來坐坐吧。」永樂說，他仍是一如往常般短衣短褲，明明是冬天，但他這個熱血男兒總是不肯穿長袖衫褲。

「最近天氣冷了，你在家也應該穿多一點衣服。」若夢說著，一邊打量著永樂簡單的家居，雖說是簡單，卻也頗為凌亂不堪，若夢猜想應有一段時日沒有執拾。

「對了，怎麼忽然上來？你要找我嗎？」永樂漫不經心的說著，然後隨意的把沙發上隨處擺放的內褲收好，免被若夢看得尷尬。

「你還記得金子豪嗎？」若夢問，她留意到桌上擺放了幾罐空蕩蕩的啤酒罐。

「嗯，記得，幹嘛？」

「他說他要結婚了，想要約你下星期去吃一頓飯，跟老朋友們聚一聚，他又找不到你，所以托我來找你。」若夢簡潔的說。

「沒問題！一定準時到，開心事應該要慶賀一番！」永樂刻意流露燦爛笑容，飾演著「開心」的心情。但若夢閱人無數，一瞥便知這個「開心」是真是假。

「馬永樂，到底發生了什麼事？」若夢直截了當的問。

「什麼事？沒事啊，幹嘛？」永樂的笑容僵硬了，仍假裝若無其事的收拾東西。

「你不是這樣的，從前的你不會放棄音樂，更不會放棄夢想，但你這算什麼？」若夢伸手一指，只見角落那個結他袋塵封幾層，可知永樂有多久沒有翻開袋子拿出結他來練習。

「我累了，不想練。」永樂臉上虛假的笑容消失了，也不再假裝若無其事，因為永樂知道他怎樣也瞞不過若夢。

「是不是那個女生？你們之間發生了什麼事？」若夢踏前一步，想要知道多點永樂的故事，但永樂卻警戒的退後了一步，不讓若夢接近那道心靈的防線。

「沒有，沒有發生任何事。」永樂強作鎮定，壓抑著心底那翻滾的情緒。現在的永樂哪怕只要想起別情半秒，也足以教他崩潰失控。

他一直很努力想要保持冷靜，一直很努力的告訴自己、告訴世界，這沒什麼大不了，很快就過去，然後又是一條好漢子。

他，很努力。

「告訴我，不要收起心事……」

「不要。」永樂的心房再次拒絕若夢的敲門，他不想再把傷痕累累的自己展現於人前。如今的他再經受不起一點的傷害。

一點也不可以。

「馬永樂，你……」

「你走吧，我想一個人靜一靜。」永樂阻絕了若夢說下去，若夢欲言又止，只能張口卻沒法發聲。

這樣冷漠的馬永樂，她從未見過。他眼神裡的冷光以及憂傷，令若夢不敢直視，這回她狠狠的敗倒了。若夢雖是不願，但既然永樂下了逐客令，那若夢也不該久留。

若夢緩緩步向大門，準備離開，想了又想，然後又緩緩轉身看著永樂。

「曾經你想過要改變世界，但如今……我只求不讓世界改變你。」若夢幽幽的道，然後帶著沉重的腳步，慢慢離開。

永樂看著若夢的身影，有種難以說清的複雜感受。他嘆了一口氣，然後轉身關上門，繼續封閉自己，在這屋子裡，逃避這個世界。

差少少啫 下次等埋你

感應到你既呼召

我最愛呀
咩都冇保留表現哂
最後咪又係散

算喇 快D出文 愈慘愈好

有時你毫無保留咁去愛一個人 反而會令對方覺得好有壓力 因為唔係人人都可以盡100%力去愛人

不過感情無道理可言 聚散都有好多原因
正如樓上所講
對的時間錯的人
錯的時間對的人

臨訓前再奮力一推

貪戀她拋棄你 是否當初想法不對

恕我孤陋寡聞 係咩歌呢

轉眼間已到了下星期的飯局，若夢自是座上客，席上還有幾個老朋友。外貌斯文帥氣的林遙生，從前還是大男孩的感覺，但如今卻有點經歷，感覺也世故多了；對著遙生的是夏曉冬，她和若夢一樣是美人胚子從未變改，但相比起從前的乖巧，曉冬如今是美得誘人，更添幾分姿色和媚感。

遙生和曉冬兩人相對無言，一直迴避交談，大概他們之間也有段故事吧？遙生身邊坐著一個女生，是崔小緣，但小緣名不副實，雖然長得漂亮，但行徑卻率性粗魯，與一般女生大相逕庭。

永樂也是座上客，但自從上次的不歡而散，若夢、永樂不多不少也有點尷尬，所以也一樣避免交談。身穿整齊大方的子豪卻是一改從前熱情貪玩的性格，而是一臉正經寡言，等待著他的伴侶來臨。

「喂！金子豪，這麼久也不見嫂嫂，她是悔婚了嗎？」永樂帶點醉意的說，子豪卻只是沉默微笑的淡然搖頭。

「金子豪，我們認識她的嗎？是個什麼人？」小緣好奇的向子豪問道。

「連我這個兄弟都未和嫂嫂見過面，可想而知也有多神秘。」遙生笑道，他不其然望向對坐的曉冬，兩人的視線瞬間碰上，又瞬間移開轉開。

一切盡收若夢眼底，包括永樂的神色。他仍是刻意裝出「開心」。

「我想請求大家，待會不要太驚訝，我怕嚇壞了……」

「驚訝？為什麼要驚訝？難不成是大胖妹？」永樂臉紅紅的笑說，他明顯酒意上頭，開始胡亂說話。看著永樂這樣，若夢不禁秀眉一皺。子豪不慌不亂，卻依然是微微一笑。

一雙腳步聲沉穩有致慢慢步近子豪他們，接下來所有人都目不轉睛的緊緊盯著子豪身邊的那個身影，目瞪口呆，似是不敢相信眼前事實。

站在子豪身邊的人，竟是一個男人。

「大家好，我叫 Cyrus，多多指教。」那男人有禮笑說。

這下子就連半醉的永樂也不禁清醒過來，大家都想不到，子豪一直以來都是較為內斂，以為伴他一生的伴侶會是一個可愛的女生，又或是賢良淑德的女子，想不到會是一個昂藏七尺的男人。

眾人未及反應，Cyrus 倒有點緊張和慌亂。這怪不得任何一方，永樂、遙生他們毫無先兆，一時之間確是難以反應；Cyrus 初次見人，也是不懂如何反應，實是人之常情。

子豪卻沒有多話，只是緊緊捉住 Cyrus 的手背，一個肯定的眼神。

這眼神給予了雙方無比的勇氣，面對這個世界的一切。若夢看在眼裡，霎時感受到什麼叫「世界將我包圍，誓死都一齊」。Cyrus 忽然充滿能量，然後一個代表信任的笑容，驅使他緩緩坐下，勇敢開始這場艱難的飯局。

「大家是不是……」子豪想要打破沉默，卻不知該用上什麼樣的詞彙。中國人的陃習，就是總是諸多顧忌，尤其是同性戀這個禁忌。

在現代社會，要跟世界對抗、勇於相愛，絕不容易；要向最親的朋友說出這個真相，更不容易。上帝創造愛情，卻又禁止愛情，可真是矛盾的上主。上主一個小小的錯，卻苦了世上千萬有情人。

除了同性戀，還有很多、很多愛情悲劇，充斥著你我之間。無數過路人，隱隱藏著最痛的故事。誰又純淨如白紙，始終有些探險不可以。

「你好，我叫許若夢，叫我若夢就可以了。」若夢主動為子豪、Cyrus 拆解難關，相信她是最深深體會到這種愛的痛苦，使得若夢比起其他人，更渴望幫助他們，更了解他們。

子豪、Cyrus 向若夢送上一個充滿感激、感動的微笑，作為這個小小拯救的小小答謝。但對於彼此來說，意義卻是十分重大。

大家很快就接納了這件事，整頓飯都是開開心心的進行，就是除了遙生與曉冬，以及永樂與若夢。

子豪、Cyrus 結伴離開，曉冬也獨自歸家。喝得爛醉如泥的遙生和永樂自然是不能一個人回家去，於是小緣便決定負責照顧遙生，而永樂自然就交給若夢。

若夢艱難的扶著重重的永樂，他步履不穩，身材又高大，令若夢倍感吃力。

「喂！你別再亂動！」若夢對永樂說，但永樂卻沒有理會她。

「真想不到……跟子豪相識了這麼多年，我真的絲毫沒有察覺到原來他喜歡男人。」永樂說道。

「那和他相處會有分別嗎？」若夢問。

「沒有……沒……有。」永樂幾乎走不到直線，但他的思路仍算清晰。

「你該為他高興才對。」若夢說，永樂卻是苦笑了一下。

「我高興，我當然高興……他找到自己最愛的人，是男是女，又有什麼關係？最重要……他開心就可以了！開心！是最！重！要！」永樂說得激動，然後一下子倒向前方，若夢連忙拉著永樂，及時拉著他。

「喂！」若夢喝道，永樂似有點收斂，但依然醉意不減。

「他……比我還要幸福啊……至少……他還有愛的人陪著他……一起面對這個世界，也不致於孤單一人……我呢？我喜歡的女孩的確好漂亮……身材好……心地又善良……有時還傻氣可愛……可是又如何？有多好，她最後也是跑掉了！」永樂說來又激動起來。天公不作美，若夢忽然聽到靜靜的長空忽然響起了雷鳴號角，代表天雨來臨。

說時遲那時快，雨灑灑落下，教若夢狼狽不堪。可是永樂卻似是十分享受這種刺激，彷彿只有這樣激烈的感覺，才讓他感受到自己還是活著。

「怎麼了，老天爺，你是可憐我了嗎？你都哭了嗎？你不是鐵石心腸的嗎？」永樂忽然看著上天，破口大罵。

明知根本沒人理會他，但若夢深深明白到，這也是發洩的一種。平日人前已經戴上了保護自己的重重盔甲，何不在這無人之境，任性荒唐一次？

由他吧。

這時遠遠有輛車子駛來，永樂看到，竟站在馬路中央，張開手攔住路。

「為什麼我生命裡最重要的人總會離我而去？為什麼沒有一個人可以陪著我走到最後？為什麼總要我自己一個人承受一切？」永樂聲音沙啞的叫道，他大概已分不清這是雨水，還是淚水。

「如果生命裡只有自己一個，那生存下去還有意義嗎？」永樂問道，若夢聽著，似有不妥。

車子駛來，卻是沒有減速。永樂卻還是呆呆的在雨裡站在路中心。

「馬永樂。」若夢試圖叫喚永樂，但永樂沒有理會她。

車子繼續駛近，未有減速。

「馬永樂，不要玩了，過來。」若夢再叫，但永樂依然沒有理睬若夢。

車子繼續駛近，越來越接近了。

「馬永樂！」若夢叫道，車子幾乎已到永樂眼前，他閉上眼，準備迎上生命結束的一刻。

遠在咫尺

文啊

「馬永樂！」若夢叫道，車子幾乎已到永樂眼前，他閉上眼，準備迎上生命結束的一刻。

若夢連忙拼盡全身力勁把永樂拉過來，結果平衡一失，永樂就跌回在行人路上，車子急速駛過他剛剛站在的位置。若夢和永樂一同跌在地上，與死亡擦身而過。

若夢馬上站起來走近永樂，看著永樂依然酒醉帶笑，若夢不禁有氣。

「啪！」

若夢用力的摑了永樂一巴掌，毫不留情。永樂臉上除了因酒醉而紅，還有一個更加紅腫的手印。

「你現在算什麼？想死？你好意思嗎？」若夢怒道。

「沒人在意，我生死又有何意義？我死了她也不會在乎！」

「啪！」又是一巴。

街道上只有不斷的雨聲。

「馬永樂！你這個懦夫！我初時也不明白為什麼那個女孩會離開你，但現在我明白了，因為你根本不配擁有她！你根本不配擁有任何人！」若夢生氣的說，永樂錯愕的看著若夢。

「真正喜歡一個人，就算她走了，你也會想她好，想自己好，如果你連自己都不愛，怎麼和人相愛？我相信她也不會想見到你這樣，難道你想她內疚？想她難過嗎？你這算是向她報復嗎？你錯了！」若夢激動說著。

「我們誰也沒有時光機器，誰也回不到過去了！無論從前有多美好，都只能是回憶！你愛一個人，會想為他放棄所有東西。曾經你會以為，你可以為他放棄全個世界，但事實上卻是，他原來早已變成了你的世界。」

子風的樣子，突然湧現到若夢的腦海中。

「我知道，離開是很痛，對你如是，對她也如是，難道你以為離開的那個會很開心嗎？你以為離開是那麼的輕鬆嗎？我敢說，有勇氣去踏出這一步去犧牲的人，她的愛絕不會比你少，因為她明白，有時候放手也是喜歡的一種啊！」若夢怒吼，她一邊說，腦海所想的卻是與子風相處的片段。

回不去了……

一直以來，她都放不開懷抱，她告訴自己一個人生活也沒什麼可怕，但其實真相卻是她怕得要死，她很怕要再好像從前一樣，孤單面對黑夜，害怕孤獨。她好想念子風帶給她的東西，哪怕是歡樂也好，痛苦也好，她都享受這一切。

但比起享受這一切，她更想的是他能有幸福。只要可以看到所愛的人以後帶著笑口，就算自己要承受千刀萬剮又有什麼所謂？只要他可以有美滿的結局，她願意退場，永遠退到回憶之中，當一個不存在的角色。她願意放棄所有，換取他的安好。

若夢雙眼通紅，現在的她同樣分不清臉上的到底是雨水，還是淚水。她俯下身，擁著永樂，釋放自己最後的傷感。

「我們都回不去了……回不去了……」若夢靠在永樂的肩上，哭了起來。

「嗯……回不去了……」永樂也酒醒，伸手擁著眼前人兒，隱隱抽泣。

花開花落終有時，緣起緣滅，誰又能參透這個奧秘？人與人之間不住的相遇別離，譜出一個個耳熟能詳的老套故事，卻每每教人夭心。人生若只如初見，何事秋風悲畫扇？

往事點滴皆美好，可是人往往最擅長懷念，最不懂珍惜。

人很傻，常以為愛情能填補遺憾，卻不知道製造遺憾的正正就是愛情。

雨水洗涮大地，卻洗涮不了他們內心的傷疤。這一夜，也許是他們最難熬的一晚，卻也是他們重新出發的起點。

～

一時醒唔起

有喇有喇

好想瘋狂被催文

先離開不代表不愛
樓主快d瘋狂出文

繼續 唔好比佢停

因為放手都係喜歡既一種...

晏啲出多一篇

不過似乎都係啲標題黨、懸疑野受歡迎啲

樓主篇故係好睇
可能多人做cdroom姐

呻兩呻 不過我係絕對唔會放棄

時間流過誰也要長大吧？自此分開了，你落力前行，得我幼稚地停留，被歲月放大了牽掛。

永樂在床上緩緩醒來，頭痛欲裂，大概是因為宿醉以及淋了雨後的後遺症。永樂看看身體，竟是換了一件新淨的短袖汗衣，十分清爽。昨日淋雨濕透的衣服早已扔了去洗衣籃。

永樂懷著疑惑的神情，慢慢步出大廳，他依稀記得昨晚是在雨中，是若夢陪著他回來，永樂酒量差，吃盡全力回來後，永樂大概已失去了知覺，所以應是若夢照顧了他。

果然，若夢就躺在沙發上，沉沉睡去。她的睡顏很美，卻也能看出她的疲累，大概她能睡到晚上吧。永樂心中情緒上落，有一種難以言喻的感受。

曾經，若夢佔據過他的生命，佔據著他那回不去的青春。早在別情出現之前，若夢就已經陪在永樂的身旁，陪伴他走過喜怒哀樂的，也是若夢。

以為愛情會萌芽，可惜偏偏有一日，她無聲無息的消失了。她和他的故事，突然夭斬了，就像一個沒有結局的結局，為往後的故事留白。

那一次，是永樂初次嘗到愛情的苦味，那種苦澀，是一種刻骨銘心的苦。

那次之後，永樂曾經立誓不要再想起她，就讓夢魘般的女子永遠封存於回憶當中，不再讓她重現，不再讓她搞亂他的生活。

直至早陣子，這個原以為不再登場的人物，卻又再一次毫無預兆的回來了。他儘量保持看過去的眼神是無怨無恨的，因為不再重視才不受影響，不受影響才不會再嘗到苦味。

他一直是這麼告訴自己。也許歌詞是真的，愛過太深原來身體會疑問。

別情離開了，他本應沉淪於苦痛之中，卻又偏偏有另一個久遺的天使嘗試拯救他逃離苦海，她的努力、她的心意，教永樂無法再欺騙自己。

其實若夢於他的心目中，仍是有著一個位置。

永樂嘆一口氣，然後拿了一張被子，上前為沉睡中的若夢輕輕蓋著。她的睡顏一如往日般好看……

那年。

在青蔥的校園裡，球場上盡是純粹的笑臉，那一定是大家一生最開心的時光。穿著校服的永樂正在和遙生、子豪一起打球。

遙生俐落傳球，永樂極有默契的接著，然後一個神影般的轉身，起跳投籃，果斷入樽，十分漂亮。

永樂展現燦爛的笑容，自信的他不禁環視全場，看看有沒有暗戀她的女生在旁偷看她。

「喂！沒有人看你啊！」子豪笑說，永樂發現子豪說得沒錯，沒法反駁，不禁氣結。

「你還是專心打球吧！馬永樂！」遙生也不禁取笑永樂。

永樂無語反駁，心想明明自己剛才打得這麼好，該有女生欣賞才對，這下可是完全浪費了！永樂有點失落的步回球場中心，準備繼續打籃球。卻在這時，永樂在籃球橫飛的球場上，看到了一個清麗脫俗的美麗女生正抱著書本急步行走。

永樂看得入迷，何以他從未見過這個女生？

「喂！又看什麼？」遙生也跑過來搭著永樂肩膀，遁著永樂的視線，遙生也看到那個生臉口的女生。

「咦，聽說她是插班生，好像叫……許若夢。」遙生說。

「許若夢？」永樂心中不禁默念著她的名字。

「喂！」子豪在後方大叫。

「什麼？」永樂漫不經心回頭，迎面而來卻是一個大黑影！「碰」的一聲，想不到永樂就被籃球大力狠狠打中。

「哇！好痛！」永樂倒地大叫，他漫不經心往若夢那邊一看，若夢的身影卻已消失不見。

那是永樂第一次見到若夢。

回到班房，永樂鼻子還塞著兩張紙巾止住鼻血，整個鼻子都是瘀傷，子豪明明是「打傷」他的元兇，卻是笑得最大聲的那個。

「哈哈！好色小子只顧看女孩，活該！」子豪笑說。

「你偷襲我！」永樂說。三人打打鬧鬧，這時老師領著一個人進來班房，引來了全班驚奇的目光，尤其以永樂最為訝異。因為老師帶來的人不是誰，正是若夢！

「各位，今日班上來了一位插班生，她叫許若夢，以後大家要多多照顧她啊！」老師說，只見若夢羞澀的點點頭，永樂一直注視著她，把她的舉手投足記在心裡。

她的美貌精細有致，散發著一種令人神往的神妙氣息，簡單來說，就是十分好看。

～

回到現實，躺在沙發的若夢忽然轉一轉身，打了個噴嚏。永樂聽見，連忙上前替若夢蓋好被子，然後去關了窗戶，免得寒風吹到若夢。

她淋了一晚雨，又留在他家照顧他，沒有換衣服，很容易會生病。永樂還是不放心，悄悄靠近若夢，並用手背輕輕感探她的額頭，慶幸沒有發熱。

永樂小心翼翼的退開，可是若夢還是受到驚擾，緩緩睜開了眼。

「馬永樂？你醒了嗎？」若夢慢慢起來，卻又打了個噴嚏。

「喂，你這樣很容易生病，去洗個澡吧！我下去買件新衣給你。」永樂說。

「不用這麼麻煩，你沒事就好了，那我……」若夢還未說完，又打了個噴嚏。永樂立時從櫃裡取了條新毛巾和一套休閒服遞給若夢。

「你先去洗澡！我下去買衣服給你，你應該穿中碼也可以了，對吧？快點去洗澡，左邊是熱水，右邊是凍水，紅色是沐浴露，藍色是洗髮水！」永樂邊說邊跑出門外，若夢不禁哭笑不得。

這個男人，還是和以前一樣單純。

～

那年的某一天，永樂在操場吃著東西，看著球場上的人奔馳打球。這時，動人的若夢又再緩緩走過。

若夢舉手投足都吸引著不少男生行注目禮，若夢不其然有點尷尬。正當若夢想要盡快離開球場範圍之際，突然一個籃球竟失控飛來，直逼若夢眼前！

永樂有見及此，顧不得手上飯盒，將飯盒拋諸腦後，然後飛撲若夢那邊！籃球重重的打在永樂厚壯的背脊，教永樂十分疼痛，但他的確順利保護了若夢。

他卻沒留意，他竟正緊緊抱著若夢。

加速

收到

開左po先知咩叫每一個正評同回覆都係努力得返來

推推先 喂住呢幾篇要一口氣連住出

以前有睇過 覺得好好睇
果陣唔係都幾多人睇架咩

而家可能啲人口味唔同左

「喂！你想佔便宜啊！」在旁的小緣一如以往的小辣椒性格，上前推開永樂，護在若夢身前免她受「色狼」襲擊。

「你……」永樂明明捨身吃了一記，卻反被「好人當賊扮」，自然是不爽。正當永樂、小緣正要爭執之際，若夢終於開口。

「謝謝你。」若夢溫柔向永樂道謝，令永樂、小緣都不禁停下了，順利化解一場干戈。

「不……不客氣。」永樂見若夢忽然主動跟自己談話，竟忽然變得口齒不清、十分害羞，更是滿臉通紅，只得傻傻的抓著頭髮，不知所措。

若夢見永樂如此傻氣可愛，不禁失笑。

「你是馬永樂？聽聞你的數學很好，有空要教教我啊。」若夢笑道，永樂頓時不懂反應，呆在當場。

這樣的純真，成了永樂、若夢之間故事的鑰匙，延續了往後無數的篇章。

回到現實，若夢在浴室洗完澡出來，還用毛巾抹著濕透的秀髮，美麗如出水芙蓉一樣，教世上所有男人動心。洗完澡，果然十分清爽，沒有濕澀澀的感覺，教若夢舒暢多了。永樂還未回來，若夢便逕自坐在沙發上左顧右盼，卻看見大廳角落那塵封了的結他盒子。

若夢緩緩走近，細看這個淺棕色的結他盒。若夢伸出玉手，輕拍盒上的灰塵。輕塵飛揚，若夢心中不禁嘆息，音樂明明曾是永樂的夢想……

～

那年。

永樂信守承諾，留在學校教若夢數學，兩人有說有笑，一起努力，不知時日過，不經不覺已經日落西山，連學校都要關閘了。

身穿校服的永樂和若夢唯有離開校園，作為男子漢，永樂決定送若夢回家，若夢也欣然答應了，在那些年，一個女生那麼晚回家，也十分危險。

兩人一路上有說有笑，過得十分開心。如是者，他們幾乎隔天都會這樣留校溫習，然後永樂就會陪伴若夢走回家。

在旁人眼中出雙入對，甚至已經有傳言指永樂、若夢一起了，但對於不盡不實的流言蜚語，若夢總是一笑置之，未有深究。

這天，他們一如往常留校溫習，然後一起回家。路上，若夢忽然問了永樂一個問題。

「馬永樂，你有什麼夢想？當運動員嗎？你打籃球也蠻不錯。」若夢問。

「才不是！我打籃球只是為玩樂，要當職業還是遠遠不及。」永樂說。

「那你的夢想是……」

「可能你也不知道，其實我會玩結他，而且還十分喜歡玩。」永樂笑道，若夢卻是一臉難以置信，似乎不敢相信這個高大健碩的男人竟然會玩樂器。

「真的假的？」若夢笑問，似是仍不相信。

「不信嗎？跟我去一個地方。」永樂說來興奮，拉著若夢便走，若夢笑笑，也繼續跟往。

兩人半跑半走，來到了樂器店。永樂精挑細選，最後拿了一支電木結他，試了試音，便坐下來看著若夢。

「音樂小王子即將為你表演經典金曲，陳奕迅的《綿綿》。」永樂打趣的說，若夢依然笑得好看，卻是靜靜的站在一旁，細聽著永樂的演奏，到底是玩笑，還是真話。

永樂手指開始靈活撥動弦線，優美旋律隨即奏起，他微微張口，開始唱出歌詞。

「和你也許不會再相擁……大概你的體重，會抱我造夢……」永樂磁性沉穩的聲音融於旋律之中，卻又出奇的好聽。

「從前為你捨得無聊寧願休息不要……談論連場大雨你窗台漏水不得了……」

「從來未愛你……綿綿……可惜我愛懷念……尤其是代我傷心的唱片……」

看著永樂閉著眼陶醉獻唱，若夢忽然好像被他吸了進去歌曲之中一樣，霎時忘記了時間和空間，整個世界的聲音，彷彿只有結他聲，還有他的歌聲。

正當若夢聽得入神之際，永樂卻忽然停住了，令若夢忽然也回了神。

「怎麼停了？你唱得很好聽啊！」若夢問。

「職員都瞪著我們了，看來他們快要關店，我們還是快跑吧。」永樂說，若夢瞄了瞄遠方，果然有個不識相的老女人店員用不友善的眼光「驅趕」他們。

永樂連忙牽著若夢逃出琴行，回到了大街，呼吸新鮮的空氣。

「原來你沒有說謊，你真懂得彈結他。」若夢笑說。

「我從不會說謊。」

「那你為什麼不好好發展所長？」若夢問。

「你要知道這裡是香港啊！用音樂當職業來糊口，說出來也被人恥笑呢！」永樂不以為然的說，但若夢卻是緊皺眉頭。

「有什麼問題？音樂又不是作奸犯科的事，為什麼要恥笑你？」若夢問。

「就算旁人不笑我，我也覺得很難吧！人人夢想是當醫生、律師，因為有前途，又有豐厚薪水可以養妻活兒，玩音樂可以養妻活兒嗎？」永樂笑道。

「可以。」若夢卻是出奇堅定的說，她不加思索，只花半瞬就回答了永樂，令永樂都有點意外。

「我相信你可以，將來在台上你會發光發亮，到時人人都會笑，不過不是恥笑，而是欣賞你的笑。你既有夢想，就應該去追，美夢到最後或許真的會成真呢。」若夢說，永樂看著若夢卻是久久沒說一句話。

在台上發光發亮，是永樂的夢想，是他最想完成的心願。這句話戳中了永樂的心底深處，為他那幾近燃盡的夢想火苗，再添火花，浴火重生。

是她令他相信，夢想可以有光，夢想也可以成真。

回到現實，若夢觸碰著結他袋，段段回憶湧現心頭，教她不禁嘆息。這時，永樂也開門回來了，他手上拿著一個購物袋，裡面都是若夢合穿的衣服。

「我買了幾件衣服給你，應該合穿的，你試試！」永樂說，然後把袋子遞給若夢。若夢微微一笑，然後緩緩接下。

很快若夢便到洗手間換了一身新衣服，更加清麗可人，教永樂眼前一亮。

「我的眼光也蠻不錯！」永樂欣賞的說，若夢只是淡然一笑。

「謝謝你。」若夢說。

「我謝謝你才對，你昨晚算是救了我一命……我真是犯傻。」永樂苦笑道。

若夢聽著，忽然心念一轉，看著永樂。

「那你想要報答我嗎？」若夢笑問，永樂有點出奇，但仍點點頭。

「我想你彈結他給我聽，什麼歌也可以。」若夢說，永樂登時臉有難色。

「不如我請你吃飯？我彈得不好啊。」永樂說，但若夢搖搖頭，堅決要永樂彈結他。

「你怕？」若夢問，永樂卻是遲疑。

無論如何，若夢已經下定決心，要幫永樂度過這次的難關，她絕不可以看著永樂的夢想之星慢慢熄滅，她還想再次看到他的夢想再次發光發熱。

「你怕你一再碰到結他，就會想起那個讓你滿身傷痕的女孩，對嗎？」若夢溫柔的說，永樂沒有回應，卻只是低頭看著那淺棕色的結他袋。

「難道你忘了，我說過無論發生什麼事，我也會陪著你嗎？」若夢笑說，永樂聞言，立時錯愕，思憶立刻倒退到過去。

那一年，是永樂經歷苦痛的一年，平凡的一天裡，永樂永遠失去了撫養他長大的姨姨。一次意外，令永樂失去了唯一的親人。

在接到醫院的電話，永樂第一反應卻是呆在當場不懂反應、六神無主。若夢是第一個拉著他的手，帶他奔往醫院的人。

然後在手術室外冷清的走廊，是若夢一直陪著他等待著。永樂坐立不安、心神不寧時，若夢握緊他的手，給予他無限的支持；永樂肚餓的時候，若夢二話不說就跑去買東西給他吃，免得他走開。

永樂親接姨姨死訊的時候，也是若夢陪伴著他。

那一晚，若夢陪著永樂走了好長的一段路，路上永樂都沒有嚎哭或飲泣，這樣卻反而教若夢更加擔心。永樂只是間斷提起姨姨的事，若夢一一細心聆聽，因為她知道，對永樂最好的支持並不是叫他不要傷心，而是只要靜靜陪著他就可以。

那一晚的夜很長，長得好像不會破曉一樣，只讓人感受到永恆的黑暗。走到累了，永樂便送若夢回家，大概永樂也不好意思再佔用若夢的時間。

到了分別之時，若夢仍是十分擔心永樂。看著永樂孤單的背影，她完全感受到永樂這個孤獨的男人將要獨自支撐苦痛的一生，背負著沉重的重擔。想起這些，若夢就不禁擔心永樂。

若夢最後拉著永樂，說了一句：「無論發生什麼事，我也會陪著你，你絕不會是孤單一人的。」

這句說話聽入永樂耳中，同時傳到永樂的心扉之中，打開了他緊閉的心門。傷心的淚水，終於缺堤而出，假裝堅強的永樂，終於在若夢眼前脆弱一次。

從此以後，永樂就相信了若夢，也再次獲得力量繼續勇敢活下去。

那次嚴重的連環車禍，不但奪去了永樂的姨姨，也奪去了其他人的性命，以及令到一個女途人昏迷不醒。看著兩對情侶的生離死別，令永樂頓悟「珍惜眼前人」這個道理。

無數的人在你生命中出現，也許有些人你不想留；也許有些人你忘記了去留；也許有些人你留不住；也許有些人你不能留。但總有些人，是你拼了命都會想要留住的。

永樂知道若夢是一個他生命中最重要的人，他不想錯失這個女孩子。一段日子之後，他密鑼緊鼓想要正正式式追求若夢，要成為她的男朋友。

永樂在遙生、子豪、小緣和曉冬的安排下準備了好久，只等一個機會，永樂就會相約若夢出來正式約會，然後向若夢表明心跡。

那是他完美無瑕的計劃。

一切都是那麼的順境，世界仍是不斷變遷，「肥姐」逝世、陳冠希裸照事件、雷曼兄弟事件等等……

這些，對於永樂來說都不是什麼緊要的事情，可是接下來卻發生了一件足以改變他一生的「小事」。

那一天，若夢跟永樂還一如以往的相約吃午飯，永樂雖然有著「完美」的計劃，卻始終不敢踏前一步。畢竟，要把朋友變成女朋友的確不容易。

永樂在校門等了若夢一段時間，只見校內的人一群一群外出用餐，只有永樂一個在痴痴的等待著。永樂左顧右盼，卻始終看不見若夢的身影，不禁有些微擔心。

這時，永樂突然接到若夢的訊息：「不好意思！你今天要自己吃了！」

永樂這刻臉如死灰，但也要保持風度才行。永樂正想要回覆她：「不要緊。」之際，永樂卻瞥見若夢正在和鄰班經濟系資優男生並肩而行，似是一起去買午餐。

她為什麼會爽約而選擇跟別的男生吃飯？她為什麼會跟那男生靠得這麼近？

永樂的心突然像掉進去谷底一樣，好像有種被出賣、戴綠帽子的感覺一樣，他突然對若夢有一種陌生的厭惡感覺，難道若夢就是一個水性楊花、喜愛勾搭不同男生的女生嗎？難道她對他對得久了，覺得悶所以就隨便找別個男生嗎？

千萬樣念頭湧上永樂心頭，怒火也幾乎完全遮蔽了永樂的雙眼。他有想過上前打那個男生一頓，不過想了想，他又有什麼身份資格去教訓人？他根本不是若夢的誰。

生氣，卻又有點絕望、自卑。也許他真的比不上那個男生吧？

那一天，永樂沒精打彩，連籃球都沒有打，便早早回去空蕩蕩的家，逃避現實。他沒有打開若夢傳來的訊息，他實在不想面對她。

一直到了深夜，永樂還沒有睡得著，他所想的還是下午那個殘忍的畫面。一想到若夢跟那男生開開心心單獨午餐，永樂的心就很不舒服了。

夜深人靜，突然之間，手機響了起來，永樂一驚，卻見是若夢來電。永樂心底情緒複雜，既想接聽，卻又想逃避。指間放了在「接聽」鍵上久久未按，永樂想了又想，想了再想，還是沒有按下去。

最終，來電靜止了，永樂也總算抒一口氣，不用自己去選擇。若夢再沒有任何動靜，永樂也慢慢沉沉睡去。

永樂可沒有想到，那次之後，他和若夢居然要相隔十年才能再次見面……

～

時間又回到了現在。永樂不禁抬眼看著若夢，眼神裡沒有絕望、失望，卻只有疑問。這是一個存在了於永樂心間十年之久的疑問。

永樂定睛看著若夢，濕潤的雙瞳不是哭泣卻有著淚水。

「嗯，你說過無論發生什麼事你都會陪著我，但是……你可以告訴我，那時你為什麼一聲不響就離開了十年？」永樂聲音抖顫的問。

若夢一下子呆住了。

她知道要來的，終究會來。自從她重遇了永樂以後，她無時無刻都在想，永樂會不會問清楚當年的事？她不想說，大概因為事過境遷，說出來也沒有用，只會徒添傷感，故事本身已充滿苦痛，何必要再多添一分？

不過……上天作了如此奧妙的安排，將這本應是天涯海角的兩個人重新拉回一點，也許就是想替兩人解開這十年的心結。既然逃避沒用，那就不如索性面對吧。

「你最後跟我說的那句話，是『不要緊』。那是因為你生氣，氣我跟那個經濟資優生獨對午餐，我知道。」若夢說，永樂一臉不解的看著她，難道她就是因為這件事而消失了十年？

若夢就似是看穿了永樂心思一樣，搖搖頭。

「就是那一天，我父母……自殺死了。」

啲回憶好癲

「就是那一天，我父母……自殺死了。」若夢說道，永樂的內心突然好像遭到雷轟一樣震撼驚人，突然他覺得世界好像顛倒了一樣，怎麼突然所有東西都亂了套，全然超出了想像？

明明是那樣震撼可怕的事情，但若夢說起來卻這樣的輕鬆……能做到這樣，只有兩種人，一種是冷血無情的人，但若夢顯然不是，那麼她就是另一種人。

是反覆承受這種錐心之痛，恍如自虐一樣，痛到盡處，然後麻木，然後放下的人。

「什麼……」永樂一時不知所措，但若夢卻是異常冷靜。

「那時他們經濟出了嚴重的問題，一時看不開所以……其實那天我之所以會跟那男生吃飯，只是因為我想知道我家中的情況有多糟糕，因為那時我不知道什麼是股票又或什麼叫作『散貨』。我想知道多點金融的事情，我想幫幫我的家庭，可惜還是來不及。」若夢說，永樂聽著，思憶飛轉，他在腦海中立刻重回當天的片段，永樂想要重溫當時的細節，想要知多一點點。

突然，永樂的心不禁寒了一寒。

「那麼……那通電話……」永樂一臉茫然的看著若夢，若夢神色依然平靜，點點頭。

「那晚我爸爸好像瘋了一樣，被債主不斷催促還錢，電話不斷的響，他說話的語氣一次比一次重，到後來他甚至把電話都扔破了。然後他開始失去常性的指責我，說是為了要養我才會弄成這樣。」若夢說，語氣不慍不火，淡如湖水，沒有絲毫半點情緒，像是一個旁觀者在陳述事實一樣。

「我嚇得躲進了衣櫥裡，媽媽攔住了爸爸，然後他們只懂抱著一起痛哭，我很想出去安慰他們，但同時我也不敢。然後我聽到了一聲巨響，原來他們抱著一起跳了下去。」若夢淡然的說。

「我躲在衣櫥裡足足一日一夜，只懂哭泣，哭到累了就去睡，睡醒了回到現實又繼續哭，但最終還是不敢踏出衣櫥面對現實。」若夢說。

「那個電話，是我用盡手機最後的電量打出的最後一通電話，但你最後沒有接聽。」若夢說著。

永樂的心很痛，痛得幾乎難以言喻，內疚？懊悔？恐怕都不足以形容他現在的心情。如果可以回到過去，無論要付上什麼代價，他都願意。

若夢曾是他最愛的女人，一直以來他心中都在想是若夢一聲不發離開了，是她欠他的。永樂的內心深處，的確存在著一份怪責。

他以為她的離開，猶如把他推落了一個深不見底的黑洞，但如今他才知道，把對方推落黑洞的並不是若夢，而是他自己。

每個人都有佢既故事啊...

永樂一時無力，跌坐於沙發之上，腦海中無數片段飛轉，如果當時他聽了那通電話，那麼這十年或許都不會存在，若夢也不會離開他，大家也不會走到如斯田地……

眼淚湧出，劃過永樂的臉，沿著他的下巴掉到地上。若夢卻是一臉淡然，就像是一個看透紅塵的聖女一樣俯身，輕輕握著永樂的手。

「接下來，在外國住的叔叔就把我接走，差不多數年我都沒有回來香港，所以你找不到我，我也找不到你。」若夢說。

永樂方知道，原來那天晚上他守在若夢家的樓下，拿著信，徘徊不去一整晚，看著烏燈黑火的若夢家，是等一個不會回來的人。

他錯了，他錯了足足十年。

「這麼多年了，該生氣的也氣完了，該傷心的也痛完了，我們之間的故事也總算完了。」若夢說，永樂一臉錯愕的看著她，不明所以。

「以前的許若夢和以前的馬永樂是完了，但現在的許若夢和現在的馬永樂，才是剛剛的開始而已。」若夢終於臉露微笑，然後握得更近，把手心的暖意傳送給永樂。

「一起放下往事，然後一起重新出發，好嗎？誰也沒有時光機器，也不需要時光機器。我們該感謝過去，才成就了現在的我們，我們才可以站在這裡，原諒彼此。」若夢說。

永樂握緊的拳頭，漸漸鬆開。他急促的呼吸，也慢慢緩了過來。

原一切皆是圓，也是緣，也該完。當初的離別，令若夢、永樂走上了不同的路途，遇上了不同的人，然後又因為那些人，讓若夢、永樂再次撞進對方的生命之中，回到原點。

生命中的人來去不斷，有些會留，有些會走，有些會回來。我們也許不需要逆時針行走，順時而行，也許會在某一點，再次碰上。

風吹過、雨打過，花才會開。若夢牽起永樂的手，替永樂撥走一塊又一塊的烏雲，然後一起感受溫暖如春的陽光。

「門鈴壞了就要修理，知道嗎？」若夢臨別叮嚀永樂。

「知道了，那你下次上來的時候就不用大力拍門了。」永樂笑道。

若夢笑了，時間一定可以慢慢醫好他們。夜再長，也會完結，破曉過後，又是一片美麗的晴空。

這個長達十年的黑夜，終於結束，日照曙光漸漸初現。

未完待續

唔通佢地再續前緣

唔好啦 始終若夢 同過咁多男人訓

終於揭曉女主角

內心都純潔既

估中左？

咁別情係咪唔會再出現

擺明係喇

我保證佢會係一個驚喜時刻會再次同大家見面

第六章
「如果真的太好，如錯看了都好。」

「叮噹！」永樂家的門鈴響起，永樂聞聲緩緩動身開門，不出所料，自然是前來探望他的若夢。

若夢神色輕鬆自在，臉帶開朗微笑，一改往日沉鬱的性格，卻是更美。

「果然是修好了。」若夢笑說。

「當然！你說得很對，東西壞了就要修補，病了也該服藥治理，有些人有些事過去了就不應再多想，現在和將來才是最重要。」永樂說。

若夢笑笑，然後步進永樂的家裡。相隔了一星期，若夢能見到永樂用心整理過，不再像以前般凌亂無章，一切都整齊多了。不過，最令若夢驚喜的，卻是沙發上橫放著的結他，以及旁邊那打開了的結他袋。

「咦……」若夢正想步向那隨便擺放的結他，永樂卻馬上攔住了若夢。

「我剛剛在練習，才胡亂擺放！」永樂連忙解釋道，若夢卻是噗哧一笑。

「我才不是怪責你呢，我是很想聽聽你彈結他才是。」若夢坐下，並以一臉期待的神情看著永樂，期望他能為自己演唱一曲。

滿心期待，可是永樂卻是愁眉不展，一臉苦惱。

「我不是不想彈，可是我現在沒有心情……」永樂說，若夢的秀眉頓時深鎖。

「你不是想通了嗎？怎麼還會這樣？」若夢問，可是永樂卻是連忙撒手搖頭。

「不是不是，我不是因為她呢，只是我現在還沒找到新工作，有點煩惱而已。」永樂坦白道出自己的煩惱，若夢聽後也算抒了一口氣，總算沒有白費她當天的氣力。

「音樂中心那邊回不去了嗎？」若夢問，永樂搖搖頭。

「況且我也不想回去，那邊的制度和行政上的問題實在教人難以留下，逃了出來也不是一件壞事。」永樂說。

「沒有另一間音樂中心或琴行聘人嗎？」若夢好奇的問，永樂也是一如既往搖搖頭。

「難不成真的要去街邊賣唱嗎？」永樂憂心忡忡的說，若夢卻是凝望著永樂的結他袋子，似是另有所想。

「既然人家的音樂中心不聘人，那麼你不如乾脆自己開設一間？」若夢說，永樂不禁驚訝錯愕的看著若夢。

「什麼？自己開一間？」永樂驚訝，但若夢的神色卻是一臉理所當然。

「有什麼問題？既不受老闆控制，也能自由工作！」若夢說道。

的確，永樂也曾想過自己教學生，但他都只是想想而已，根本沒有過實際的動力、計劃把這想法成真。如今若夢說起，永樂倒有一點興趣。

「你需要一個地方作為課室，那你可以租用工業大廈，租金便宜，又可以節省不少。然後你又可以接一些自由工作、表演，再賺一筆！不過最大問題就是，你要先讓人知道你是誰。」若夢一語中的，說中了這件事最精要的要點。

「但我可以嗎？我……」永樂仍是有點猶豫。

「你對自己應該要有點信心，你永遠比你自己所想的更強。」若夢笑說。

「信心這東西我可沒有，我又不是帥哥，又不是很有才華，要是放上網也未必真的有人會按進去看我呢！」永樂不以為然的說，然後取起結他，在若夢面前逕自練習。

若夢掛上一抹意味深長的微笑，沒有再與永樂繼續爭辯下去。

～

幾天後，若夢如常的到樓下的餐廳吃早餐，她一臉滿意的攪拌著眼前的咖啡，似是等待著某個好消息。

突然，永樂竟氣急敗壞的跑進餐廳，坐到若夢的面前。

「你幹了什麼？」永樂緊張又著急的問若夢，但若夢卻是一臉施施然。

「你幹了什麼？」永樂緊張又著急的問若夢，但若夢卻是一臉施施然。

「什麼？」若夢反問永樂，永樂這下更為著急。

「你偷拍我自彈自唱的片段還放了上網！現在幾乎整個網絡都在談論我啊！」永樂慌張萬分的說道，但若夢卻沒有半點驚訝之色，反而有點欣喜。

「這不是好事嗎？」若夢問。

「好事？怎會是好事啊……」永樂不安的說。

「現在多了人認識你，那你招收學生也更容易啊！你上次說過，曾經打算邀請你音樂中心的舊同事一起工作，我相信他們現在或許會有興趣了。」若夢笑說，永樂一臉不解，這時永樂的手機卻突然響起。

「喂？馬永樂？你不是說過想要另起爐灶，一起教音樂嗎？我有興趣啊！找天出來聊一聊，怎麼看？」電話裡的人說，那人叫小龜，正是永樂的舊同事。

「好……好……再見。」永樂說著，一臉難以置信的看著若夢。

他現在才知道，原來若夢是一個多麼厲害的女人，厲害得教他佩服。她一直默不作聲，原來已經為永樂籌謀甚多，更幫助永樂走出了這麼一大步。一直以來，永樂都很怕面對一大群人表演甚至說話，對於他追夢的確多了一重障礙。如今若夢施計「逼」永樂克服這難關，反而叫永樂覺得舒服。

「好消息嗎？」若夢臉帶傾城微笑，永樂不禁由衷發笑，點點頭。

「那……我一定不會令你失望。」永樂笑說。

希望男女主角可以開花結果

人生若夢 才能永樂

接下來的數天，永樂親自到傢私店選購裝潢工廈音樂室的物品，要打造屬於他的一間音樂教室。他躊躇滿志，努力為夢想奮鬥。若夢一直陪伴在旁，沒有多作意見，只是默默相伴，因為她覺得這是屬於永樂的夢，就應該由他一手一腳打造，旁人不應多加意見。

看著永樂像個小孩買到新玩具般的興奮，若夢就不禁打從心底展現微笑，他的孩子氣有時候也蠻可愛。不說也不知道，原來永樂心底一直都有著不少的計劃，若夢就像扭開了開關鍵一樣，如今的永樂已經停止不了。

這天，永樂特意帶若夢上去音樂室，想要她觀看他打造出來的「夢工場」。若夢雖仍是那一抹淡淡又迷人的笑容，但她的心底也的確甚是期待。永樂懷著奸狡的笑容，緩緩打開音樂教室的大門，若夢一眼看去，就像看見了一個歡樂滿載的樂園一樣，不像一般刻板的陳設，而是擺放著不同樂器之餘，也放了不少生趣的玩具，讓人感到活力滿滿，很想留下來，不願離開這個「夢的天堂」。

不過，最讓若夢留心的，卻是擺在一角的一個四格漫畫。那四格漫畫的內容讓若夢感到非常好奇卻又不解，便上前仔細察看。

「這是什麼？」若夢上前端詳漫畫，但永樂卻是一臉諱莫如深。

「你猜猜。」永樂高深莫測的說，教若夢更感好奇。

「第一格是男孩站在女孩面前，然後身後有個籃球？這是抽象畫嗎？」若夢問，但永樂依然一臉高深笑容，搖搖頭。

「繼續看下去吧。」永樂說。

「第二張是……醫院？女孩握著男孩的手，在安慰他嗎？慢著……這……」若夢看著看著，似是有所領悟，卻又未敢肯定，於是若夢連忙繼續看下去。

第三張是男孩一個人孤獨地坐著，女孩只剩一個影子。

最後一張是女孩在雨中擁抱著哭泣的男孩，然後掛著一抹欣慰的笑容。

若夢霎時明白了，這漫畫的主角不是別人，正是她和永樂。第一張是他們的相識；第二張是若夢陪伴永樂接受姨姨的死訊；第三張是永樂等待著離開了的若夢；最後一張是他們終於在雨中重聚。

若夢心中感受複雜，那是一種難以言喻的情感，永樂把他們之間的經歷製成漫畫放在這裡，代表她對於他來說是有著一個位置，她很開心；但這並不是好的回憶，卻教若夢感到難以理解。

「你看懂了嗎？」永樂笑說，若夢搖搖頭。

「我不懂，不懂是為什麼你要把不好的回憶都放在這裡？」若夢問，但永樂卻是十分憐惜的觸碰著漫畫。

「在這個夢工場所放的，都是重要的東西，尤其是這漫畫。對我來說，這不是一些不好的回憶，相反卻是最重要、最珍貴的回憶。」永樂說。

「這漫畫記載了我和一個生命中最重要的人的相遇、相知、相離、重逢的經過，看著這段故事，彷彿就能時刻提醒我，遇到困難也永遠不要放棄，因為就算她離開了，最後還是回來我身邊。」永樂說。

「追求夢想，一定會遇到很多困難，我也很怕我將來會放棄。所以我把這段故事放在這裡用以提醒我自己，永遠不要輕言放棄。」永樂說，若夢不禁欣慰。

「還有一個原因……」

「我還想提醒我自己，我一定要報答、補償這個我生命中最重要的人，她對於我來說，意義實在太重大。當日我沒有救你，令我們分開了十年；直至我受到打擊，你又再義無反顧的出現幫我重新站起來，還鼓勵我追求夢想，轟烈活一次。我向自己承諾過，我一定……一定會報答你。」永樂說。

「馬永樂……」若夢心中不無感動。

兩人四目交投、眼神相接。突然之間有種感覺油然而生，這種感覺怪怪的，卻又似曾相識，永樂看著若夢看得入神，幾近不捨得眨眼；若夢被永樂看得尷尬，臉頰一紅，可愛非常。突然之間，兩人又意識到氣氛的尷尬，眼神移開轉開，假裝看別處，卻又偷偷瞄著對方的一舉一動，然後又是一陣尷尬又可愛的沉默。

「那………你要等我。」永樂對若夢說，打破這個尷尬的局面。

「嗯，無論如何都等你。」若夢微笑回應道。

寂寞也揮發著餘香，原來情動正是這樣。

若夢唯一支持者

又sync
點解你會知道我寫個陣既諗法
我係咪識你

多左負評

證明你寫得好
讀者有共鳴

其實我鍾意別情多d嫁
但係見到若夢之前同永樂分開左咁多年
但最後大家都相遇番 好似銘銘中注定係你既就點都係你 唔係你既就點都唔係
見到佢地重遇好似見到我自己既經歷咁

感動 我而家先知出文真係都要幾有勇氣...同幾大壓力

人生中好多野都整定 所以一時失去都未必係永遠失去
好好珍惜你有既野

我就會珍惜你地

珍惜眼前人好重要
我會不定時入黎幫你推文嫁樓主

其實原作者改名已經好有意思
不過係我隨劇情進度再領悟姐

別情返黎就會係
南柯一夢
還是有情永樂

犀利
子風就簡單啲 純粹係風一樣既男人 冇人留得住佢
風流 風情萬種

感謝
唔知除左連登仲可以放去邊到連載

所以註定悲劇收場
可以令風停落黎既野
要比場夢有力

劇透：子風都會係一個驚喜時刻再次出現

個人幾喜歡佢回歸個一段

可以放係紙言或者facebook page啊
想知子風點樣回歸呢
希望佢做個好爸爸啦

為了夢想，為了報答若夢，永樂比起以前都更加倍努力。這天，永樂約好了小龜和其他舊同事一起到街上宣傳音樂教室，他深信除了上網，還一定要在街上宣揚，才可以得到更佳的效果。

永樂揹著一大疊傳單，早早就來到目的地，等待著小龜等人到來然後一起派發傳單。永樂滿心幹勁和興奮，因為他準備要為夢想而奮鬥了。

永樂不時看錶，時間不斷流逝，但小龜等人依然沒有到來，這讓永樂不禁焦急起來。

突然永樂手機一響，原來是小龜傳來了訊息：「對不起啊樂仔，今天我病了，來不到了，你要加油啊！」

永樂不禁嘆了一口氣，小龜果然爽了約。永樂其實也該早就料到，這可能只是永樂自己一個人的夢想，試問其他人又怎會為了自己的夢想而拼命？小龜爽約也實是人之常情。

不出永樂所料，其他的舊同事也是一一爽約，不是說有事要忙，就是說自己家人入了醫院來不到，到最後算上來，也只剩永樂自己一個。

永樂的確受到了些打擊，不過他又想到，這只是挑戰夢想的第一步，又怎能如此輕言放棄？於是永樂深呼吸了一下，然後就提步工作。

「你好！拿一張看看！」永樂掛著充滿熱誠的笑容對待途人，希望能以熱誠感動他們收下他的傳單。

「你好！」

「拿一張看看！可以遙距教導你學音樂！」

「嗨！」

途人如潮湧，有很多人對永樂視而不見，甚至報以一個很無禮的眼神，怪責永樂阻著他們走路；亦有不少人接下永樂的傳單，但大多數都是轉個身就扔進垃圾桶，基本上連一眼都沒有看過。

附近的垃圾桶都幾乎堆滿了永樂的傳單，看到這個景況，永樂不禁嘆息，也不禁浮現了一個氣餒的念頭。

永樂氣忿的跑到一旁坐下稍息，他越想越不甘心，卻又很失落，難道香港真的不是一個追夢的地方嗎？街上人很多，但永樂卻偏偏感到孤單莫名。街上縱是人來人往，卻又有幾多個聽得見永樂夢想的回聲，然後予以半點支持？

人人只懂批評和責怪，卻不再懂得欣賞事情的美好，也許香港人都討厭看到別人的成功吧？有人傻氣踏出追夢第一步，有人支持，卻有更多的人選擇批評、怪責。這個城市，好像都不再可愛了。

天空灰濛濛，冷風瑟殺，教永樂更感難受。他很想支撐下去，但這一刻他真的沒有動力支持下去。

忽然，有人放下了一支暖熱的維他奶在永樂的身邊，永樂轉眼一看，卻見是同樣拿著一支維他奶喝著的若夢。

「若夢？」永樂出奇的看著若夢，他實在是想不到若夢會來這兒。

「快點喝吧！暖暖胃，會舒服很多，然後要繼續努力。」若夢笑說。看著若夢美麗迷人的笑容，加上那樽暖熱維他奶背後的心意，不禁為永樂那冷掉的心重新灌注了動力。

「你是特地來這兒探我的嗎？」永樂問，孰料若夢卻是搖搖頭。

「不是，我是特地來這兒幫助你的。」若夢說，永樂不禁目瞪口呆。永樂未及反應，若夢已經喝完了維他奶，然後在永樂手中一手拿走他的傳單。

「你也快點喝完，然後跟我一起努力吧。」若夢笑笑拋下這句，然後站起來，向途人熱情地派發傳單。

「你好！這是音樂教室的宣傳單張，請拿一張看看！」若夢有禮的說。

永樂心中暖意湧現，有一刻他真的差點忍不住就想哭，他沒想過若夢居然會為了他而願意走出來。

說一句支持，很簡單，但真要行動的話，這個人必須是真心真意想要支持他。

永樂連忙喝掉維他奶，然後繼續上前與若夢一起並肩作戰。

有著若夢的陪伴和支持，永樂感覺這舒服得多。依然很累、情況其實也沒甚麼大變更，但若夢在旁與永樂分擔所有的希望失望、所有的喜怒哀樂……

這一切一切，全都記在永樂心內。

由早上開始，兩人不斷派發，終於日落西照，但似乎也沒有什麼大進展，若夢手上的都派完了，可是有心留意的人似乎也沒有。

「不要緊吧，經過這一天一定多了人認識你，機會還是會有的。」若夢安慰永樂的說。

「有你陪著我，已是賺了。」永樂笑說，雖然這是真話，但永樂臉上的笑容中卻稍有苦味，他仍是很介意今天的失敗。若夢深諳他的心情，也明白這刻最好不要說些什麼，只會越描越黑。

永樂、若夢收拾好東西，準備離開時，卻有一個女生忽然出現，攔著他們。

「請問……是不是可以學結他，自彈自唱？」女生向永樂詢問道，永樂這下立刻喜上眉梢，與若夢互相對望。

這個女生的出現，彷彿證明到原來努力，還是會有希望。一個人的力量有時很微小，有時卻可以改變一切。

「當然可以！我會親自教授，時間任擇，保證學完之後一定可以自彈自唱。」永樂緊張又開心的向女生介紹，那女生外貌不算驚為天人，但也算標致。

「我想報名，可以在哪裡報名？」女生問，永樂、若夢聞言，更為欣喜雀躍。

「現在就可以了！你是我第一個學生，那我應該要先給你優惠……那我就免費為你編一首樂譜吧！」永樂興奮的說，他差點忘了這是一盤生意呢。

女生笑了笑，點點頭，似是同意了報名參加。永樂連忙取了報名簿，然後請女生填下聯絡資料。

女生揮筆寫下自己的名字：姚雨晨。

敬請期待

好睇 正評

謝謝你 多啲留言畀下意見

接下來，永樂都十分努力的經營音樂教室，這段時間他幾乎是茶飯不思，每每為教室著想和計劃。若夢俺如他背後的女人一樣，總是會在永樂想不通的時候，給予支持。

「怎樣啊？今天想到學彈什麼歌沒有？」永樂問雨晨。距離當日第一次見面至今已過了差不多約半年，永樂和雨晨也熟絡了不少。

「Mia 說想聽我彈《綿綿》，你懂嗎？」雨晨說。沒錯，雨晨是一個女同性戀者，Mia 正是她的女朋友。永樂在跟雨晨相識了幾個月後，也就知道了這事實。

「《綿綿》？這首簡直是我的拿手飲歌。」永樂自信的說道。

「真的嗎？那你把到許小姐沒有？」雨晨鬼靈精怪的說，永樂卻是臉頰一紅。

「你說什麼啊，我和若夢只是朋友，朋友而已！」永樂連忙解釋道。

「我才不信呢！每次她上來找你的時候，你們兩個對答時的眼神可是曖曖昧昧的！感情這東西，我就可以當你的導師呢！」雨晨自信的說。

永樂不其然受到動搖，他心底也有著一種想法，知道雨晨是對的。自從那夜雨中，若夢一巴摑醒了永樂，令永樂從此不再沉淪於痛苦的回憶當中。將永樂拯救出來的人，是她。

他早就康復了，若夢把他的心病逐點逐點醫好了，令他準備好再重新去愛一個人。也許這是不知不覺的，卻也漸漸融入了永樂的生命當中。

一直以來，他都沒有想過要追求若夢，大概是因為當年的事，令永樂認定兩人之間已成過去不可復返，但雨晨這樣一說，永樂總是不禁想起若夢的眉梢眼角。

「當年我和 Mia 都是這樣，表面上好像只是普通朋友，但後來我漸漸留意到 Mia，她總是會留意著我，在我有事的時候，她也總會義無反顧的陪著我。這種感情，好像感覺得到，卻又好像感覺不到，似有若無……」雨晨甜蜜的回味著與 Mia 經歷的段段往事。

「從她的眉梢眼角，你會看得到一點端倪，但轉瞬即逝，大概是因爲她也不希望被看破吧？然後她會竭力隱藏，令你摸不著一點痕跡，彷彿一切皆是你自己空想一樣。」雨晨說。

從眉梢中感覺到，從眼角看不到。

「有時候你會想，如果是真的就太好了！相愛是一件多麼美麗的一件事，又可以和她走遍萬水千山，分享所有快樂與痛苦；有時候你又會想，如果是錯看了也不錯，大概曖昧才是一段感情裡最美好的時刻，你又會擔心在一起了之後，才發覺不適合，最終不歡而散。你總是會想到很多很多，但我就覺得，人生最重要就是要活得痛快啊！人只能活一次，現在不做自己想做的事、不愛自己想愛的人，難道要等到下輩子嗎？」雨晨續道。

如果真的太好，如錯看了都好。

「馬永樂，教音樂你可是能手，但愛情方面你真的要聽我說，不要猶豫了，愛情從不等人，要是將來你後悔就遲了！」雨晨叮囑道。

「那……你覺得……我成功的機會大嗎？」永樂問，雨晨不禁反了反白眼。

「你要是繼續拖延呢，成功的機會只會越來越小！」雨晨氣道。

「可是我……還是有點……」永樂仍是有點遲疑，大概是因為對上一次的表白，令他從此失去了一個生命中最重要的人，他可不想再經歷多一次。

雨晨正想要罵永樂的時候，想不到若夢卻及時開門進來，雨晨連忙把要罵的話都急急吞回肚子裡去。

「許小姐，你來接馬Sir嗎？」雨晨有禮的說。

「嗯！有阻到你們嗎？」若夢尷尬的說，雨晨瞄了瞄臉紅耳熱的永樂，然後帶著詭笑，搖搖頭。

「不會，才不會呢！他常常提起你，可見他很想念你呢。」雨晨狡黠的笑說，永樂馬上瞪向雨晨，暗責雨晨竟然出賣他！可是雨晨卻只是做了個鬼臉，永樂只得沒好氣的連忙向若夢解釋。

想不到永樂抬眼望向若夢，卻只見若夢也和他一樣臉紅耳熱，狀甚害羞！

「不……我沒想啊……」永樂口齒不清的說道，若夢卻馬上流露了一點失望之色。

「沒有嗎……」若夢以低得幾乎聽不見的聲量嘀咕著。

「不是！不是！是有一點點……」永樂知自己說錯話，想要急急澄清，卻只是越描越黑。

雨晨看著這兩人的鬧劇，不禁失笑。

「我才不阻你們了，我先走了！」雨晨說道，然後緩緩離開永樂身邊，步向門口。

「再見！記著練結他啊！」永樂高呼著，若夢也跟擦身而過的雨晨點點頭道別。

若夢這才與永樂尷尬對望，永樂連忙轉身，假裝收拾東西，不敢直視若夢。若夢稍稍失落的坐到一旁等待著他。

一陣尷尬的沉默，教兩人都覺得很不舒服，總是有種不自在的感覺縈繞著兩人，難道真的被雨晨道破了這一切？

不行了，一定要衝破這尷尬的局面。

「若夢……」

「永樂……」

兩人竟然同時呼喚對方，卻只懂同時呆呆的看著對方，然後卻是一陣傻笑。大概這種默契也算是兩人感覺的一種證據吧？他們笑得開懷，或許是因為又多了一項證據，證明兩人之間的感情不是空想。

這種曖昧，的確很美麗，大概正正因為看不清楚，如霧裡看花，才會倍感美麗吧？如霧似煙般，捉不著，也抓不緊。

溫馨之際，卻有人不識趣的開了門，永樂、若夢同時看去，卻發現原來是折返的雨晨。

「對不起，又阻阻你們了，我遺漏了東西呢。」雨晨笑說，永樂卻看到雨晨的神色好像有點怪異。

「你漏了什麼？」永樂問。

「我漏了……我漏了……」雨晨的臉色慘白，忽然她覺得一陣天旋地轉，雨晨竟然昏倒了過去！

「雨晨！」永樂、若夢驚慌的奔向雨晨身邊，卻發現雨晨已失去了知覺。

之前睇過個故 好似係睇到若夢去永樂屋企

加油

你係咪係紙言到睇？而家開始兩邊會一齊更到完文為止 多謝支持

永樂、若夢守候在手術室外，情況倒有點像當年一樣。兩人心情凝重，他們壓根兒不知道為什麼雨晨好端端，卻會忽然倒下，甚至至今生死未卜。

這時一個女子神色匆忙的趕來，雖未謀面，大概永樂也猜到她就是雨晨的女朋友 Mia。

「Mia？」永樂主動問她，Mia 點點頭。

「你是馬Sir嗎？雨晨呢？」Mia 急忙問。

「她還在裡面，為什麼她會突然昏倒？她是不是有病？」永樂問，若夢也關切的想要聆聽 Mia 口中的答案，可是 Mia 卻是臉有難色。

「我都不知怎講……」Mia 說。永樂也深深明白到不應強人所難的道理，所以也沒有追問下去。

這時手術室的提示燈熄滅了，醫生步出手術室，點點頭，示意雨晨安全度過了。

兩人陪伴 Mia 到病房看看仍未醒來的雨晨，永樂留意到 Mia 的神色雖是鬆一口氣，但卻沒有顯得特別開懷，似有心結未解。

若夢悄悄的拉了拉永樂衣袖，提示他不要阻礙 Mia 和雨晨獨對。

「既然雨晨安全了，那我們也該走了。」永樂說道，兩人正想提步之際，Mia 卻忽然叫住了他們。

「馬Sir、許小姐……如果有空的話，可以留下陪一陪我嗎？」Mia 說，永樂、若夢不禁臉臉相覷，但見 Mia 似有所求，也點頭說好。

三人坐在病房的一邊，Mia 的視線卻沒有離開過床上的雨晨。可想而知，Mia 對雨晨的情是如此的深。

「對不起，阻了你們時間，只是因為我也不知道可以找誰去傾訴……我們已經沒有其他朋友了。」Mia 散發著幽幽的哀傷，教永樂、若夢更為不解。

「我聽雨晨提起過你們，你們對雨晨很好，她對我說也視你們如朋友一樣，所以我猜……我應該可以跟你們說，但請不要被我們嚇壞。」Mia 說，這卻令永樂覺得整件事更為神秘。

「一定。」永樂說，Mia 深深呼吸了一下。

「我和雨晨……都是變性人。」Mia 說，永樂、若夢當真是嚇了一跳，因為他們怎也看不出她們兩人原來曾經是男人！

一時之間很難消化，雨晨和 Mia 本皆是男兒身，可是作了變性手術，變成了女兒身，然後互相相愛？這豈不是比電影《丹麥女孩》的故事更加曲折？

「怎麼會……」永樂確是有點難以置信，但 Mia 彷如早料到永樂是這樣的反應，卻沒有一點驚訝。

「嗯。真的，我們不喜歡當男兒身，是與生俱來的想法；可是愛，卻不應該計較性別。」Mia 說道。

「嗯，我明白。」若夢忽然開口，這句話彷如開啟了 Mia 的心扉一樣，這話可能是最簡單的三個字，卻可能是 Mia 一生之中最希望聽到的三個字。

明白、理解，誰又能做得到？

「雨晨和我一直認為這是一件對的事，為了堅持這件對的事，我們犧牲了許多，失去了家人和朋友、失去了原來的身份、失去了很多很多……原來世界很大，卻好像小得沒有一處我們的容身之所。」Mia 說。

「你們就是依賴彼此，互相支持，才能支撐到今時今日……我都能想像到，這路到底有多難走。」若夢說，Mia 點點頭。

「我們做了手術，還不完全是女兒身，因此我們每天都要服用很多激素藥品，而這些藥品大多都是有毒的，因此……我和她，都活不過三十歲。」Mia 感慨的說，永樂震驚的看著 Mia 久久未能反應。他不理解，為什麼要為了這事而賠上性命也在所不惜？

「我們每天都要餵對方服藥，等於每天都在殺死對方，逐點逐點，慢慢的。我知道每吃多一次，我們的生命就會加快倒數，夕陽就會落得更快。但我們從來沒有後悔，因為我知道這是一件對的事。」Mia 說。

「她好傻，她常說她沒什麼好，就是名字取得不錯，雨晨雨晨，雨後清晨一定會很美好，她總是深信好的事情總會在後來。」Mia 說道。

「我本來不是這麼樂觀的人，但被她感染過來，漸漸發覺原來世界真的還有希望，生命的意義原來不在於長短，而是要活得開心、愛得及時。就算我今日要死，我也無悔，因為在我這次生命中，我愛到了我認為最重要的人，這就夠了……這就夠了。」Mia 竭力強忍著淚水，若夢和永樂知道，這些說話是 Mia 透過他們說回給她自己聽，雨晨倒下，Mia 更需要獨力支撐下去。

不要緊，既然如此，那就該甘心情願被她利用。她們的世界已經太慘淡了，如果能夠分享多一點一滴的愛給她們而能幫助到她們的話，何樂而不為？

看著昏迷未醒的雨晨，永樂很想她可以快點醒來，陪伴 Mia 一起，繼續和她並肩作戰，對抗整個世界。這次，永樂和若夢也一定會站在她們的一邊，為自由和大愛而努力。

好睇丫

多謝你呀 多啲留言傾下偈

夜色澄明，永樂躺在床上思考著，雨晨的事情以及若夢。

一路走來，永樂見證過無數的事情。車禍中他失去了姨姨，也在同場車禍中，兩雙情侶面臨了生離死別。遙生和曉冬，也在誤會與拖延中錯過了對方。

很多時候因為不敢愛，而讓愛變成歷史不可追，人經歷了種種以為學會了一課，卻其實兜兜轉轉，根本從未學曉愛要及時這道理。

是不明白，還是不想明白？縱不信運，你不過是人，理想很遠，愛於咫尺卻在等。

寧願後悔，也不該遺憾。

不知哪來的勇氣驅使永樂拿起手機，撥了通電話予若夢，可是卻出乎意料，接不上。永樂有感不解，但他深深明白到，坐以待斃只會讓他再失去一次她，所以這一次，他決定要去賭一次。

永樂換好衣裝，出門去找若夢。

永樂腦海中卻諷刺的浮現著很久以前別情跟他說的一句說話，別情說愛情其實很簡單，想念一個人，你就應該直接去找那個人；愛一個人，也應該直截了當的告訴那個人，說一聲「我愛你」。

這是當日別情教他的，可是他當日都沒有真的「學以致用」，如今卻居然能派上用場，世事玄妙，方是無人能猜得透箇中的奧秘。

永樂到了若夢所住的港島區，雖然已是夜晚，但繁華鬧市依然人來人往。永樂再一次鼓起勇氣，決定致電給若夢。

「嘟嘟……」順利接上了。

「喂？」若夢天籟般的聲音響起，永樂頓時喜上眉梢。

「若夢？你現在在哪裡，我有些說話要跟你說！」永樂說道。

「這麼巧？我也有些說話想說，你在哪裡？」若夢問，永樂聽到若夢那邊背景的聲音倒跟現在他身處的地方有點相似，大約都有電車的「叮叮」聲，說不定她就在附近？

「我來了港島找你，現在在你家附近……你也在街外嗎？」永樂有種感覺若夢就在附近，不禁四處張望，想在人海中找到她。

「不是吧！我也在這裡，事實上我也剛好想要去找你，但剛剛卻打不通你的手機……」若夢說道，永樂恍然剛剛接不通電話，是因為他們都同時間致電對方！

「你別動！我來找你！你在哪裡？」永樂仍是著急的張望，卻看不見若夢。

「我看到你了！快上來電車！我在你左邊的電車上層啊！」若夢說，永樂連忙張望，卻看見若夢果然在電車之上！可是電車卻剛剛好上完客人，正要開走！

「喂！你等我！你要等我啊！」永樂緊張的說，然後一路追著漸漸加快遠去的電車。

街道人來人往，不斷的途人、店舖成了永樂的阻礙，可是永樂一一越過，他確信終點就在前方，只要他努力就可以去到。

這次，他不會放棄，決不放棄！

這一生也在進取，這分鐘卻掛念誰，我會說是唯獨你不可失去。好風光似幻似虛，誰明人生樂趣，我會說為情為愛仍然是對。

若夢不禁跑到車尾，看著這個傻男人竟為了自己而跟電車鬥快，嘴角勾起完美的淺弧，暗笑這個傻子，卻是令她既尷尬，又感動。也許這就是愛情的瘋狂吧？為了所愛之人，拼命去追趕，也算是一種感動人的浪漫。

一追再追，只想追趕生命裡一分一秒，原來多麼可笑，你是真正目標。

只得你會叫我彷佛人群裡最重要。

電車漸漸減速，然後緩緩停下。若夢急不及待衝下車，遙遙看見還未跑到的永樂仍在努力奔馳。若夢提一口氣，也往著永樂那方向跑過去。

「許若夢！」永樂在遠方叫住若夢，他這刻就像一個瘋子一樣，完全不顧儀態。不過，大概這種浪漫與瘋狂也感動了若夢，令若夢也變成一個瘋子。

「馬永樂！」若夢也興奮的呼叫著永樂的名字。

終於兩人在長街走在一起，跑了這麼久，兩人不禁俯身喘著氣，說不出一句話。

「許若夢……你可以讓我先說嗎？」永樂喘著氣，間斷的說。

「不……我先說吧。」若夢也同樣喘氣。

「我們這些年來……繞了很多路……但這次我不會再走錯路……」永樂說，然後緩緩順氣，向前走了幾步，靠近若夢，並溫柔的、輕輕的捉緊她的手。

「我愛你，我好愛你！我好愛好愛你！」永樂越說越大聲，最後的一句幾乎是吼叫，旁人都不禁停下來注視著他們。

若夢倒是有點驚奇，然後卻是一個甜蜜的笑容。那是一個永樂也從未見過的美麗笑容。

「我也一樣。」若夢倒是有點害羞，臉紅耳赤，更加可愛迷人。

「一樣什麼？」永樂假裝不懂，帶著微笑想聽若夢說出那句說話。

「一樣愛你！」若夢笑說，永樂卻依然笑著假裝聽不清楚。

「什麼？我最近聽力有損啊！」永樂笑說，若夢笑得更甜蜜開懷。

「一樣，好愛你好愛你！」若夢也是不顧儀態，大聲將心聲叫了出來。

永樂聞言，馬上開懷的緊緊擁抱若夢，並深深吻上了對方。若夢的嘴唇是多麼的柔軟誘人，永樂的吻倒是有點霸道和著急，彷彿要把畢生的愛意都要灌注給對方一樣。他們兩身兩心都是如此貼近，這一次，他們決不會放開對方。

這一刻，他和她也好像得到了全世界一樣，是一種難以言喻的狂喜，所有事物都變得美好，彷彿旁邊的花草樹木也祝賀他們找到最愛；鬧市之聲頓時悅耳如歌，所有東西都變得夢幻而美麗。

永樂抱起若夢，忘我的旋轉起來。兩人兜兜轉轉，在誤會、錯摸、離別、重遇等課題中來來回回，曾經忽然消失；曾經成為陌路人；曾經相見不相認；曾經互相幫助；曾經一起捱過長夜；曾經一起淋過雨水；曾經一起痛過；曾經一起努力；然後一起重新出發。

永樂揹著若夢跑回她的家，這雙彼此了解的有心人，終於確認了彼此。

兩人打開家門，才剛剛關門，然後又是一輪瘋狂的熱吻。永樂此刻慾火難耐，連忙脫掉身上的衣衫；若夢也一樣配合，把身上衣物逐一脫掉，直至肉帛相見。

永樂溫柔而急忙的把若夢輕輕壓在身下，並體貼的為若夢找了個咕𠱸墊著她的頭。沙發是這樣的細小，卻令兩人身軀靠得更近，分享彼此惑人的體溫。

永樂提氣一挺，若夢雙腿夾緊永樂，情不自禁發出了一下吟聲。兩人終於完美的結合，這一晚完完全全的佔有對方的一切。

永樂壓在若夢之上，兩人四目相接，眼神裡盡是滿滿的愛意和佔有慾，在汗水與情慾的交織下，成就了一段傷城之戀。

未完待續

若夢

唔好咁話佢喇 佢有佢既故事架

第七章
「要成熟半點叫你安心。」

永樂、若夢經過一整夜的瘋狂纏綿，都睡至幾近日上三竿。永樂厚壯的身軀從後抱著若夢的溫香軟玉，而這一次，若夢卻是睡得安心舒適。

兩人緩緩醒來，彼此張開眼，第一眼就能見到最愛的人在自己身邊，那可是一件最幸福的事情呢。永樂憐惜又溫柔的撫摸著若夢的肌膚，看待她就如看待藝術品一樣，生怕稍為用力就會弄傷她。

「醒了嗎？」若夢溫柔的說，她轉轉身，正臉對著永樂，白滑的嫩手放在永樂結實的胸膛之上，感受著他那急促又可愛的心跳。

「嗯，昨晚睡得很好。」永樂笑笑說。

「我也是。」若夢也回以一笑，瞬間又若有所思。

「你可以告訴我嗎？昨晚是不是你的……」若夢問，永樂知道若夢想問什麼，倒有點兒緊張起來。

「怎麼？我昨晚弄痛了你嗎？」永樂問，他以為是因為他技術不好，令若夢不舒服才令她有此疑問，若夢卻只是笑笑搖頭。

「才不是呢，我很喜歡，只是好奇你有沒有跟其他女生……」

「我不是啊……不過經驗也不多，那我們倒要訓練多一點呢。」永樂奸狡笑說，手掌再次不安份移到若夢的小蠻腰上，並緩緩移到她的胸上，若夢卻是一手捉著他的手腕，不許他繼續放肆。

「想不到你竟然是個小色鬼！」若夢說，永樂笑笑，用手指輕掃若夢的手腕，卻摸出了點異樣來。

「這是……」永樂看到若夢的手腕上竟有著一道長長的傷疤。若夢立刻把手收回，臉色霎時一變。

「從前的事，也不必再提了。」若夢說，永樂也有點詫異。

「那……」

「起床吧，你今天都要繼續教結他，你忘記了嗎？」若夢說，然後坐起身，露出雪白誘人的美背，教所有男人都想入非非。

永樂知道這刻也不必追問下去，假如若夢想說，她自然會說；假如她不想說，那麼任何人也逼迫不了她。

兩人依依不捨的下床，並緩緩穿回在地上凌亂擺放的衣物。

「若夢，既然我們都只是自己一人住，不如我搬過來，又或是你搬過來，我們一起住？」永樂一邊穿褲子，一邊問。

「我想也暫時不要，畢竟我們只是剛剛開始，大家也需要點時間去習慣彼此，也許保留一些空間也是必要的，好嗎？」若夢冷靜的說，永樂也覺若夢所言有理，沒有再作追問。

這個女人，果然很清晰，清晰得有點殘忍。

～

永樂正式成為了若夢的男朋友，當一個男人有了真正所愛之人的時候，他會變得很珍惜這段關係，以及這個人。尤其是這個女人與他是有著這樣難以說清的故事。

正因為得來不易，才會加倍珍視。

永樂很想送一份禮物給若夢，他始終覺得表白還是需要一份小禮物。永樂為此而逛遍了整個旺角，卻依然未有定案。送花，好像太隆重；送戒指，意義又太重大；送首飾，若夢又好像不太喜歡；送衣服，感覺怪怪的。

光是要想這份禮物，永樂都想了整整一天。

「先生，拿一張來看看！驚喜小禮物店正式開張，內裡有很多驚喜小禮物，可以送給男女朋友啊！」一個派傳單的小子也單張遞給永樂，永樂有禮的接下，心中卻是閃出了一個念頭。

他要設計一個大驚喜給若夢。

永樂馬上去了買一串發光的星星燈泡，還有一堆做蛋糕用的食材。永樂信心滿滿的回到家，上網尋找蛋糕食譜，畢竟他從未試過親手製作一個蛋糕。

看著食譜，永樂手忙腳亂的把麵粉、蛋漿和牛奶倒在一個大碗裡，卻只懂用蠻力攪拌。聽說過成功的蛋漿要攪拌至近乎凝結甚至倒在頭上也不瀉出來。永樂試了幾次卻都失敗，弄得廚房亂七八糟。

但經過永樂不斷的嘗試，最終還是成功弄了一個蛋糕出來。看著這個不太完美的製成品，永樂還是滿意的笑了。

永樂小心翼翼的把蛋糕裝進一個精美的盒子裡，再用星星燈纏上盒子。永樂先關掉屋子的燈光，讓屋子漆黑一片，然後再緩緩點亮那串星光。

永樂看著那被星光抱擁的蛋糕，不禁暗自驚嘆自己的傑作竟是這樣美麗吸引。他知道，若夢一定會很喜歡這禮物。

永樂滿心歡喜抱著這份驚喜走到若夢的家樓下，彷彿要把天上的星光摘下來送給她一樣。

他很期待，期待著把愛送給若夢的一刻，期待見到她感動的一刻。

若夢下班回家，帶著疲累的身體，她最想的基本上就是家裡溫暖的床鋪。她拿出手機，察看一下，卻未見永樂傳來訊息，她在想大概永樂正在忙吧？若夢不以為意，就把手機放進手袋裡。

一路回家，街道仍是如此喧嘩，若夢戴上耳機，聆聽著她最喜愛的歌曲，暫時逃離一下紛擾的世間，沐浴在音樂之間休憩一下。

站在馬路旁邊，聽著歌曲，感受一下都市的氣息，若夢的心情頓時變得舒暢。

紅燈亮著，若夢靜待，卻留意不到身後有著幾個小孩在玩耍。他們玩得忘形，你推我撞，不經不覺越貼近若夢的身後。忽然一個小孩失足倒向若夢那邊，若夢未有留神，一時被一道力量撞擊致使她失去平衡，將要跌倒出去馬路！

若夢驚慌失措，可是她這刻卻定不住身體，眼看車子就要來到自己眼前卻什麼也做不了，難道她就要命喪於此？

突然一手用力及時拉住若夢，另一手攬著她的腰，把她整個人穩穩的帶回行人路上，順利避過一劫。而救回她的人並不是誰，竟是一個久違的臉孔，熟悉又陌生。

「子風？」若夢驚訝的看著眼前人，子風臉帶微笑點點頭。

「好久沒見，若夢。」子風說道。

死啦

呢個時候最岩就係起歌

我以為我的溫柔
能給你整個宇宙

咁都撞名 留名

這一刻感覺也是不太真實，有時久別重逢一個以為以後都不會再見的故人，會令你頓時想一想到底這是夢境還是真實？太突如其來的相遇，令若夢一時間還未適應過來。不過最令若夢難以適應的，卻是眼前的子風，感覺不同了。

他一身筆挺的西裝，一洗從前年少輕狂的味道，成熟了不少；他不再梳「飛機頭」，而是更加穩重的向後梳，修短了不少，卻也整齊多了，感覺穩重可靠。他的笑容也不再是壞壞的，而是一種充滿經歷和故事、歷盡滄海桑田的世故微笑。

淡淡的隱含著一種不為人知的幽傷和痛楚。

「你不同了。」若夢說。

「人總會變，妳也有點不同了，但也仍然是你。我也仍然是我。」子風微笑道，他的言談間流露著一種全然不同的氣息。

「我剛剛救了你一命，你可以還一個恩給我嗎？」子風問，若夢倒是料不到子風會這麼說，回以一個好奇的神色。

「別誤會，我是想你准許我送你回去樓下，可以嗎？」子風笑笑說，若夢不禁失笑，並點點頭。

兩人並肩漫步，感覺和從前的截然不同。兩個相同的人，走了截然不同的路，再遇上的時候其實卻已不再是當日的那兩個人。

「你還好嗎？最近談戀愛了嗎？」子風率先開口問道。

「你跟蹤我嗎？你怎知道……」若夢倒有點奇怪何以子風會知道她正談戀愛，子風運忙笑笑撒手搖頭。

「我才沒有那麼變態，好嗎？」子風苦笑道。

「我只是感覺到，從你的微笑和感覺中，我猜得出。看，我還是很了解你。」子風說，若夢不禁失笑。

「對了，阿仔還好嗎？我很久沒見牠了！還有……藝詩生的是男還是女？取了名沒有？」若夢問道。

「阿仔牠不在了，我和藝詩也分手了，我們之間沒兒沒女。」子風淡淡的說，若夢不禁出奇的看著子風，可是子風神色認真，絕對不似是開玩笑。

「你說什麼？」若夢未能相信，再問子風多一次。

「阿仔牠患上了絕症，不久之前離開了。」子風說，雖然語氣平淡，但若夢還是聽得出他心底的痛。

「你跟我說過，我不要再當一個男孩，而要變成一個男人，要好好照顧我身邊的人，可是我全部都做不到。」子風沉重的說，若夢錯愕的看著子風。

「藝詩她……」若夢以為藝詩和寶寶也出了什麼意外，但子風搖搖頭。

「不是，她現在還很好，只是……她由始至終根本就從來沒有懷孕，她一直都在說謊。」子風說，若夢這下更加感到難以置信，原來她走了以後，子風和藝詩之間竟是發生了這麼多的故事？

「到底是發生什麼事？她為什麼要騙你？」若夢緊張的追問。

「因為她一早就知道我和妳的事，這全都是她要趕走妳的手段，這都是她的計算之內。」子風說。

這些說話就像一下一下重擊打在她的心間，怎麼一瞬之間所有事情都分崩離析？明明一切本該安好，當日她的退出就是為了成全他們的幸福？怎麼……一切都是假的嗎？她做錯了嗎？世界怎麼一下子就倒轉了過來？

她不明白，好不明白。

「那天在海傍，她回來，突然出現之前，其實早已看到我和妳接吻。從那天起，她就處心積慮要趕走妳，所有事情都是由她擺佈的。」子風說。

若夢想了想從前的片段，恍然一切都是藝詩的詭計。她一直假裝無知，是想悄悄潛伏，因為她知道只要她稍為逼迫子風，子風就會離開，大抵她也猜得出其實那時子風已作出了選擇。正因為她假裝天真，令子風心中有著一絲內疚，憑著這一絲內疚，藝詩才能留在子風身邊多一分一秒。

她為了最後勝利，幾乎徹底扭曲了她的心靈。原來愛情，真的可以完全改變一個人。

唔死唔死.......住

請繼續提供插曲

咦 你隨我

幫樓主推番個po上水
順便催樓主出文

一個為佢改變
一個為佢堅持
唔駛講都知邊個贏喇

冇見成日喇啵！

冇咁簡單既

點解會有咁多hihi仔

回到那天，子風、若夢分手以後，子風立下心腸，以後要全心全意對待藝詩，結束了這一個痛苦的三角關係。

這是他的願景。

那天起，他全心全意的對待藝詩，視她如未來妻子一樣，亦沒有再萌生對她不忠的念頭，徹頭徹尾的逼迫自己忘記若夢。

直到一次，他翻了翻家中的信件，卻見到一封醫務所的信件，赫然見到日期和當日他看到的報告是同一日，才恍然藝詩拿了這份真跡去做假。

而這份真跡所說的，是藝詩從沒有懷孕。

子風拿著真報告坐在沙發上，關上所有燈光，讓自己隱沒於黑暗之中，於陰影中沉澱。為了這份報告、這個謊言，他犧牲了一生最愛，一生最愛也為他而犧牲，他一定要搞清楚發生什麼事。

「我回來了。」藝詩打開家門，伸了伸懶腰，卻見子風神色陰沉坐在沙發上，似是等待著她回來。

「怎麼不開燈？你想要給我驚喜嗎？」藝詩笑笑坐到子風身邊，但子風臉上神色依然未變，卻是把真報告放在藝詩的腿上。

「這是什麼？你給我講清楚。」子風冷冷的說，他就是想看看藝詩還有什麼解釋，他壓根不知道眼前女人變成如何，她的心計之深已不是當初那個純粹愛他的小女孩。

藝詩收起了臉上笑容，也沒有打開報告，大概她也早知道謊言總有被揭穿的一天，只是她不知道會是今日。

「你知道了？」藝詩冷淡的說，這個女人居然變臉速度能如此之快，實在教子風難以置信，原來每晚和他同床共枕的女人，竟然是日思夜想盤算著他從來都不知道的驚天陰謀。

這刻，他就像跟一個從未相識的陌生人對話一樣。

「為什麼？你為什麼要說謊？你為什麼要騙我？」子風厲眼看著藝詩，質問著她。屋裡沒有燈，他只能憑著窗外的微弱光線察看著藝詩的神容。

陰影吞噬了她一半的容貌，藝詩卻是冷冷一笑。

「那你為什麼要跟許若夢搞在一起？你為什麼要背叛我？」藝詩反過來質問子風，子風這下才恍然一切都是她的計劃。

「你一早知道？你一早就知道？」子風驚愕的問。

「是！從我第一日回來香港，我就在海邊見到你和她接吻，對，我一早就知道你們的姦情，你還想用那些狗屁謊言騙我？你以為我真的會相信嗎？」藝詩半帶崩潰的咆哮起來，她一直潛藏已久的瘋狂，終於要爆發出來。

「你怎會變成這樣！你怎麼可以……」子風一時三刻根本不知如何面對這個女人，可是緊接藝詩又打斷了他的說話。

「我變都是因為你，是你摧毀了我一直堅信的幸福，是你一個又一個的謊言令我擔驚受怕，我也不想每天起床所想的第一件事就是如何騙你回來，我不想每天醒來早上對著鏡子練習虛假的笑容來應付你和那隻狐狸精！我更加不想每晚抱著你的人，但你的心卻是在那隻狐狸精身上！」藝詩竭斯底里的叫著，她現在的樣子不再甜美可人，而是充滿仇恨和妒忌的猙獰，扭曲的不只是她的樣貌，還有她的內心。

「你對她這麼友善主動，就是想減低她的戒心，同時也在試探她的為人，你知道她不忍心要你放棄寶寶，所以她就會自動退出，讓你成為大贏家，一切都是你的陰謀！」子風不禁氣上心頭，一想到藝詩用上這些手段逼害若夢，子風巴不得立刻就趕她走，然後去找若夢求她回來他身邊。

「你真是不可理喻！」子風一氣，想要逕自奪門就出。

「你走吧！反正你從來都不在。」藝詩哽咽的說，子風跑到門口，卻是止住了腳步。

子風思憶倒流，突然一念閃過，他忽然覺得也許錯的不是藝詩。明明故事最初，藝詩是以最純粹的愛去面對子風，為了他，她曾經放棄了一切。她知道姦情，大可以瀟灑離開，何必要弄至如斯田地？她做出這一切，全因為愛他。

因為愛，令她走了歪途。她錯在什麼？也許她就是錯在愛上了子風。也許是時間的錯，也許是命運的錯，但她其實也是受害者。

一直以來在傷害人的，其實是子風自己。他這刻才恍然，無論若夢還是藝詩，其實都不是他的最愛，他的最愛是他自己。從頭到尾，子風所想的都是自己的感覺，但犧牲的卻是身邊這兩個可憐女人。

放在門柄的手漸漸垂下來，子風知道事已至此，已不可回頭，既然大家都錯了一次，那麼就該互相原諒，然後一起努力走下去。子風回頭看著正在啜泣的藝詩，忽然覺得她的背影好孤獨……

都是他一手造成。

子風走到藝詩身邊，不發一聲，輕輕的抱著她。

「對不起……」子風低聲說道，藝詩的心霎時間溶化了，她只懂緊緊的抱著子風，十分用力十分著緊，她好想可以用盡一生每一分力量去留住眼前男人，無論是內疚也好、情義也好，只要子風能留在她的身邊，她可以付上任何代價。

又唔見左你成日

「對不起……」子風低聲說道，藝詩的心霎時間溶化了，她只懂緊緊的抱著子風，十分用力十分著緊，她好想可以用盡一生每一分力量去留住眼前男人，無論是內疚也好、情義也好，只要子風能留在她的身邊，她可以付上任何代價。

「我們重新開始好不好……」藝詩流著淚說，她基本上已哭成淚人，話也說不清楚，子風閉著眼，點點頭。

他一心要為錯誤畫上句點，然後正確的重新再開展一個全新的故事。

那天以後，兩人都很努力的加倍愛護彼此，甚至愛得有點生硬。兩人不敢吵架，生怕只要槓上一兩句，兩人就會點燃藥引，然後觸到那個大家都不敢碰的痛處。

這段時間兩人相敬如賓，卻是他們之間最痛苦的時光。子風恍然發現，原來兩人之間的感情早已消耗貽盡、油盡燈枯。

曾經以為只要努力，就可以面對任何難關；只要在一起，就可以面對任何考驗。但原來有很多事不是我們努力就可以……

就在那一天，子風帶藝詩到海邊欣賞煙花，藝詩卻死命緊緊抓著子風的手，不讓他離開她半分。

「藝詩。」子風輕喚著藝詩的名字。

「不要……不要說話，我們來看看煙花吧，你看，多漂亮。」藝詩強行擠出笑容，但她大概也猜想到子風要說的話。

「別再假裝下去了，你和我都知道，路已走到盡頭，走不下去了。」子風說，藝詩眼眶開始紅。

「怎會！路還有很多條，況且……就算走不過去，我們也可以往回走，只要願意一起，走到哪裡都可以！」藝詩苦笑說，子風不禁嘆了一口氣。

「藝詩……」

「你不是說過我們重新開始了嗎？你還怪責我做的事嗎？」藝詩急了，子風卻還是依然神色淡然。

「這件事不再重要了，已經過去了……但你我都知道，有些事是勉強不來，也不是我們努力就可以解決問題。」子風說。

「怎會，只要在一起，我們什麼也可以面對，只要你愛我……」

「我不愛你了。」子風說，藝詩不禁一悜，卻瞬間擠出笑容。

「不……不要緊，你想找許若夢的話，你去吧！最多單數日你去找她，雙數日你才來陪我也可以！」藝詩急忙說，淚水卻忍不住，開始滑過她的臉蛋。

子風卻未有說話，只是嘆氣。

「你一星期六天都可以去陪她，你陪我一天！一天就可以……我可以包容她，我可以！請你繼續讓我留在你身邊……」藝詩聲音開始走調，她竭力想忍著淚水，卻無論怎樣也止不住。

到底要愛一個人到了什麼病態的程度，才會說得出這樣低賤可悲的說話？為了愛情，她願意摒棄自尊，摒棄自己。你以為只要把自己搓成他想要的模樣，就可以繼續留在他身邊委曲求全，乞求那點施捨給你的憐憫。

只可惜無論你傾盡全力，甚至做盡壞事，也不可能成功，任你忠變奸，也不由你心。

原來愛情裡真的沒有壞人，只有可憐人。

「藝詩！你醒醒吧！我不愛你了！我不再愛你了！」子風對藝詩認真的說。

「我不聽！你說謊，一定是假的！假的！」藝詩想要掩著耳朵自欺欺人，但子風抓住她的手逼她面對現實。

「你醒啊！你自己都知道，我一直留在你身邊是為了恩義，已不再是愛情了！我們已經走到心力交瘁了，與其互相傷害、互相懷疑、互相忍受，倒不如放手……」

「我不放啊！我只想愛你……我有什麼錯……」藝詩抱頭俯身，她以為只要不聽，她就可以繼續活在謊言裡。

「為什麼你不繼續騙我！為什麼……為什麼要揭穿這個謊言……為什麼要我清醒……」藝詩哭得揪心，子風的心痛如千刀萬剮，慘被萬手撕裂一樣，痛不可當。但子風知道，這一天他一定要解決整件事。

這些年來，我們都曾犯了錯，到了最後，只有過程沒結果。聽過太多悲傷故事的傳說，現實生活比起劇情更難過。

從不怨不悔，走到心力交瘁，愛是一場誤會，痛是一種修為。從互相安慰，到無言以對，忍耐還是撤退都一樣可悲。

我能體會……時間有淚。

子風心很痛，但他知道這才是真正的正確。放手，是他最後的禮物，是他給她最後的愛。

子風轉身離開，不再回頭……不再……回頭。

子風的腳步越走越遠，藝詩卻是留在原地，不肯離開。有時候夢太美，會讓人不願醒來，沉淪其中。但原來夢太可怕，也能留住人，也許她覺得愛得痛苦，到底也是愛吧？

她很珍惜這刻的傷悲，因為至少這一刻她還懂得痛，還懂得愛，還是一個人。也許之後，她再也不會遇上一個，令她感到痛的人了。

～

回到現實，若夢看著子風的臉，霎時明白到子風經歷的故事，驅使他變成今天的模樣。正因為跌過、痛過，才懂得成長。

傷人，即是傷害自己。他不想再傷害任何人了，他長大了，也不想隨便再去愛一個人，因為他知道不論是誰，都再付不起代價。

「那天之後，我再沒有見過她了，但我深信這仍是我對她唯一做得對的事情，我依然沒有後悔。」子風堅定的說，若夢不其然流露欣賞的神色。

「你真的長大了。」若夢說。

「你說過，我要由男孩長大成男人，好好去愛人嘛！我還記得的。」子風笑說，他凝望著若夢的雙眼，久久未移，看得若夢尷尬。

「嗯……」若夢尷尬的別過頭。

「若夢……如果……」

要考試

因為考完試係屋企訓死左

咁凍仲考試 痛苦指數急升

大家都係考試天原來 不過好撚凍

係啊 所以縮左係被入面睇文

可能更得快得濟 話咁快就差唔多完

下咁快就尾聲 我追左冇耐炸啵

「若夢……如果……」子風突然開口，若夢心感不安。

「子風，對不起……沒有如果。」若夢說，她知道子風一定仍有些想法，但她決不會放棄永樂，現在永樂才是她生命中最重要的男人，無論如何，她都一定會好好守著永樂。

「啊……嗯，對不起。」子風也察覺到自己說多了話，只好把話收起。

「我差不多到了，不用送了。」若夢決斷的說，子風苦苦一笑，也明白若夢的意思，也不好勉強相送。

「嗯，明白……那就……」子風沒有說再見，只是揮了揮手，大概他們都知道，他們實在不該再見。

「若夢！」永樂的聲音忽然在若夢身後響起，若夢不禁一凜，轉身一看，只見永樂抱著一個繞著星光串的蛋糕盒，錯愕的看著兩人。

永樂上前走近若夢，看著前面的子風，敵意漸生。

「永樂！你怎麼會在這裡……」若夢緊張的問永樂，但她也能感受到永樂現在的內心受到很大的激動，情緒十分不穩。

「你不想我在這裡嗎？」永樂冷冷的問若夢，若夢連忙搖頭。

「怎麼會！只是……」

「我認得你。」子風竟然上前，跟永樂說起話來。若夢甚感不安，她幾乎快要暈了過去，拜託子風不要亂上添亂！

「我都認得你。」永樂也不客氣的跟子風對峙起來。

早在那天餐廳，永樂在藝詩手上救回若夢，子風和永樂就已暗暗記住了對方。

「好了！都夜深了，子風你先走吧！」若夢說，並以情急的神情請子風離去，子風意會，卻仍以不友善的目光瞪著永樂，才緩緩轉身離開。

子風漸漸遠去，永樂才慢慢把目光移到若夢身上，但他的眼神卻是怒氣十足。

「你怎麼不跟我先說一聲啊？我可以快點回來，那你就不用吹風嘛……」若夢笑說，希望可以緩和這不安的氣氛，但永樂卻沒有絲毫軟化。

「我先說了一聲，大概也不會見到剛剛那一幕了吧？」永樂冷冷的說。

「你怎麼會這樣想……好了好了，我和他只是偶遇，絕對無他！我可以發誓。」若夢嘗試冷靜自己，理性的跟永樂解釋。

「你們剛剛說了什麼？做了什麼？」永樂像是逼供的質問若夢。

「你現在是審犯嗎？好像我做錯了什麼似的。」若夢也不禁有氣，她很不喜歡這種被人逼迫的感覺。

「你不說，我又怎知道你有沒有做錯？枉我在這裡等你這麼久，想送一個驚喜給你！」永樂氣道。

「我現在跟他只是在走路，什麼也沒做！說的也只是閒話家常，沒什麼特別。那你現在知道了嗎？滿意了嗎？你別這麼孩子氣好嗎？」若夢也生氣了。

「孩子氣？我孩子氣？對啊，就是因為我孩子氣，才妄想以為可以做個蛋糕給你驚喜令你開心！就是因為我孩子氣，才這麼傻以為自己真的是你唯一的男朋友！但原來我做這麼多也只是你其中一個男朋友！難怪你會這樣問我是不是第一次，原來你經驗這麼豐富！」永樂幾乎是竭斯底里的說，更一下把手上的蛋糕扔到地上！

蛋糕盒破掉了，蛋糕也破爛不堪……星光也不再閃耀。

整條街道霎時靜止無聲，彷彿連心跳也停頓了一樣。若夢呆呆的看著永樂，對永樂說出這些話仍是感到難以置信。

「啪！」

永樂臉上頓現一個紅紅的掌印，熾熱的痛楚卻反而令永樂稍為恢復理智，只是……說了的話卻再也收不回來。

「馬永樂，我對你好失望。」若夢瞪著永樂，淚水終究不爭氣的湧出眼眶。

這是他們兩人相識以來，若夢傷得最痛的一次，痛得連心都好像泣血似的。若夢直接越過永樂身邊就走，逕自回到樓上，只得永樂呆呆留在原地，看著地上肢離破碎的「小驚喜」，心中百感交集。

就這樣，兩人足足冷戰了三天，這些日子永樂都睡不安寧，他心中所想的都是若夢。大抵是後悔自己衝動、自卑，卻又礙於面子，不想認錯。

「怎麼？你們怎會弄成這樣？」遙生呷了口啤酒，聽著永樂訴說。

「永樂，你好像真的有點過份呢……」子豪說。

「但她和這個前男友秘密一起走，我真的覺得有不妥。」永樂說，遙生卻是嘆了一口氣。

「你心底也知道自己錯怪了她，何不認錯大家好過？」遙生說。

「對了，你們千辛萬苦才修成正果，難道就要因為這個突如其來的過客，以及一時之氣，就要認輸了嗎？」子豪說道。

「怎麼認錯？男人來的嘛！」永樂說著，又呷了口啤酒。

「你正正就是一個男人，堂堂大男人能屈能伸，錯就要認，打都要站得定。」遙生說。

「你難道又想她再走多一次？」子豪也說，兩人似是追殺永樂一樣，永樂一臉為難。

我一日更幾千字 好快就差唔多出曬

咁又係 樓主總要咁勤力出文

你理解冇錯 好多時真相又或者現實好殘酷
合埋眼先可以留係夢入面 開開心心...

下一篇可能要慢少少

唔緊要 講聲比我地知就⼃⼃⼁⼁乛

得

翌日回到音樂教室繼續工作，雨晨也已康復過來，繼續跟永樂學琴。

「啊！想不到我一出院，你們就已經……不過這次你真的很錯，非常非常錯，曾經作為男生我也覺得你很錯，所以你一定要哄回她。」雨晨神色也恢復得八八九九，甚為精神。

「那你有什麼高見？你現在到底也是一個女生啊！」永樂說。

「依我說法呢，我覺得你送什麼禮物也不是重點，重要的是那一句真心的對不起。」雨晨說得頭頭是道，永樂卻是一頭霧水。

「什麼真心？我說得出口當然是真心的道歉吧！」永樂說。

「所以說你還不了解女生，女人好簡單，我猜其實她最想要的不是一個男孩，而是一個男人。」雨晨說，永樂更加不明白。

「我哪裡不是男人啊？」永樂問，雨晨不禁反了反白眼，暗責永樂傻瓜。

「你就是要向她證明，你現在是一個男人！明白沒有？」雨晨說，永樂聽得明白，又好像不太明白。

雨晨正要開口時，門鈴卻忽然響起。

「可能是許小姐！快去快去！我也該走了！」雨晨說，然後臉帶微笑，取起包包準備離開。

永樂、雨晨一起走到門口，永樂緊張的打開門，本來還在想應該以什麼姿態跟若夢道歉，怎麼門一打開，出現眼前的竟然是子風！

「是你？」永樂警戒的看著子風。

「啊……我先走了，再見。」雨晨見勢色不對，也不便久留，匆匆跟永樂、子風點頭就走，現在音樂教室只餘下永樂、子風兩個人。

「你上來這兒幹什麼？」永樂問，但子風卻是逕自走入教室，四處張望。

「我上來是專程找你的。」子風冷冷的說。

「我跟你沒什麼好講，你走。」永樂說，但子風未有理會。

「我跟女朋友分手之後，即是你當日在餐廳見到的那個女生。我曾經想追回若夢，可是我那時卻發現，她經常來這兒。那時我就知道，這裡應該藏了一個她很在乎、很愛的一個男人，到前幾天我才知道原來是你。」子風說。

「我看到你們吵架，甚至連蛋糕也扔到地上，若夢甚至摑了你一巴掌，我都看到。」子風說道，永樂依然瞪著子風，未有說話。

「我想要告訴你，你根本不配愛她！」子風語氣一變，轉身瞪著永樂，眼神甚為兇惡。

「難道你又配嗎？」永樂反唇相譏。

「若夢是一個很容易受傷的女人，很脆弱，她需要男人呵護、愛惜，而不是互相傷害，那些日子，她都已經受夠了，她值得更幸福。」子風說。

「我可以給她幸福，不用你操心。」永樂冷冷的說，子風卻是同樣報以冷冷一笑。

「真是嗎？如果你能給她幸福，你就不會令她這樣傷心！我敢說，如果那天她身邊的是我，我一定會令她笑，而不是哭！」子風向永樂步步進逼，永樂卻不退讓。兩個同樣堅壯高大的男人互瞪對方，氣勢洶洶。

「她需要的，是一個男人，而不是男孩！如果你還未準備好，請你不要愛她，因為比你好的人大有人在。」子風說道，然後狠狠撞開永樂，然後推門瀟灑離去。

永樂看著子風的背影，心中感受複雜。因為就連永樂自己都覺得，也許子風所說的，都頗有道理。但同時子風的出現也提醒了永樂，危機已至，假若永樂還不盡快行動，子風好可能會成功搶走若夢！

不行了，一定要盡快想法子！

～

若夢站在尖沙咀海港城的停車場，遠遠眺望彼岸海港。靜靜的欣賞美景，悠悠感受著微冷的海風，對若夢而言倒是一種享受。

她的心情紊亂，腦海不住的浮現那天永樂罵她的說話，縈繞不散。她在想，也許永樂真是說得對，她就是那麼的水性楊花，那麼的骯髒……

秀髮如柳絮般隨風飄逸，令若夢的背影看起來更是孤寂，讓人有一種好想好好保護她、愛護她的感覺。

「若夢。」子風的聲音在若夢身後響起，雖是突如其來，但若夢卻也不感到意外，大概是若夢早也料到子風一定會再出現在她的眼前。

「你沒事吧？」子風走到若夢身邊，與她一同眺望海景。

「嗯，沒事，不用擔心。」若夢淡淡的道，語氣不帶半點情緒。子風笑了笑，繼續欣賞前面的美麗景色。

「那邊的鐘樓是我最喜歡的香港建築物之一，每當時針轉到上方，就意味著提示人們新的一天開始，但其實時針、分針都只是回到原點。」子風說。

「嗯，時間從不等人。」若夢說。

「嗯，時間不等人，誰也沒有時光機器，我們也回不到過去了，我明白。」子風說道。

「但我想說的是，我們一樣也可以回到原點，重新開始，只要我們願意，一切也可以從頭開始。」子風說道，並認真的望向若夢。

「從前我不明白一個女孩子需要什麼，我以為只要夠高大夠帥氣就足夠，我以為可以哄得女孩子歡喜就足夠，我以為愛情就是這樣。」

「但經歷了這麼多，我才明白原來一個女孩子需要的，並不是一個有明星帥臉的男孩，也不是一個懂得無限驚喜的小伙子。而是……一個能為未來打拼的男人，一個真正的男人。」子風認真、情深的看著若夢。

我意思係下一套

衝返出唻更文
做個負責任的作者

我等你

可惜都係不斷有人負評
我都唔係好適合連登文壇風氣

睇到喊

好正 樓主加油

其實我覺得幾可惜 明明樓主文筆同想法好好..
但就冇咩人入黎睇咁
但你放心 總有我地撐你

不過未到最催淚個點

多謝

可能我呢種咁古老既寫法唔適合呢一度
呢到流行甜故 懸疑 又比較生活化同口語
冇咩人入來睇都預左其實 只係冇諗過仲有咁多人負評

係有啲打擊 不過更加感激支持我既人
唔會忘記你地每一個

呢度真係比較多人鍾意睇懸疑 驚慄既多
唔好諗得太負面 可能多人睇但小留言同冇比正評姐
我期待你之後出既文嫁
我反而覺得樓主你寫既故唔算古老 故入面既經歷同我都有幾分似添
加油啊

半生緣：
世鈞，我們都回不去了。

感激流涕 不過希望你唔好似故事入面既人 因為佢地都好慘.........

曼楨
Btw我寫之前真係睇完半生緣先寫...

我都希望唔會

睇得出
加油 幾好文采

這一刻，若夢在子風眼中看到的再也不是那個桀驁不馴的小伙子，而是一個可靠穩重的男人大丈夫。

如果當時……也許……

「我再也不是從前的大男孩了，只要給我一個機會證明……我可以讓你相信，這世界上真的有愛情可以走一輩子。」子風伸手，溫柔的牽起若夢的手，手心的暖意不住的傳給若夢，令她在寒風之中依然感受到溫暖。

不過，這不是她想要的溫暖，再也不是了。

若夢輕輕甩開了子風的手，眼神滿是歉意，卻沒愛意。

「對不起。」若夢說，她沒有半點疑惑，也沒有半點猶豫，因為她知道她現在確實愛的是永樂一個，只有永樂一個。無論他是怎麼樣，她都一樣愛他。

劉子風，曾經是她生命中最重要的人，但隨著故事的發展，再重要的人也會慢慢淡出。當天的死去活來，如今回看卻如泡影般夢幻虛烏。

風吹過，卻沒有停下來，即使它想。

若夢沒有多說一句話，也不想再與子風多作糾纏，回身就走。看似決絕，實情卻是不想再讓他為自己而沉淪。兩線相會於一點，如果不是一起並肩直走，就應該直行直過。

應是X，不是Y。

「我等你！」子風出其不意的在若夢身後高呼，若夢不禁嘆一口氣。心想何必呢！當然，若夢自是沒有為子風停下腳步，只得繼續走。

說實在，子風的轉變，她不無感動。一個人為自己而改變，那應是最幸福的事，只可惜就是晚了一點，然後一切都改變了，連意義也都不同了。

這時手機響了響，若夢取出手機一看，乍見是永樂傳來訊息。

「對不起！我知道一時三刻你不會原諒我，請給我時間，讓我好好證明，我一定會成為你的男人。」

若夢感覺有些奇妙，她不恨永樂，也許只是有點不知如何面對。她從不相信奇跡，也不相信童話，但有一剎那，她覺得也許永樂會令她再次相信。

這個世界也許真的會有奇跡。

若夢心念一轉，取起手機活動手指，打字回覆永樂。

「好，我等你。」若夢回覆道，這句話高明在於，既沒有說白了原諒他，也沒有表示繼續生氣，純粹就只想看看永樂的造化，是否真能證明他可以成為她的男人。

若夢嘴角一揚，想要靜待好戲。

～

那天起的每朝早，永樂起床都會動力滿滿，朝氣十足的梳洗上班。對著鏡子，打理好帥氣的髮型，然後展現一個陽光般的笑容，他就會自拍一張照片，傳送給若夢，輕輕說一聲「早晨！」。

他不再經常吃街外的外賣飯盒了，永樂現在比較喜歡在家中煮，然後帶回音樂中心翻熱吃，更加便宜，也更加健康。他每天都會拍一張飯盒的照片傳送給若夢，然後加上自己一個饞嘴的表情，跟她說一聲「我要開動了！」。

每天辛勤工作到日落，他會定時定候向若夢報告行蹤。

「今天很累，現在回家去了！」

「今天下班約了遙生他們喝一杯！保證十二時前就可以回到家了！」

「今天決定去跑步，修一修身！」

若夢每次看到這樣的訊息，她的心就會很安定，然後會心微笑。她的同事見到，總會問她何以笑得那麼甜蜜？是要結婚了嗎？

若夢都只笑不語。也許……真有這一天。

永樂塞著耳機，輕快的在小路上奔馳，聆聽著許志安的《你的男人》。

「我盡力學習成為男人，有了你我會做事認真，珍惜一個人……終於改變一個人，愛情令缺點有了知音。」

「你就是動力成全人生，無論充裕或苦困，毫無異心虔誠為你爭取滿分，我專心替你一世護蔭。」

渾灑汗水，為未來打拼，雖然辛苦但永樂卻決不言累，因為他知道有個女人正在為他守候，他絕對不可以放棄。

回到了家門前面，卻瞥見有個熟悉的身影，拿著甜品等待著自己。

「你回來了。」永樂對若夢笑說，若夢甜甜一笑，點點頭，然後輕輕舉起手上的甜品搖了一搖。

永樂嘴角一揚，帶著若夢緩緩步入家中。

「你就是日後勤勞原因，平淡生命亦興奮。」

未完待續

多謝 更加多謝你識得欣賞

似佢地好個方面都得架姐！

別情幾時番黎

要等多陣 我都好中意佢

等唔到喇

第八章

「旁人在淡出，終於只有你共我一起。」

永樂開始要習慣兩個人的生活，因為若夢已融入了其中。永樂慢慢換上了家中的裝潢，並擺放了與若夢的甜蜜合照在當眼之處。

廁所的牙刷變成了兩支，儘管他們不算是同居，但總有兩、三晚，若夢會上來過夜。永樂更特地清空了一個抽屜擺放若夢的衣衫；拖鞋也變成了兩雙。永樂的家現在佈滿了若夢的點點痕跡，充滿著幸福的味道。

永樂取出自己的錢包，擺放了一張若夢的照片。照片裡的若夢好美，而且笑得非常可人，比起平日秀眉深鎖的若夢更加迷人。永樂滿意的準備收回錢包，卻忽然想起了一件事。

永樂皺一皺眉，然後打開錢包，並翻開了錢包的暗格，倒出了一張紙片。紙片上面寫著一個久違了的名字。

「張別情」。

這個熟悉又陌生的人物，雖然已經淡出了永樂的生命好一段時間，儘管永樂現在已經放下了她，但忽然再次見到她的名字，還是會勾起段段回憶。永樂心下一沉，他心底仍有疑問，到底她現在過得如何？她又發生了什麼事？

一切都沒有答案，也許他一生也不會知道，畢竟人生中過客無數，有如恆河沙數，有幾多個人能有完整的下場？更多只是悄悄消失，甚至可能連死了你也不知道。

永樂現在很幸福，也不必再想這件事，他輕嘆一口氣，然後把紙片撕開一半。永樂把這兩半紙片拋到垃圾桶裡，頭也不回轉身就走，卻沒有看見兩半紙片，一半掉進垃圾桶內，一半只是掉到地上一角。

原來已經這麼久了……就讓那未完的故事，留在那裡。

這時永樂手機忽然響起。

「喂？」

「你好，請問是不是馬永樂先生？」是一把活力充沛的年輕女聲。

「我是。」

「你好！我是火龍果雜誌的記者，我想約你做一個訪問，未知何時會比較方便你呢？」女記者問道。

「訪問？」永樂不禁有點詫異。

～

「就是這樣，這火龍果雜誌就為我寫了一篇報導了！」幾天後，永樂和若夢在音樂教室談論這件事。

「這是一件好事啊，又有更多人認識你了，之後應該有更多訪問會來了。」若夢笑道。

「那我豈不是會很忙，沒時間見你？」永樂笑笑說，又輕輕牽上了若夢的手。

明知是戲言，但若夢心中竟不由得有種不安之感。但看著永樂臉上那無法掩藏的興奮，若夢只是淡淡一笑置之，不去作多想，大概她也希望只是自己胡思亂想。

她也該替永樂高興才是。

「樂……就算你不成名，我也一樣愛你，最重要的是你還是你，就可以了。」若夢說。

「我怎麼不會是我，你可以放心！男人一定要上進，我會給你最幸福的一切，我答應你。」永樂自信的對著若夢說。若夢從永樂眼中，看得出他雄心萬丈，那股追夢的火燒得更加旺盛了。

「但……」若夢正要開口說話時，卻聞教室門外有人。

這時門打開了，卻見是雨晨到來上課。

「雨晨，你來了。」若夢有禮笑說，也只好把要說的話暫時吞回肚子。

「有沒有練歌呢？」永樂問道，卻看見雨晨臉色有異，覺有不妥。

「雨晨？」永樂問，但雨晨臉有苦色，神不守舍。

「雨晨，發生了什麼事？」若夢走近雨晨輕拍一下，怎料就是一拍，雨晨竟忽然淚如雨下，嚇了若夢和永樂一跳。

「怎麼了？發生什麼事？」永樂緊張的問。

「Mia……Mia已經……」雨晨口齒不清，但已足夠永樂、若夢聽得明白發生了什麼事。

終點其實早已瞥見，只是真是到達之時，卻始料不及。由第一日開始，她們決定踏上這一條路，就知道不僅難行，而且終點就在前方不遠處。那時，她們確信這條路雖然走得不長，但只要是一起走，還是很快樂。

短暫的快樂，還是快樂。

這一堂課自然是沒有教學，雨晨靠在若夢肩上飲泣，永樂、若夢彼此捉緊對方，誰又料到明天會發生什麼事？愛要及時，珍惜眼前人，又有幾多人做到？

明天世間怎去作估計？和你默契，愛一生一世。

若夢輕輕一拍雨晨，在雨晨耳邊細語著幾句說話。

「別哭，她選擇了這條路，因為她認為這是對的事。死亡並不可怕，可怕的是在生命結束之前沒有做到自己想做的事情……」若夢微笑說。

「她做到了……她做到了。」雨晨說著，終於淚眼見笑。

「嗯，她做到了。」若夢笑著說。

永樂看著這兩個女孩子在談心，卻看到明明若夢是在安慰雨晨，她也是笑得欣慰，但眼角卻漸現淚水。或許因為若夢比任何人都了解，為了愛願意犧牲一切是什麼的一回事，她知道，她了解，她明白。

永樂、若夢拖緊彼此，再也不願放手。

「馬永樂先生，為什麼會選擇自己開設這一間音樂教室呢？而這些擺設又有什麼意思呢？」這天在音樂教室裡，記者在鏡頭前訪問永樂，旁邊站著一名美女歌星作嘉賓，她的名字是 Lori。

「大概因為音樂是我的夢想吧？我覺得活著是應該是有意義，每個人都不同，我想我活著的意義就是要創作更多更好的音樂，把裡面的想法、意思傳播開去。這些擺設都是較為年輕化的擺設，其實是想學生來上課學習時，都會想起兒時想過的一些理想，也許是時候要把童年的夢想、童話付之實行，將之變真。」永樂淡定的說，經過了數次訪問後，永樂的技巧也漸見成熟。

「果然是很有理想的男人！」Lori 在旁邊欣賞的說，永樂只懂害羞的笑笑。

「那馬先生，你又會不會有興趣往樂壇發展？」記者笑問。

「這個問題我倒沒有想過……但也很想跟各位樂壇老前輩多多學習，一定是一個千載難逢的好機會。」永樂笑說。

「那你屆時一定要找我一起合作，我等你啊。」Lori 輕輕依偎著永樂，似是刻意要跟永樂有身體接觸，但在鏡頭前，永樂都不敢刻意縮開，這會顯得他無禮小家。

「那謝謝馬先生和 Lori 今天接受我們的訪問，下星期同樣時間再見，拜拜！」記者在鏡頭前笑說。

然後拍攝停止了，永樂不禁鬆一口氣，各工作人員也終可休息一會。永樂實在緊張得整個人都繃緊了，所以馬上到一旁飲水冷靜一下。

「樂仔。」Lori 坐到永樂身邊，輕叫永樂的名字。

「嗨！」永樂連忙放下水樽，跟 Lori 打招呼。

「不用那麼緊張！放鬆一點就可以。」Lori 溫柔的說，雙眼卻看著永樂。

「第一次跟明星這麼近距離接觸，有點……緊張。」永樂苦笑道。

「你別這樣可愛好嗎？我會愛上你的啊。」Lori 意味深長的笑了笑，然後又輕輕打了永樂一下，十分曖昧。

「嗯……嗯。」永樂只得虛應著她。

「對了，接下來我有個音樂錄影帶要拍攝，我想找你當男主角，有興趣嗎？」Lori 臉帶誘惑的看著永樂。

「我……」永樂一時之間都不懂如何回應 Lori，他知道 Lori 對他一定另有所圖，但一方面這又是一個難得的機會，一旦成功，他的機會就會源源不絕，實在不應錯過。

可是永樂還未回應，Lori 卻忽然碰上了他的手背，誘惑嫵媚的摸索著。

「那我再找你，到時見。」Lori 眼神有如放出讓人情迷意亂的氣息，定力稍有不足也肯定會中她的美人計。

Lori 搖擺著美好身段離開，永樂心底卻因此而躊躇不定。這個世界，對於永樂而言忽然擴大了很多，有很多未知的誘惑等待著他。

當愛情與夢想成了敵人，永樂又該如何選擇？

值得等架

我等唔切啦

子風番左黎 若情頂得順
別情番左黎 唔知永樂會點

若夢 打錯

夢走到酒吧，卻見子風一人正在沉悶獨酌。子風見若夢到來，才稍現喜色。

「還以為你不會來。」子風說，笑得卻有苦味。

「好朋友邀請我出來，在情在理我也不應該爽約。」若夢微笑道。

「朋友……」子風嘀咕著，對若夢這個稱呼甚為介懷。

「是好朋友。」若夢笑笑舉杯，示意要跟子風飲一杯。子風見此，也大方舉杯，與若夢一碰並一飲而盡。

「那我是沒有機會了吧？」子風苦笑問。

「好朋友是一生一世的。」若夢說，子風深吸了一口氣，卻只得無奈的點點頭。

「但你知道我為人很固執，不容易放棄。」子風嘴角一揚，笑得甚為奸狡，若夢不禁緊鎖秀眉。

「風，別這樣。」若夢認真凝重的說，子風卻禁不住失笑。

「說笑而已，你放心，我叫子風，風是應該一直往前吹的。」子風說，若夢才鬆一口氣。

「這個馬永樂……真的有這麼好嗎？」子風問。

「他很普通。」若夢出奇不意的說。

「但我很愛他。」

子風也明白，愛情是世上最難以理解的事情，根本沒有常理可言，愛一個人可以是因為一個眼波、可以是一句說話、也可以是毫無原因。正正因為對方的不完美，才證實到彼此之間的愛情是真而實在，而不是神話傳說。

「那我還可以最後一次送你回去嗎？」子風問，若夢帶笑點點頭。

最後一次……

子風伴著若夢走過熟悉的街道，但感覺卻變得陌生，不再熟悉。從前可以牽著她的手，慢慢走，因為以前總覺得時間多的是。

現在呢？他可是要匆匆的把不屬於自己的若夢歸還。

這段路，對於子風來說可真是百般滋味在心頭。有一刻他在想，如果這段路走一輩子也走不完，你說多好？在錯的時間遇上對的人，最終只有過程，不會有結果。

「我差不多到了。」若夢忽然開口說，子風才赫然回過神來。

「啊……是嗎，都沒有留意。」子風笑說，這時子風留意到前方站著一個身影，是馬永樂。

永樂看見子風和若夢一起，本以為永樂又會大吵大鬧，想不到永樂只是緩緩走過來，有禮又平靜的跟兩人點點頭。

「若夢，回來了？」永樂笑笑問。

「嗯！等了我好久嗎？」若夢也笑得甜蜜。

看到這個他從未見過的幸福笑容，子風就知道，他是徹徹底底的輸了。真真正正，輸得一敗塗地。

「謝謝你，風。」若夢回頭對子風說，子風只是含蓄的點點頭，然後又轉眼望著永樂。

這種感覺好複雜……但子風還是要說這一句。

「馬永樂，好好對待若夢，一定要給她幸福，不然我會再回來，把她搶走。」子風認真的說道，若夢聞言倒是有點緊張起來，但永樂卻是很有自信的回望著子風。

「我一定會。」永樂堅定的說。

子風頓時有種放下心的感覺，比起以往，子風感覺到永樂更加可靠了，也許……若夢跟著他才會得到幸福。

永樂、若夢有禮的向子風道別，然後轉身就走，邁步回家。子風依依不捨的看著兩人背影，視線卻有點模糊不清。

是一種暖暖的、痛痛的感覺。

「你不愛我……但你阻不到我愛你。」子風默唸著。

大概這有點病態，但他只願還有這麼一個不起眼的角落，能讓他在遠處悄悄的守護著若夢，就於願足矣。

有一種愛，不叫擁有，叫守候。

街道上，他成了一個落寞的身影，繼續在愛的迷宮裡徘徊不走。也許出口在前，但他亦不願離開，這種自虐的痛教他真正感受到何謂生存。

也許某一天他會醒過來，也許……

好快喇 突然間佢就會出現

所以要擺佢咁後先返返出來

lm

子風係幾慘 但都係佢造成
唔知別情番黎會點呢？

「你們談了什麼？」永樂在沙發上抱著若夢，問及若夢與子風的對話內容。

「怎麼了，你是在擔心嗎？」若夢笑問，永樂卻是立刻搖搖頭。

「才不是，我只是好奇而已。」永樂說。

「那你呢？訪問順利嗎？」若夢反問永樂，這下永樂倒有點皺眉。

「訪問順利……但有些事我還是要先問你意見。」永樂說，這倒勾起了若夢的興趣。

「什麼？你出軌了嗎？」若夢淡淡的說著這驚人的玩笑，永樂連忙搖頭否認。

「我可不敢！只是那個叫 Lori 的女明星邀請我，當她的音樂錄影帶男主角……」永樂說。

「那該是件好事啊！」

「可惜這個 Lori 對我毛手毛腳……你不擔心嗎？」永樂問，只見若夢臉色未有變。

「但你知道這是千載難逢的好機會，我可不想在你後悔之後被你責怪啊。」若夢笑道。

「我不會怪你喇，只是……」永樂仍有遲疑，若夢忽然正面對著永樂，神色凝重。

「那我告訴你，我信任你，無論你做什麼事，我都會信任你。我不會檢查你的手機或者是什麼的，你一定會在我身邊，我信你。」若夢堅定的說。她的信任如磐石般堅壯，不管風吹雨打，也堅毅不屈。

「你不要跟她提起我，免得令你丟了這個機會。頂多待你真能成功之日，你才慢慢的補償我吧。」若夢淡淡笑道。

永樂心中激動，卻不知再應該說些什麼。他緊緊的握著若夢的手，不想放開。

「我一定不會走開……我答應你。」永樂說，若夢依靠著永樂的肩膀，享受這片刻的寧靜。明天世間怎去作估計，和你默契，愛一生一世。

在風雨飄搖之際，最好的避風港，還是堅定不渝的愛情。

～

結果真如永樂猜想的一樣，Lori 還是不住的勾引永樂，作為男人確是難以抗拒，但一想到家裡有著若夢還在堅定的守候著自己，永樂就馬上打消了念頭，堅持的完成工作。

因為他答應過她，一定不會走開。

永樂甫一出鏡，卻已成功引來大眾的注目，說他是「追夢小鮮肉」、「樂壇清泉」、「絕世好男人」之類，短短幾個月，永樂已經人氣急升，媲美明星。

永樂賺的錢多了，也使他所想的多了、追求的也不同了。

這一晚他帶著滿身疲累，回到了若夢的家中過夜。甫開門，已倒在沙發上不想動彈。

「回來了嗎？你好像很累。」若夢識趣的過來跟永樂按摩肩背，按得永樂舒服到要叫起來。

「哇……厲害……上一點，上一點……對對對……」永樂舒服的叫著，若夢不禁失笑。

「怎樣啊皇上，舒服了嗎？」若夢笑說，永樂點點頭，轉身正對著若夢。

「愛妃，我有件喜訊要告訴你！」永樂說著，語氣雖平淡，卻隱隱透出興奮之色。

「什麼？」

「銀星集團說看中了我的教室生意，想要注資，擴充教室。」永樂笑說，但若夢聽起來卻有點感覺不太對盤。

「擴充教室？」若夢問。

「嗯！他手上有一層空置的大型商廈單位，他們說要把我的教室遷移到那裡，作為旗艦店，我則會是那裡的駐場導師。」永樂笑道。

「商廈？旗艦店？但這不是你本來的計劃啊。」若夢有點詫異的說。

「的確不是，但這雖是意外，但我認為也是難能可貴的機會，所以我答應了！你哪天有空閒時間？我帶你去參觀一下！」永樂興奮得好像已經成事了似的。

「那……工廈夢工場呢？你打算怎處置？」若夢著緊的問。

「未知道啊，可能當作貨倉，又或是晚一點賣掉，然後請你去一次旅行也不錯。」永樂笑笑說。

這時永樂手機響起了，永樂一聽，原來是銀星集團的老闆。才說了兩句，永樂就要應酬他，出去喝一杯了。

屋子又再餘下寧靜。若夢心中情緒紊亂，明明這應該是一件好事，但怎麼若夢聽到後卻絲毫沒有半點驚喜，甚至有點不安。

儘管若夢自己也說不通，但也不再作多想，便由永樂繼續追夢吧。

～

永樂來到與老闆約定的私人會所，赫見 Lori 竟然也是座上客。

「Lori？」永樂驚訝的說。

「Surprise！有想念我嗎？」Lori 媚眼誘惑地說。

肉體出軌原唔原諒到

抵你比女飛啦做男人做到你咁廢

算當我冇講過

呢個真係難啲講
但到底精神出軌定肉體出軌嚴重啲呢...

睇埋落去就知

我係新讀者
係開頭睇到永樂比Kelly飛又唔識珍惜別惜個到嬲到comment

可以帶動到讀者情緒 係作者感動既地方
不過唔好嬲佢喇 佢好慘架喇

世上誤會多的是

之前睇過幾好，依家開始翻睇再睇多次

「Lori？」永樂驚訝的說。

「Surprise！有想念我嗎？」Lori 媚眼誘惑地說。

「永樂，快過來坐下。」老闆拍拍他和 Lori 中間的空位，永樂只好硬著頭皮坐下。果然不出永樂所料，甫坐下，Lori 已經迅即與永樂身貼身，玉手更輕放永樂的大腿之上，教永樂緊張不敢動彈。

「永樂，我一直都看好你，外貌又長得不錯，身型也夠高大，唱歌也動聽，絕對是樂壇的一顆明日之星。Lori 也是一個很好的女子，我在想……你們如果組成情侶檔出擊，一定能造成很大的話題，加上我的宣傳攻勢，我能保證，樂壇明日的天王，非你莫屬。」老闆笑說，然後把一個酒杯遞給永樂，永樂卻不好意思接下。

「這的確很吸引，不過……我有女朋友了。」永樂說，老闆聽後卻是失笑，似是不把這話放在眼內，Lori 也是掩嘴偷笑。

「我當沒有聽過，這實在太搞笑了，到底兩件事有什麼衝突？」老闆一副老奸巨滑的樣子說道，繼續把酒杯推塞給永樂。

「男人的目光就是要更遠，大好將來就在你眼前，屆時有名就有利，有錢的話，你要把什麼正妹、一晚上多少個女人，隨你喜歡！」老闆笑笑說，終於把酒杯塞到永樂手上。

「但這不是我的夢想啊……」

「夢想？每個男人的夢想也該是這樣，只要有錢，你發什麼夢也可以！」老闆說，然後又一副語重心長的語氣對永樂再講。

「這些看似大仁大義的說話，我實在聽得不少，但結果呢？每一個都走上了這一條路，你也是個聰明人，我相信你也不會例外。」老闆笑說，然後跟 Lori 打了個眼色，起身就要離開。

「我有事要辦，那你跟 Lori 好好互相了解一下，脫光衣服了解也可以啊！哈哈！」老闆說罷就徐徐離開，房間只剩下永樂跟 Lori 兩人。

Lori 的手越摸越過，由大腿慢慢移到永樂的大腿內側……

永樂立刻避忌的走開，與 Lori 保持距離，免得中了她的美人計。自古英雄難過美人關，這句話倒是十分千真萬確。

「你為什麼要這麼怕我？」Lori 未受打擊，卻是翹起美腿，誘惑的看著永樂，有意無意抽起裙子，露出雪白美腿勾引著他，想要挑起永樂那身體深處的野獸之慾。

她脫下外套，露出了誘人香肩，以及那彷佛帶有神秘暗示的淺紫色吊帶，都讓人想入非非。

「我都說，我有女朋友了。」永樂說道，目不斜視。

「又如何？這個世界的第三者隨時比正牌妻子還要多，況且……我又不會做第三者。」Lori 說道，然後輕輕拉下一邊吊帶。跌膊的吊帶裙，更顯迷人性感。

「我們頂多也只是各取所需……」Lori 走近永樂，她吐氣如蘭，一呼一吸都充滿著讓人足以失控的情慾訊號。

只要一剎那，永樂也許就會墮落。

從古到今，需要保持貞潔的只是女人，要是男人說要保持貞潔，也實在未免是一個天大的笑話。男人可以以上過多少個女人而自豪，女人卻不能以睡過多少個男人而自傲。

面對著這麼一個性感尤物，任憑哪個正常男人都難以堅守下去。

永樂緩緩伸手，觸碰著 Lori 那嫩滑的手臂，那迷人的觸感讓人不捨得離開。永樂的手緩緩向上移，再往上一點，又再往上一點，快要碰到香肩……

突然間，永樂竟然把她肩上的吊帶拉了上去，替她穿好了那裙子，這不禁讓 Lori 出奇。

「我說了，我有女朋友了。」永樂堅定的說，Lori 一臉難以置信的看著永樂，不禁又氣又好笑，她倒是從未見過這樣一個男人。

永樂跟 Lori 點點頭，轉身就離開了那危險的房間。

～

若夢在一條漆黑無人的街道上走著，這條街道十分陌生，不但什麼店鋪也沒有，就連一個行人、一輛行車也沒有，只有她自己一個。

若夢不安的走著，雖說是什麼也沒有，但隱隱有種危險的感覺，彷彿一直在暗中逼近若夢，這使得若夢不禁緊張起來。

她急步走著，她好想可以盡快離開這街道，哪怕是一個陌生路人、車子也好，她都想可以見得到，可是街道依然沉寂。

靜得可怕。

忽然間有道長長的黑影在若夢身後出現，這黑影竟然在緩緩移動，正慢慢步近若夢！

若夢留意得到這黑影，連忙拔足就跑，可是她走得越快，黑影跟得越貼！

「救命！救命！永樂救我！馬永樂！」若夢慌忙逃命，可是這街道完全沒有半點曙光，只有無盡的恐懼……

不知怎的，她明明已用盡全力跑，但速度卻好像越來越慢，街道也越來越長，越見不到那盡頭，而黑影也即將來到若夢眼前……

若夢跪在地上喘著氣，無助、無力感充斥全身，她就快連呼救都沒有氣力了。黑影終於來到若夢面前，明明是看不到黑影的五官，卻忽然好像露出了一個嘴巴一樣，揚起邪惡而又讓人心寒的微笑。

「我回來了……哈哈哈哈……」黑影詭秘的笑聲充斥著整個世界，然後慢慢想要吞噬若夢……

「啊！」若夢忽然醒了過來，她滿身冷汗，手仍因恐懼而顫抖。若夢四處張望，發現仍是自己的家，剛剛也只是一個惡夢而已。

只是惡夢而已，儘管非常可怕。

若夢理順自己急促的呼吸，嘗試冷靜下來。她都幾乎忘記了這個久違了的惡夢，想一想，原來都已經很多年沒有再見這惡夢了。

如今突然復發，實際原因她也不知道，而「那件事」本應也不會再影響她的生命了。沒錯，一切也應已告一段落，她不再怕黑、不再怕孤獨了。

她不再怕了……是吧？

若夢抓緊被子，緊緊的包緊自己，神色還是有點驚慌。

有幾多你所知的「真相」係真？

希望你有新既感受 希望可以更加催淚

多左好多人留言

lm
樓豬加油

翌日，永樂才剛起床，就接到了老闆的電話。

「馬永樂，你好好跟我解釋一下，不然我就取消注資！」老闆生氣的說。

「什麼？你說 Lori 嗎？」永樂問。

「你這樣算是拒絕我幫你辦情侶檔的意思嗎？你是要反我嗎？」老闆怒道。

「我跟你說了，我有女朋友……」

「我才不在乎那個是你老婆還是你的性奴！總之我現在給你最後一個機會，在明天的電視節目上，我要你主動說想跟 Lori 組情侶檔，不然你永遠也別想要在樂壇上立足！」老闆說完便氣沖沖掛線。

永樂緩緩放下手機，看著家中那幅與若夢的甜蜜合照，他閉上了眼睛，作出了一個決定。

～

「喂，若夢，你在哪？」永樂致電若夢問道。

「我在公司附近的餐廳正在吃午飯啊，幹嘛？」若夢說著，又吃了一口火箭菜。

「那你現在附近有電視嗎？」永樂問。

「有啊……時代廣場有個大電視，那個算嗎？」若夢問。

「我要上電視了，好緊張，想你也能看著。」永樂認真嚴肅的說，若夢不禁覺好笑。

「我記得，你說你今天要直播一個音樂節目，放心！我對你很有信心，盡力做好就不用怕了，萬大事還有我在這裡當你的後盾。」若夢說，永樂卻是靜默下來，沒有作聲。

「喂？永樂？幹嘛？你今天好奇怪呢！」若夢說。

「你待會就知道……那我先去準備了，再見。」永樂說完便急急掛線，若夢不禁滿腹疑問，她根本不知道他在想什麼。

怪怪的。

若夢吃過飯後，特地走到時代廣場那邊坐下，看著那個大電視，準備轉播永樂拍攝的音樂節目。

節目還是一般的開始，十年如一日，沒什麼大轉變，若夢的心情有些期待，但也算是十分平靜。然後就是老套主持人的出場，主持人一腔自以為有趣的風格，反而有點倒人胃口。不過當他介紹了出場嘉賓是永樂之後，若夢也就沒有再留意這個老套主持人。

出奇的是，嘉賓名單還有 Lori。

聽永樂之前說過 Lori 的事，若夢早對 Lori 沒什麼好感，如今看到他們同場出現，若夢的確更加感到好奇。

然後節目還是老套的訪問他和 Lori，其實也只是跟稿照讀，都是一些什麼堅持夢想、喜歡音樂云云的東西，若夢也未有太在意。

直至一個環節。

主持人說如果永樂要送一首歌給人，會是一首什麼歌？送給什麼人？

若夢此刻，卻是全情貫注的看著電視。

「對了，永樂，你這麼喜歡音樂，如果說你要送一首歌給一個人，那會是哪一首歌，而那個又會是你的誰？」主持人笑問。

「哈哈，我想這一定是一個很重要的人。」Lori 插嘴笑說，然後又一眼瞥向永樂那邊。

「那……我現在可以唱出來嗎？」永樂笑笑問。

「當然可以！求之不得！」主持人作歡迎手勢說。

「永樂！永樂！」Lori 裝作為永樂吶喊助威的說，永樂對 Lori 微微一笑，然後就拿出電視台為他準備而設的結他，準備自彈自唱。

「旁人在淡出終於只有你共我一起……」永樂撥動結他上的弦線，開口唱道，他卻不是望向身邊的 Lori，Lori 看得滿心歡喜。

隔著電視的若夢，終於感覺到有點不妥。

「即使身邊世事再毫無道理，與你永遠亦連在一起……你不放下我，我不放下你，我想確定每日挽著同樣的手臂。」

「不敢早死要來陪住你，我已試夠別離並不很淒美……」

「我們，仍珍惜這啖氣。」永樂終於演唱完畢，主持人和 Lori 不禁拍手叫好。

「果然是音樂小王子，真是聽出耳油！剛剛見到你不時望向 Lori，你這首《相依為命》是要送給她的嗎？」主持人笑問。

想不到，永樂居然是遲疑了，未有說話，主持人不禁以為自己說中了，驚訝的誇張掩嘴。

「不是吧……我是說中了嗎？」主持人問。

「這……」永樂正眼望向鏡頭。

「曾經聽人說過，人的一生中大約會遇到八萬個人，聽起來好像是一個好龐大的數字，八萬個人，你又記得多少個？」永樂說著，Lori 不禁好奇的望著永樂，主持人卻是聽得入神。

「我曾經玩過一個遊戲，這個遊戲是要你寫出生命中最重要的十個人，然後按重要的程度，把相對沒那麼重要的人名撕去，撕走的人彷如在你生命中消失，假設這個人跟你的過往、現在和將來都抹走而不復存在，你又會怎樣呢？」永樂續道。

「要從八萬個人中，選出十個最重要的人，已是一件非常困難的事。儘管生命變化莫測，我們根本不知道下一秒鐘會發生什麼事，這十個人的名單可能每一年也不同、每一個月不同、每一星期不同、每一天、甚至每分鐘，這最重要的十個人都可能會換人。」

「我這一首《相依為命》是想送給一個，我這十個人名單裡的一個，那是一個我想一輩子也不會換出名單的人。」

「她是我現在的女朋友，許若夢。」

好感動 下一部作品你地都要繼續支持我呀

多謝你
即將就進入結局篇

分手喇

我都估到

緊係會 快d進入結局篇啦

「她是我現在的女朋友，許若夢。」

Lori 聽到之後，不其然臉色一變。

若夢看著大電視，忽然感覺好像有盞鎂光燈映照著自己一樣，讓她感覺到很不自在，卻又好特別。

明明永樂是對著全香港說這番話，但若夢卻偏偏感覺到這一刻好像整個大氣電波都只屬於他們兩人一樣，像是永樂透過電視跟若夢床邊耳語一樣。

「我們相識了這麼多年，大約也有十數年，相遇是一個不太帥的場面，我還被一個籃球打傷了！然後發生了很多事，我們曾經離開過彼此，中間遇到了很多人，發生了很多事，多得甚至沖淡了你在我腦海中的印象，讓我以為，我們可能不會再見。」

「我們都兜轉了很久，學到了不同的課題，然後不其然再次遇上。第一次重遇你，我不敢跟你相認，因為大概我覺得，我們中間隔了十年，你已不是你，我也已不是我，何必要認回一個最熟悉的陌生人？那乾脆不如不見……我想你當時也是這樣想。」

「但後來因緣際會再拉上了我們，我才發覺，原來你還是你，我還是我，不……應該這麼說才對，你就是你，我才能是我，因為有你，才會有現在的我。」

嗯……你，仍是這麼不可或缺。

「當了我的女朋友，就不要胡亂去跑了，乖乖留在我身邊，好嗎？夢想要追，但我不會為了追趕夢想，而遺留了一直在我背後、支持我的你。我現在想請各位見證，我愛我的女朋友，好愛，永遠也愛。」永樂說。

即使身邊世事再毫無道理，與你永遠亦連在一起。你不放下我，我不放下你，我想確定每日挽住同樣一雙臂。

不必挑選我們成大器，當我兩個並無冒險的福氣……

「有你分享我的夢想，才是我的夢想。」永樂說。

若夢看著電視上的永樂，儘管相隔多麼遠，但那眼神卻彷佛在告訴她，他就在她身邊一樣。

「傻瓜。」若夢自言自語道。

「傻瓜……」若夢不禁再說一次，這次她嘴角不禁有點顫動，眼眶也泛紅。

「傻瓜……傻瓜……」若夢停止不了震動的嘴角，也竭止不了眼角的淚水湧出。

一直以來，她都不相信承諾這回事，也不相信奇跡。就算是與永樂一起了，她心中隱隱的不安感也沒有消退過，生怕幸福一閃就過，留不住。

一直認為幸福是曇花，開始了就想到會結束，若夢這算是悲觀，也可算是現實。再美的人也會老；再新潮的歌曲也會變成經典；沒有什麼能一生一世。

這樣的日子已經讓若夢過得好累，一個女孩子想到底還是安安定定下來，好好愛一個人，然後活一輩子就足夠了。這一次，若夢看著永樂眼神堅定不移，如在他深邃的瞳孔中看到了未來的美麗宇宙。

也許……就是這個人。

節目也完結了，若夢周圍的人們都讚永樂好深情，要是能當上這個「許若夢」可就幸福了云云。若夢淚眼帶笑，心想這個馬永樂真是把事情弄大了。

忽然手機一響，若夢收到了由永樂傳來的訊息。

「若夢，看到了節目了嗎？今晚八點到沙灘等我好嗎？」

若夢不明所以，但知道永樂這樣做一定有其意思，所以也決定照做。

若夢很快就來到了與永樂約定的沙灘，夜色迷人，大海是漆黑一片，但也能看見彼岸的萬家燈火正在照亮著整個城市。

沙灘裡人不多，但也各自各做著不同的事情，有些人在自拍；有些人在游泳；有些人在閒聊談天；有些人在散步……

若夢左顧右盼，卻未見永樂的蹤影，只好又發了一個訊息問他在哪裡，可是卻沒有任何的回覆。若夢雖不信永樂會爽約，卻不知道他要幹什麼。

若夢想了想，決定坐在一旁，靜待著永樂的來臨。

一切是那麼平靜，突然間那個在散步的路人停下來，靜止不動，恍如被點了穴似的。若夢不禁看著那人，感到十分奇怪，他當真這樣紋風不動嗎？

然而說時遲那時快，那個在自拍的女孩走過去拍一拍散步路人，自拍女孩居然也靜止了！若夢開始覺得有點不妥，到底這是裝出來還是有什麼古怪？

然後那個泳客也馬上上水，想要看看那兩人發生什麼事，而若夢身邊的其他人也不禁留下來看看到底發生什麼事。就在泳客觸碰那兩人的一剎那，忽然他們三人同時散開，三角陣式般站著，然後竟開始起舞！

不知從哪裡跑來音樂，是庚澄慶的《情非得已》。

「難以忘記初次見你，一雙迷人的眼睛……」

那三人敏捷起舞，似是訓練十足。忽然在旁的一些人也跳進去一同起舞，若夢不禁看得驚訝卻又驚喜！

不過更大的驚喜是有幾個熟悉的臉孔突然也加入舞團，竟是雨晨、子豪、Cyrus、遙生以及小緣！

「怎麼會這樣！」若夢驚訝掩嘴。

「你的天真，我想珍惜，看到你受委屈我會傷心……」音樂播到此，竟突然停止了，教若夢再次感到出奇。

眾友人和舞者都靜止下來，忽然一陣結他聲響起！

「只怕我自己會愛上你……不敢讓自己靠得太近……」是永樂的聲音！

好慘啫

又同我sync到

開緊結局篇度門

「只怕我自己會愛上你……不敢讓自己靠得太近……」是永樂的聲音！

永樂不知從哪裡來的，卻是掛著結他綁著咪高峰緩緩走到舞團中心！若夢驚訝得站起來看著永樂，似乎仍感到難以置信！

「怕我沒什麼能夠給你，愛你也需要很大的勇氣！」永樂帶笑輕快又甜蜜的唱著歌曲，眾友人在旁也隨歌起舞！

「只怕我自己會愛上你，也許有天會情不自禁……想念只讓自己苦了自己，愛上你是我情非得已！」永樂有致擺動身體，將這沙灘完全融入於音樂和舞蹈當中，上演了一套夢幻般的音樂舞蹈表演。

那些真正的路人兼旁觀者都帶笑拿起手機拍攝下來，紛紛影下這奇妙的情景。

歌曲快到尾聲，雨晨忽然跑到若夢面前，邀請她上前，若夢難掩歡笑，跟著雨晨走過去，終於來到了永樂跟前。

「愛上你是我情非得已……」永樂溫柔的笑著唱，若夢只懂傻傻看著永樂在笑。

「許若夢，你記得今天是什麼日子嗎？」永樂笑著問。

「你搞什麼啊！」若夢笑問。

「快點答我！你記得嗎？」永樂興奮問道，若夢也想了想。

「不是你生日，也不是我生日……是我們的紀念日嗎？也好像不是……」若夢卻還是想不起來。

「十幾年前，你就是在當年今天入學，也是我們邂逅的日子。」永樂笑說，若夢神色一訝，她倒是忘了這個日子。

「本來我只是計劃送你一個驚喜，當作是補回追求你的儀式，但想了想，這麼大陣仗，也好像是求婚比較合適。」永樂說。

「那你是要求婚嗎？」若夢說，仍是笑得甜甜的。

「我覺得未是時機，因為我還未變成最好的自己，但我覺得已遇到了最合適的人，所以我想先下訂……」永樂忽然跪下，向若夢張開手心，若夢卻見永樂的手心竟然簽上了他的名字。

小緣將一支筆交到若夢手裡。

「無論將來我是富貴、是貧窮，無論你將來是胖妞、是惡婆，我都會愛你如昔，永不變改。如果你願意將來嫁給我這個傻男人，互相照顧、互相愛護，一起支撐到老，那請你在我的名字旁邊簽下你的名字。」永樂說。

若夢一時不懂反應，實在太尷尬了！但她心底真是開心莫名，因為這是頭一次，她真正感到可以抓得緊幸福。多年來飄泊人海之中，原來最好已在身旁。

不知你我明日會如何，不知你我生命何將盡，不求長伴身旁，但願回頭就能見到你。

若夢揮筆在永樂手心簽下名字，然後兩人緊緊的擁著對方。旁邊的人在拍攝、在拍手、在嬉笑……一切美好得如夢幻美景一樣，毫無瑕疵。

彷彿就連應是咸咸的海水，這刻也是甘甜香蜜。

若夢再一次落淚了，只不過這是幸福的眼淚、開心的眼淚。

「你快要勒死我了！」永樂笑笑說。

「我可不會放手！」若夢說。

以前覺得，夢再美也畢竟只是夢。但永樂告訴她，原來美夢可以成真。童話故事，也可以是真的。

兩人多年來相遇、相知、分別、錯過、懷念、重遇、再次相愛、磨合……經歷已夠多了，也該是時候，要珍惜眼前人。

錯過，他們都有過錯。經歷種種，如今不應錯過。

甜甜的海風在沙灘中吹拂，為這美麗的童話故事翩翩飛舞助慶。

～

只是短短一星期，永樂和若夢的片段已在網絡上瘋傳，成為一時佳話。儘管若夢答應了永樂的訂婚，但若夢和永樂還是暫時不決定同居，只會間中到彼此的家睡上一、兩晚。

永樂說要努力為未來奮鬥，若夢也會支持他。

事實上，在那天永樂反抗老闆的意思、拒絕與 Lori 組團，的確使他失去了一個難得的機會。但卻因為他的深情，為他帶來了另一個機會。

另一個老闆看中了永樂的正面形象，決定支持永樂的教室，以及提供一切資源幫助他做出屬於他自己的音樂。簡單來說，永樂的事業即將又邁進一大步。

儘管如此，若夢覺得自己幸福，但太過出名也不是一件樂事。若夢現在出街買東西，都會有不少人認得她，令她也覺得有一點點的滋擾，不過還可以接受。

這一晚，若夢在樓下附近跑步做運動，一如既往，也有不少「跑友」認得出她，跟若夢點頭打招呼，若夢也有禮的回以一笑，相信這是最好的做法。

街道越來越少人，走到轉角位置，若夢倒覺得……有點不妥，因為她聽得到有另一雙腳步聲正緊貼著她。若夢回首轉身，卻沒有人。

若夢靜止了一會兒，卻真的看不見有人跟著自己，心想可能自己多疑，唯有快快繼續跑步，離開這街。

一個黑影在若夢身後閃過，一雙不懷好意的眼光，正瞪著若夢的背影，有所圖謀。

～

早上，永樂好夢正酣，睡在自己的床上總是教他最為放鬆自在。只穿了一條短褲的永樂睡得天昏地暗，卻被一陣拍門的聲音吵醒了。

「誰啊……」永樂迷迷糊糊的半眯眼睛，拍門的人依然未有停手，還越拍越起勁。

「怎麼有門鈴也不按……怎……」永樂自言自語埋怨的時候，忽然覺得哪裡不妥……

永樂忽然想起了一個人，他的心不其然打了一個寒顫。永樂幾乎是仆倒下床，光著上身也不顧，半跌半跑的跑去開門。

「馬永樂！出來啊！再不起床，我就放火燒屋！」門外的女聲……

永樂打開門，眼前人竟是失蹤多時的別情。只不過這次不再是夢境，而是活生生的、真實的站在永樂眼前……

永樂難以置信又錯愕的緩緩伸手，輕撫著別情那滑嫩的臉蛋，仍是那麼雪白、滑嫩和可愛……

真的，她是真的張別情。

未完待續

別情躝啦

你之後就唔會咁講

發生咩事 唔好吊我地癮

無論當初發生左咩都好 佢粒聲唔出走左去 就係唔岩 永樂唔好理佢

即將揭曉 唔好行開

世事既野 有好多面...

唔會走開嫁我

而家有女朋友了
不了

啱啱追完

第九章

「有些人在心底從來沒忘記。」

馬永樂只懂呆呆看著眼前的張別情，不懂得如何反應。到底是怎麼一回事？為什麼別情要忽然消失這麼久，然後又沒有一點先兆，忽然又再重現人間，好像什麼事也沒有發生一樣？

難道別情還可以裝作跟以前一樣嗎？

永樂此刻心情複雜，比起憤怒、驚喜，他心中更多的是疑問，他好想知道到底別情這段日子來發生了什麼事……

別情的樣子美麗依然，氣質、感覺也如昔日無異，她還是以前的她，一模一樣……

正當永樂想要問清楚別情發生什麼事的時候，別情卻忽然逕自踏入他的家，就像從前一樣任性率直。

「借過！」別情似是氣沖沖的衝入永樂家中，卻是首先跑入永樂的睡房，到處翻到處找，似是在找尋些什麼似的。

「你……你在找什麼？你還好嗎？」永樂問別情，別情卻一副生氣的樣子瞪著永樂。

「你還問我在找什麼？Kelly 啊！她在哪裡！」別情說，永樂更加一頭霧水！Kelly 明明在很久之前已經與永樂斷絕來往，怎麼會……

慢著，這情景……永樂覺得好熟悉。

別情跑進了洗手間四處搜索，結果卻拿著了兩根牙刷出來找永樂對質。

「馬永樂！怎麼會有兩根牙刷？你這個好色鬼！你昨晚找她，然後……然後你睡了她嗎？太過份了！」別情生氣的說，永樂卻還是不懂得如何反應。

「別情！你在說什麼啊？」永樂上前用力抓住別情，他一定要問清楚真相。

「你還在裝蒜！好色鬼，我不會原諒你！我早就跟你說過 Kelly 不是好人，為什麼你還是要一頭裁進去？難道你忘了撕掉名字這個遊戲嗎？」別情生氣的說，永樂看著別情的雙眼，他可以肯定別情不是在開玩笑，而是十分認真……

別情乘著永樂一呆，甩開了永樂的手，跑進去廚房繼續找。

「看看你有沒有扔掉安全套的包裝就知道！哼！咦……」別情在垃圾桶附近的地上，找到了些東西。

是一張被撕了一半的殘舊紙片，上面寫著……別情。

「為什麼是我的名字……？」別情拿著這張紙，緩緩走出來與永樂對望。永樂一瞥，赫然發現那是當日他撕掉「張別情」名字的碎紙。

因為當天他要證明給若夢知道，他已完全忘掉別情，要證明別情已在他生命中全然消失，不再重要……

她不再是他生命中最重要的人了……

「別情，你聽我說……」永樂想要慢慢的跟別情解釋，可是別情這時才瞥見，原來在大廳的當眼處，擺放了一張永樂與若夢的合照相架。

別情拖著沉重的腳步，一步一步走近相架，然後緩緩拿起來端詳一番。

相中這個女人……她從來都沒有見過……她不是 Kelly……

「這個女人是誰……她不……這個不是 Kelly……」別情拿著相架轉身看著永樂。

怎麼……怎麼會這樣……連眼前的男人也彷似變得陌生了……

別情到處張望這單位，明明是同一間屋，怎麼陳設都不同了，所有東西都變了樣。仔細一看就不難發現，家裡的用具都變了兩套，家裡的氣味不再只屬於永樂的男人味，而是散發著一種陌生的淡淡香氣……

這不是別情的氣味，而是一種別情從來都沒有聞過的香氣……

還有眼前的永樂，他的樣子成熟了，比起昨天更有男人味，整個人感覺都不同了……所有所有……都不同了。

「為什麼會這樣……才一天……怎麼世界變了樣……」別情的心好痛，忽然好像被人狠狠用力抓住心房一樣，她忽然覺得快要呼吸不了一樣，幾乎連站也快要站不住。

「別情，你到底發生了什麼事？」永樂緊張的說，他情不自禁的上前捉住別情的雙肩，他一定要問出答案。

「到底發生了什麼事？」永樂追問著別情，可是別情的腦海卻十分混亂，突然之間有如萬樣資訊忽然湧入她的腦海中，教她頭痛不已。

「我昨天明明……叫你不要去找 Kelly 喝酒……因為她又忽然……忽然約你……」別情艱難的覆述記憶中的事，可是不知怎的，卻越來越模糊……

「昨天？Kelly？」永樂依然是一頭霧水，但他心中的不安感卻越見明顯，他也十分確定別情一定有不妥。

就在這時候，門鈴竟忽然響起，永樂只好快快開門，卻只見按門鈴的人竟是別情的表姐 Anna。

「Anna？」永樂驚訝的說，他只與 Anna 見過幾面，基本上只知道她是別情的表姐之外，他對 Anna 是一無所知。不過從 Anna 擔憂的神色中，也可以猜出 Anna 是為了別情而來的。

「馬永樂……我是來帶別情走的，不好意思。」Anna 匆匆的說，然後瞥見屋內的別情，便跑進去，準備帶走別情。

「我的頭很痛……」別情仍在整理著這些無法梳理的資訊。

「別情，跟我走。」Anna 拉著別情的手，想要帶著別情盡快離開，但永樂卻攔住了她們，不讓她們就此離開。

「到底發生了什麼事？不說清楚不要走！這次我不會再輕易讓她消失！」永樂堅定的說，別情卻是頭痛得幾乎沒法說話，Anna 神色更為擔憂。

「我帶你回去休息，乖。」Anna 對別情說，別情只能迷糊點頭。

Anna 瞥向永樂，心中思緒飛轉，最後迅速下了一個決定。

「馬永樂，那你跟我回去，我再慢慢告訴你到底別情發生了什麼事。」

乖

紛紛轉陣營

即刻出篇新既

別情知道咗馬永樂有女
搭時光機返去
又唔知咩原因唔敢接受馬永樂

呢篇係冇奇幻野既

總有冇啊

腦退化？

結局篇正式開始！

咦 有啲料到呢位兄台

深宵一推

別情淪為行過寵物

Anna 帶著別情和永樂回去了 Anna 男朋友的家，永樂才恍然為何他怎樣也找不著別情。Anna 把別情安頓在房間睡覺後，才回到大廳與永樂坐下談談。

永樂坐在沙發上，四處張望，這個單位的陳設很普通簡單，卻是貼了滿滿的筆記紙，在不同的地方也有。

在燈掣附近貼了一張「按一下！」的提示；在電視的開關附近又貼了一張「開關在這裡！」的提示。這裡滿滿都是提示……

未幾，Anna 從別情的房間裡步出來。

「要杯水嗎？」Anna 有禮卻又帶點疲累的說。

「我只想知道真相。」永樂直截了當的說，只見 Anna 深深嘆了一口氣，然後輕輕搖頭。

她的搖頭不是拒絕永樂，而是為別情的命運而嘆息。

「你有沒有看過一套電影叫作《忘不了》？」Anna 問，永樂不解的搖搖頭。

「其實……別情她患上了遺傳性的阿滋海默症。」Anna 淡然的說。

「阿滋海默症？」永樂聽得還是不太明白。

「即是腦退化症。」

永樂的世界忽然彷如靜止了一樣。他從來都沒有想過，劇情會是這樣。

「別情這段日子來，病情反反覆覆，精神比較好的時候，她會記得好多東西，然後不明不白又會無故哭了一場；精神比較差的話，她的記憶會變得模糊，有時會忘了我是誰，有時會忘記了怎樣開燈，有時連自己的名字……也會忘記。」Anna 說道，聲音卻是開始有點抖顫。

「真的好諷刺，對嗎？她明明是這麼一個樂觀又可愛的女孩子，她的人生不應該是充滿淚水和痛苦。」Anna 不想被永樂看著自己落淚，想要迴避他的視線，卻又看到周遭的貼紙，使她又想起別情的故事，心情更見沉重。

「她本該是找到一個愛惜她的男人，然後跟他開開心心、幸幸福福的活下去，不是嗎？她到底做錯了什麼，上天要拿走她的記憶作為懲罰？」Anna 說著，眼角不禁流下淚水。

永樂這刻才恍然明白……當天別情不是放棄他，而是放棄自己……

～

房中的別情躺在床上，頭還是很痛，手上拿著那半張紙碎久久不放。她還是睡不著覺。她看著房間，都佈滿了一張一張提示紙。

「你的名字叫張別情，英文名是 Venus。」

「你的生日是8月14日，獅子座。」

「你喜歡吃的東西：辣的東西、巧克力、芒果……」

「你討厭吃的東西：蜜瓜、哈蜜瓜、任何內臟……」

別情再看了看床頭櫃上，放了一部智能手機，以及一張提示紙。

「起床第一件事：打開這手機，看一次手機的片段，密碼是0609。」

別情心生好奇，便拿起手機，輸入密碼，果然順利打開了手機。她按到影片那格，發現果然有一段影片在內，然後便按下播放。

片中的女人，就是別情自己，但影片內的別情，非常憔悴，雙眼紅腫，也應該哭了不少次。奇怪的是，別情並不記得自己有拍過這片段。

「你好，我叫張別情，我就是你自己啊，哈囉！」影片內的別情苦笑了一下，強顏歡笑對鏡頭打了個招呼。

「因為我們都患上了腦退化症，所以以下是我對你的貼心提醒，一定一定要把片段看完，知道嗎？」

「你的英文名叫 Venus，因為你說你喜歡愛情女神的名字，所以便取了同樣的名字。你是在8月出生的，是獅子座，個性好聰明的啊，哈哈！不過有時候你太霸道了，如果你記得……記住要改一改這些壞脾氣啊，知道嗎？」

「你好喜歡吃辣的東西，但不要吃太多啊，你不懂節制，吃多了會長口瘡，會很痛！沒了那個男人照顧你，你要好好的愛惜你自己……知道嗎？你還是很幸福的。」影片中的別情說。

「你看到床頭櫃的第二格嗎？打開它吧，裡面有張相片。」

別情聞言，馬上照辦，打開抽屜，果然有一張相片在內，相片中的人是永樂。

「張別情，你要好好記住這個男人。假若你見到他，你一定要轉身離開，不要被他找到你，不要被他見到你……你也千萬不要去找他。」

「他愛你，你也很愛他，正正因為愛他，才要放過他，只有將你從他的生命中抹去，他才可以好好的生活下去……因為有時候，放手都是喜歡的一種啊。」

「今天，我寫了最後一封信給他……」

別情看到這兒，突然間思緒回放，像是乘坐了時光機回去一樣。

時間回到了那一天，在永樂家中，別情躲在永樂身後，又驚又怕的觀看《死神來了5》。

「啊！啊！他掉眼球啊！不要！」電影情節講到女主角做激光矯視手術出了意外，眼球飛脫在外，嚇得別情驚叫起來，永樂見狀便連忙掩住她的雙眼。

「未完！未完！」永樂看得肉緊。

「完了沒有？完了沒有？」別情把頭埋在永樂背後，一邊抖顫一邊問。

「未！未！」

永樂喜歡作弄別情，每次看到別情生氣又可愛的樣子，他總會覺得很幸福。其實，別情也是一樣。

看到永樂的幸福，其實是她最大的幸福。

電影看完了，別情靠在永樂肩上睡著了，其實她卻是暗暗記住了這刻的溫馨。他的肩膀，就是她的避風港，彷彿只要感受著他的體溫，就能得到世上的溫暖。

她趁著永樂也睡著的時候，輕輕牽著了他的手，在無人之境，霸佔了他一會兒。

回到家後，別情把幸福的情節記在小說裡，既為故事，也是想暗暗記下這甜蜜的密碼，只屬於他和她之間的密碼。

然而，她卻沒有留意……眼前的奶茶已經放了兩次糖。

惡夢，由此而起。

接下來的日子，別情的記性開始有點轉差，初時她只以為自己不小心、沒記性，根本沒注意到自己的身體變化，其實已慢慢脫軌……

就在那一天，別情滿心歡喜到髮廊弄髮，對著鏡子的自己，美麗動人，別情在想，要是永樂看到，一定可以吸引到他的！

光是想一想，別情已經樂透了。

「小姐，承惠三百五十元。」服務員笑說，別情不以為然的在包包想要找出錢包，可是她找了又找，甚至把整個手袋翻轉了，都找不到錢包。

「怎麼會這樣……去了哪裡？」別情心一凜，她竟然完全想不起上一次在哪裡見過自己的錢包……

到最後，她只好找了永樂過來拯救自己。

「傻大妹，為什麼會這樣失魂忘記帶錢包？」永樂問。

「我都不知道，明明我一直都把銀包放於袋裡，沒有取出，但……」別情仍是想不起來。

「會不會被人偷了？」永樂問。

「應該不會吧……算了算了，我回去再找找，不要再提了。」別情連忙說，心中似有所思。

她不願再去想，也許一切只是自己的錯覺，她很健康，一定是……

她是這麼想的，或許做多一點運動，身體又會好起來！於是她就約了永樂行上山頂。

「不如我們玩『接龍』！」別情興奮的說。

「『接龍』？遊戲節目那個？」永樂疑惑的問。

「嗯嗯！我先……豉椒炒硯個硯！」別情說。

「硯……硯芥鯪魚球。」永樂說。

「不！不！不！不能這樣說，要說『豉椒炒硯的硯，硯芥鯪魚球』，知道嗎？下次要記住了！」別情說。

「豉椒炒硯的硯，硯芥鯪魚球的球……球迷世界！」別情說。

「豉椒炒硯的硯，硯芥鯪魚球的球，球迷世界的界……界限街的街。」永樂說。

「豉椒炒硯的硯，硯……硯……」別情忽然收起了笑容，才剛剛幾秒，她竟然忘記了剛剛說的字詞……

竟然……一個也記不起……

別情心中一凜。

「你想太久了！你輸了！」永樂哈哈大笑。

「好啊，贏的那一個要為輸的那個做一件事。」別情笑說。

「什麼？」

「規矩向來由我定，呵呵，這件事我還未想到，想到再告訴你。」別情得意洋洋的說。

她臉上還是掛著無憂無慮的笑容，只是事情……其實已遠不如她的想像。

「張別情小姐，我們發現你腦部開始有退化的跡像，而且退化速度也算快速，你最近是不是經常忘記東西？」醫生凝重的問，別情點點頭。

「根據你的家族病歷，我們懷疑你患上了遺傳性的阿滋海默症，即是腦退化症。」醫生說。

「即是……老人痴呆症？」別情問。

「可以這樣說。」醫生說。

即是……沒法可以治癒。

「那我會失去所有記憶嗎？」別情問，然而她這刻想到的，都只是永樂。

「我們沒法可以肯定，你今天的記憶可以是完整無缺，明天的記憶可以是回到三個月前，後天又可能忽然沒事，大後天又可能會完全失憶……對於這個病，我們也暫時未有完全根治的方法。」醫生說，別情的臉色更如死灰一樣。

那一天，別情漫無目的在街上走著，手上還拿著那份放了報告的公文袋。她在想，沒了記憶的人生……會是怎樣？

沒了所愛的人，沒了在乎的事，好像就不會傷心、不會痛心……聽起來也好像蠻不錯吧？這過份的樂觀，也叫別情自己也無法信服。

沒有愛的人生，還是人生嗎？

她走到了電車上層，淡淡的看著風景聽著歌，是「初哥哥」張智霖的《祝君好》。

「寧願沒擁抱共你可到老……」

「只望停在遠處祝君安好，多麼想親口細訴……」

她知道，勉強與永樂走在一起，只會為永樂帶來痛苦。難道，她要他每天承受被遺忘的痛苦嗎？難道她要犧牲他的幸福，來成全自己的感受嗎？

這不是愛，絕對不是愛。

她要用一個她的方式去愛他。

《相愛很難》中，有一句林夕寫得很好。

「無論熱戀中、失戀中都永遠記住第一戒……別要張開雙眼。」

想夢長久，就別要張開雙眼。因為故事會完，記憶不會完，只要這故事沒有開首一章，就不會有終結的一章……

只是她不知道，永樂竟然想要在這時跟她告白。

那夜，別情和永樂在夜寂無人的沙灘漫步。

「馬永樂，我想要問你一個問題。」別情說。

「什麼？」

「如果有一天，我突然死了，你會怎麼辦？」別情問。

「你是怎麼死的？」

「馬永樂！認真答！」別情知道永樂有心作弄自己，生氣打了永樂幾下。

「好了好了……如果你死了……那我也一起去死好了。」

「什麼？跟我一起死？」別情錯愕的問。

「嗯，你對我來說太重要了。」永樂說著，突然語氣一轉，氣氛變得凝重嚴肅。

「別情，這些年來好感激有你，如果當初我沒有撞到你，也不會有今天的我。」永樂說，別情錯愕地看著永樂。

「我捱夜時，你會細心勸我要注重健康；我失戀時，你會無條件陪著我度過；我開心時，你會跟我單純地分享……」

「你曾經問我，誰是我生命中最重要的十個人，我腦海閃過好多人、好多名字，但我最不假思索寫下的，一定是你的名字。走遍了天涯海角，才發現最美的景色原來一直在身邊，只是我一直未有發覺。」永樂看著別情那迷人的雙眼，認真、情深的說。

別情呆著不懂反應，她的思緒同樣回放著段段回憶，與永樂經歷的美好時光。原來他們的足跡，早已不止於沙灘，而是他們的世界到處都有他們的足跡。

別情屏住呼吸，不懂說話、不懂反應，但心中一暖。原來自己對於眼前男人是何等重要，一直以為自己只是一個配角，但原來影響眼前人最深的人竟是自己。

原來自己是這麼的重要。這種感覺，好震撼。

淚光一閃，滑過別情近乎完美的臉蛋，她完全控制不住那任性的眼淚、那任性的情感。

「如果可以選擇，這段路我想永遠也走不完……只要能陪著你走，走到天涯海角我也願意，只要有你。」永樂說著，然後一步一步走近別情。

他鼓起勇氣，靠近別情。雙手輕輕抓住別情雙臂，相識以來最接近的一次，兩唇近在咫尺，終於完美的拼合在一起。

他伸手擁著別情的蠻腰，不想別情離他而去。

別情吻著眼前男人，熟悉又陌生。相知多年，以為對他已無所不知，想不到原來她還未真正了解這個男人。她很開心，煙花終到盛開之時，景色絕美，教人不捨忘懷。

回憶片段逐格重播，迎新營的邂逅、每晚教她彈奏結他的段段旋律、電車上的動人時光、錢包裡的名字、從山頂揹著她走下山、那套可怕的《死神來了5》、那無聊又可愛的接龍、那壞了的門鈴、那次衝動的踢門捉姦、那串鑰匙……

段段故事都是如此完美無瑕，還有……還有……

別情忽然臉色一沉，回憶的片段就如突然卡住了一樣，有些事情，有些不妥……別情能感受到永樂熾熱的戀火，能感受到他會為了她而不惜一切。

不可以……不可以……她不可以這樣！決不可以開展這一齣悲劇！

別情忍痛閉上眼，然後緩緩推開了永樂。永樂難以置信的看著別情，別情卻不敢再對上永樂的雙眼。

她很怕，很怕看到他的痛苦，很怕看到他的失望，很怕看到他的傷心……

「對不起……我不可以……對不起。」別情低頭低聲說，然後轉身離開。

她一直走，一直走……她不敢回頭。生怕一個回眸，一刻心軟，就會釀成大禍。

她知道這是對的，這是最正確的做法。

只要可以看到永樂的笑容，她可以犧牲所有……包括她自己。為了要成就更好的他，她一定不可以留下。

淚水模糊了她的視線，令她再看不到前方的路。原來哭泣好累，離開一個自己愛的人，原來比起什麼都要痛。

好不容易跑到家裡，她拿起時鐘不斷扭，不斷扭！是不是逆轉了時針，就可以回到過去？是不是戰勝了時間，就可以回到最愛的那天？

「啊！」別情把時鐘都扭破了，卻沒能把現在扭回過去。她崩潰痛哭，用力的把時鐘扔在一旁，自己躺在冰冷的地板上哭泣，再無力起來。

「病發啊……病發啊！為什麼現在不病發啊……我想忘記所有事……我想忘記……」別情拍打著額頭，可是這佻皮的病卻沒有發揮功效。

最痛回憶，仍深深烙在她的腦海中，揮之不去。

這一晚，是她一生之中最痛的一晚。

雖然痛，但她決不回頭。

別情收拾好東西，連夜搬到 Anna 的家住下來，並寫好了一封信，把永樂給她的門匙裝放在信封之內。別情熟悉的跑到永樂家門前，卻不再是熟練的拍門，而是輕輕將信放進門縫之下推進屋內。

她在想，永樂這個總是睡得像豬一樣的男人，應該還沒起床吧。雖然是不可以跟永樂見上最後一面，但別情還是十分不捨。她靠近永樂家門邊，悄悄地說了一聲：「再見了，無賴。」

那一轉身，別情才發現原來世界上，真有斷腸之痛。因為那一天以後，就代表別情正正式式的失去了永樂了。

以後，再沒有那麼一個人會準時跟她說一聲「早晨」；也再沒有一個讓她安心依靠的寬廣肩膀；也再沒有那麼一個人會在她傷心的時候，唱歌哄她開心；再沒有那麼一個人會陪她一起成長……

每一天別情起床，她都會在想，這個腦退化症也許會讓她忘掉永樂、擺脫痛苦。可是上天好殘忍，她的記性確是越來越差，可是永樂的印像卻仍深深烙在她的腦海之中揮之不去。

越想忘記的，卻是牢牢記住；越想記得的，卻偏偏被日漸掏空。

「對不起……」

這是別情每次想起永樂的時候，都會不自主說出來的一句說話。一日復一日，她的內疚與日俱增，痛苦亦是有增無減。往日開朗愛笑的美人兒，如今卻終日以淚洗面，被內疚、痛苦不斷折磨，教旁人看得心酸也心痛。

有無數次，別情想過不顧一切衝出去就要與永樂見面，她好想可以緊緊被永樂抱住，她好想念他的體溫，他的一切一切……

淚水它一旦流盡，只剩決心。放逐自己在黑夜的邊境，任由黎明一步一步向我逼近，想你的心……化成灰燼。

真的有點累了，沒什麼力氣。有太多太多回憶……哽住呼吸。愛你的心，我無處投遞，如果可以飛簷走壁找到你……

愛的委屈不必澄清，只要你將我抱緊。

每個思念過一秒，每次呼喊過一秒，只覺得生命不停燃燒。

每當心痛過一秒，每回哭醒過一秒，只剩下心在乞討……你不會知道。

別情的記憶終究還是日漸消退，腦退化症的病情也日益嚴重，不但開始對時間、日子感到模糊，也慢慢缺失判斷的能力。

她的笑容變得不再燦爛和煦，而是一日比一日暗淡……

曾陪伴你闖過人生險關

點解要咁樣對別情

係我同原作者唔好

唔好唔要若夢呀

佢唔係咁薄情既人

我估架咋 快啲出

你骨格精奇 我驚你估曬後面啲劇情出來

可以接龍出文

咁交畀你喇 我幫你推文

嗱嗱嗱推文依啲粗重野等我嚟

公廁若夢
戇鳩別情
點算好

樓主呢

兩樣都交畀你

唔好將咁夢幻既野變得咁現實

樓主響度

出文啊樓主

咁就要樓主出文keep住個夢幻啦

快啲出文

時間回到了現在。

別情放下了手機，抱著自己在悄悄落淚。她放下了那只餘一半的「張別情」，然後從自己的錢包裡，取出了一整張的「馬永樂」。

她緊緊握在手心，不捨得放開。

世事奧妙，別情想起來，原來她是上網看到了永樂當眾示愛的快閃舞片段，才刺激到她的記憶，使她的記憶突然倒退，回到當初……

你有試過很想見到一個人，卻同時又很不想見到他嗎？

想見他，是想知道他還好不好；不想見他，是不想知道他和身邊那個她幸福逼人。

如果我回來……有沒有人等待？如果我孤單……會不會誰明白？

時光隧道傳來回音請你聽一聽，那是我們當時幸福約定……

永樂的笑臉、永樂的承諾、那個與永樂在沙灘的一吻，通通浮現腦海中。原來……有些人在心底從來沒忘記。

那顆心還一直守候沒離去，走遍了全世界還是你最親密。記得嗎？你最愛的歌讓我再唱起，讓我們相遇，要悄悄告訴你，多愛你……

就讓她用他聽不見的聲音，悄悄告訴他，她愛他。

～

自從從 Anna 的家離開之後，永樂內心想著的都是別情。Anna 把一切都告訴了永樂，他方知道別情為了愛他，犧牲了這麼多，多得他根本無法清還。

他內疚，他後悔，卻什麼也做不了。

永樂現在背負的東西多了，尤其是他生命中已經認定了另一個女人，他的內心根本已容不下兩個女人。況且……永樂與別情之間，就算再美，也只能是過去。

他很清楚……很清楚。

根據 Anna 所說，別情的病惡化得快，恐怕很快就連 Anna 也認不出來。要永樂就此撒手不管，由得別情自生自滅，他可做不到。

「喂？若夢？我有些說話要跟你說。」永樂拿起手機致電若夢。

～

「你是說……她患上了痴呆症？」

永樂把所知的事情，原原本本的講給了若夢聽。

「嗯，她現在很需要我的幫助。長此下去，她會完全失去記憶和自理能力，如果連我也放棄她，那她一定沒法支撐下去。」永樂說，但若夢卻是皺著眉頭，似深陷思忖之中。

「你知道我現在只愛你一個，也不會變改……你不需要擔心，要是你不放心，你也可以陪伴在我身邊，一起照顧她。」永樂說，但若夢神色未改，依然輕皺著眉。

「那麼……你可以答應我一件事嗎？」若夢忽然向永樂提出要求。

「什麼？」永樂焦急又緊張的問，若夢卻是一臉認真凝重的看著永樂。

「千萬不要放棄她。」若夢說，永樂不禁一愕，他怎也沒想到若夢會這樣說。

「啊？」永樂驚訝的問。

「你心底早已決定了要幫助她，我就算要反對也只會是逼你，這可不伐算，我這麼難得才跟你一起。況且我說過會信任你，那就算是誰，我也該相信你。」若夢臉帶微笑的說，永樂不禁笑逐顏開。

「一個女生遇上了這樣的事，實在非常不幸，我不應該，也不會跟她計較。去做你想做的事情，無論怎樣我也會支持你。」若夢說。

「不過我也不是這樣大方的女生，你也必須定時向我報告！我要求在場的話，你也不可以說不，知道嗎？」若夢笑笑說，永樂眉開眼笑，緊緊的抱著若夢。

「一定！」永樂向若夢作出承諾。雖然若夢是這麼說，但她的內心卻不由得有一種難以說清的不安感，這不安感卻不全然是來自別情，而是好像來自另一件事……

～

翌日一早，Anna 煮了早餐予別情吃，可是別情卻是食慾不振，總是提不起勁吃東西。

「吃一點吧，你總不能不吃東西。」Anna 苦口婆心的勸勉道。

「我沒胃口……不知怎的，好像怎也開不了心似的……我是不是遺漏了什麼重要的東西？又或是我是不是失去了某些東西？」別情問道，她鬱鬱不歡，卻是痴呆症再次發作。

昨天的淚水、與永樂的重逢，她也已經忘記得一乾二淨。

「嗯……」Anna 憐惜的輕掃著別情的秀髮，可是她除此之外，卻什麼也做不了。

「乖，吃一點，我再帶你出去玩玩。」Anna 說，別情聽到可以玩耍，才像個小孩一樣笑逐顏開。

「好！勾手指尾，一言為定！」別情伸出尾指，Anna 強忍哽咽，緩緩的跟別情打勾勾，作出了這個「承諾」。

雖然是承諾，可是可能下一秒，別情就會把這個承諾拋諸腦後。

「叮噹！」門鈴響起，Anna 抹了抹眼角的淚水，便前往開門。門一開，卻赫然見是永樂突然到訪。

「馬永樂？」Anna 出奇的看著永樂。

「早晨……我是來探別情的。」永樂說。

「探望她？她壓根兒不記得你……況且我跟你說出真相已是違反了跟別情的約定，我不可以讓你見到她，再令她流淚……你走吧。」Anna 決絕的說，正要把門關上之時，永樂卻抵住了門。

「慢著！Anna，你說別情不記得我了，那我又怎會能讓她哭？」永樂說，Anna 一時沒法辯駁，但也未有讓步。

「你知道我可以幫助她，你知道我是對的……如果有這麼一個機會可以治好她，你是不是拼了命也會去嘗試？」永樂問，Anna 遲疑了。

「你不是醫生，你怎樣治癒她？」Anna 質問永樂。

「我和她之間的往事，就是最好的良藥……只要能喚回她心底最美好的回憶，那我相信堅強的她一定可以痊癒過來。」永樂說，Anna 卻是疑惑的看著他。

「可是你有女朋友了。」Anna 說。

「她也批准了，所以你也應該這樣做。」永樂說，Anna 聞言，稍稍瞄了身後的別情一眼，看見別情這樣的樣子，Anna 思忖也許永樂這個才是對的做法。

「她康復了以後一定會怪我……」Anna 說，永樂心下正要一沉，Anna 卻是緩緩打開了大門讓永樂進去。

「可是我寧願她怪我。」Anna 續道，永樂恢復了笑容，心中對 Anna 暗暗感激，便跑進去了家中找別情。

「別情！」永樂興奮的坐到別情身邊，可是別情卻好像從不認識他一樣，好奇的看著永樂。

「嗨……你是……」別情好奇的問，永樂深呼吸了一下。

「我叫馬永樂，是你的好朋友。」永樂說，別情卻是一臉不解的看了看後面的 Anna，然而 Anna 卻是點點頭，證實永樂所言非虛。

再出咁快我會唔捨得大家

你乖喇

再快啲就完文

「別情，我要帶你去一個地方。」永樂牽起了別情的手，就帶著她出門了。

「喂！你到底想帶我幹什麼啊？我不認得你啊！」別情呼喊著，但永樂沒有理會，仍是帶著別情往前就跑。

Anna 看著兩人的背影，心中情緒複雜。

永樂帶著別情走著，一邊不忘作出介紹。

「我跟你在大學迎新的時候相識，那時我碰撞到你，我們才開始對話。你說你叫別情，離別的別，愛情的情。」永樂說。

「離別的別……那你呢？永樂是怎樣的意思？」別情一臉好奇的問。

「永樂就是……永遠快樂的意思。」永樂看著別情，腦海閃回無數與別情經歷的往事。她說過，人一生中大約有九百個月，而別情大約佔了他一生中的六十多個月。

刻骨銘心的六十多個月。

如今他必須要靠這六十多個月，去挽回處於生命邊緣的女人。

終於，兩人來到了那個公園。

「你記得這裡嗎？」永樂問，別情看了看冷清的公園，卻是沒什印象。

「那一天，你病發……到了附近的髮廊剪髮卻沒有錢。」永樂說。

「不是嗎？那我怎樣了？我被打了嗎？」別情問，永樂不禁失笑。

「才不是，你致電了給我，向我求救，然後我就像個英雄一樣救了你。」永樂笑說，別情卻是半信半疑。

「你像英雄？你跟美國隊長好像有點距離吧！」別情笑說。

「我像是開玩笑嗎？接著你說沒錢又肚餓，嚷著要吃東西，那我替你付完錢，我也沒有錢，所以就帶你去對面那燒味店，買了兩盒特大的燒味飯。」永樂說著，然後就指著彼岸那熟悉的燒味店，別情也跟著看過去。

「好像挺香，不如吃一盒？」別情笑說，永樂點點頭。

兩人買了一盒燒味飯互相分享，重溫當日的美好時光。

「那時你怕得要死，就躲在我身後，卻不知道我早就換了影片！」永樂滔滔不絕的說及前塵往事，逗得別情開懷大笑。

「哈哈！你真是好無賴！我這麼聰明，怎會被你騙倒？」別情笑說。

「你才不聰明，你是兇狠！那時你以為我跟前女友復合，翌日一早你就跑來我家門口，因為你知道我家門鈴壞了，所以你就大力拍門叫我出來，還說我不出來的話，你就放火燒屋！你說你跟山賊有沒有分別。」永樂笑說，又吃了一口飯。

「這真是我嗎？我也想像不了自己是這樣。」別情說。

「你就是這樣，愛呷醋。」永樂漫不經心的說，別情心中卻浮現了一個疑問。

「那……我是喜歡你的嗎？你也有喜歡我嗎？」別情問道。

「那時我們好喜歡大家，非常喜歡。」永樂微笑道。

「那為什麼我們沒有在一起？」別情問。

「因為……因為發生了一些誤會，所以錯過了……」永樂說，心下不禁一沉。

「那你現在……有喜歡我嗎？」別情再問。永樂聞言，卻停住了動作，一時反應不來。

永樂僵住了，遲遲沒有回應。別情留意到永樂臉色一變，立刻意會自己好像問錯了問題。

「我好像太多話了，對不起，當我沒有問過。」別情想笑笑帶過。

「有……」永樂遲緩的說，別情也不禁嚇倒了。

「不過……是朋友的喜歡。」永樂說，並望向別情。

「我們是永遠的朋友，最重要的……朋友。」永樂說，別情聽到後，嘴角帶笑，點了點頭，然後忽然像想起了什麼似的，在手袋裡掏出了錢包。

「怎麼了？你要付我錢嗎？」永樂問。

「才不是！不過我想起了這東西！」別情說，然後從錢包裡拿出了兩張紙片。

永樂一瞥，心中情緒又再次暗中翻滾。

是一張寫著「馬永樂」三字的紙，以及一張不完整、寫著「別情」的紙，是他當日撕掉了的碎紙。

「你剛剛說過，生命中最重要的人的名字，你應該沒有說謊，不然我的錢包也不會放了你的名字！」別情單純的笑說，然後把「別情」遞給了永樂。

「最重要的人應該是對彼此都重要吧！那我也把『我』交給你，雖然不完整，但也是我啊！對不對！」別情笑說，永樂緩緩伸手，接過了紙片。

這名字兜兜轉轉，又回到他手上。

永樂握著紙片，握得十分用力……如果當時……如果當時……如果……

永樂的心，好痛，痛得像被撕開兩邊一樣，只是原來他自己也有份撕開自己的心。

永樂忽然靈機一動，在別情手上拿過了自己名字的紙片，並在紙後寫上字。

「喂喂，你在寫什麼？」別情問。

「我在寫我的聯絡方法，我在想你應該沒有了我的號碼……」永樂寫完了，便把紙片遞回給別情。

「以後你有什麼事，都要立刻找我，知道嗎？無論怎樣，我也會出現，像個英雄一樣的拯救你，我答應你。」永樂堅定的說，別情卻是忽然伸出了尾指。

「那就打勾勾。」別情笑說，永樂笑笑，也伸出尾指，與她打勾勾，作出了承諾。

「一言為定。」永樂說。

一言為定，他一定會再次竭力守護……守護這個生命中曾經最重要的人。

有時你以為咁係幫佢
其實佢最唔想比你幫

呢個世界就係咁矛盾 咩叫好咩叫唔好呢
係為自己心底既內疚 定真係為佢好呢

大家今日都好忙（包括我自己）

永樂陪伴別情回家，一路上別情都十分享受這種感覺，大概已經有不知多久的時間沒有感受過這種生命的喜悅。

別情看著永樂的側臉，這個男人其實並不是太帥氣，卻總是有種吸引著她的魅力。別情在思疑，到底當日的自己有多麼的喜歡他？

大概是喜歡他更多於喜歡自己。

「怎麼了？忽然不作聲？」永樂笑笑問別情。

「啊……沒有……我只是在想，我們會不會可以繼續這樣？」別情問，永樂卻是一臉狐疑的看著別情。

「因為我感覺上……今天是我這些日子來，最開心的一日。」別情笑道。

這個燦爛的笑容，永樂已經很久很久沒有見過了。是這樣的陌生，卻也是這樣的熟悉。好懷念這個彷佛會發光的溫暖笑臉，更懷念這個可愛的張別情。

「可以，一定可以。這次……我不會再放棄你。」永樂說。

「馬永樂。」別情突然情不自禁緊緊的擁住了永樂，永樂沒有推開別情，因為他知道對於他來說，這只是一個出於友情、關心的擁抱。可是對於別情來說，卻如像一生般的幸福。

「謝謝你……」別情在永樂耳邊說，緊緊抱著永樂，不捨得放開。

她大概已忘記了當日的原由，忘記了為何要忍痛與永樂斷絕來往，也忘記了自己的苦衷。人總不能當一輩子偉人，她這刻只想抓緊眼前的幸福，抓緊眼前想要珍惜的人。

永樂的體溫好暖，教她放鬆自在，有種莫名安心的安全感。如果……如果可以再次擁有……如果可以再一次成為故事的女主角……

就在別情思忖著的時候，別情瞥見遠處竟有一個似曾相識的臉孔緩緩走來。她是……她是永樂家中照片的女孩子……

好像就是永樂現在的女朋友，許若夢。

別情心中一亂，想要放開永樂免得讓若夢誤會。可是手一鬆才一剎，別情卻已經很掛念這種溫暖。明明眼前男人本該屬於自己，為什麼現在放手的卻是自己？

一轉念，有種惡念油然而生，別情終究只是一個人，她還是會有一點點的自私。

正是那一點點自私，令別情剛剛鬆開的手，再次貼近永樂的厚背。別情緊閉雙眼，只要裝作無知，就可以逃避罪行……

對不起，她並不想傷害任何人，她只想愛自己所愛的人多一刻。

別情悄悄張開眼睛，卻只見若夢看到這情景。若夢臉上的神采頓時變得暗淡無光，然後停止了一會兒，落寞的轉身，緩緩離開，恍若從沒有出現一樣。

「對不起……」別情默念著，手抓得更緊。

她正在一點一點，竊取曾經屬於她的愛。

腦退化症令她失去了永樂一次，如今她是不是可以靠這個病，把永樂贏回來一次？她好想，好想可以贏一次，贏回這個她生命中……曾經最重要的人。

～

翌日的午飯時間，若夢獨自到公園旁吃沙律，心情忐忑。她仍為昨日看到的事而心神彷佛，因為她明白永樂想要幫助別情的心情，而別情卻是一個患了腦退化症的病人，在理，她不該嫉妒和不滿；在情，卻又過不了自己一關。

但既然她一開始就決定支持永樂，那她就該要支持到底，堅持下去。這條路一開始就不易走的了，她知道，她知道。

若夢深深吸了一口氣，取出手機傳了個訊息給永樂。

「永樂，她有好一點了嗎？」若夢問。

未幾，很快就有回覆。

「她好一點了，我會再找她，你要一起來嗎？」永樂問。

若夢見字，不禁笑笑。

「才不要！」若夢帶著微笑，收下手機，準備專心用餐。沒錯，一切只是她想多了，並沒有什麼好妒忌的事。

若夢打開餐盒，準備享用午餐。

然而，一雙詭異的腳步，卻又再次漸漸走近若夢的身後……

若夢大約也感到周遭的氣氛有點不妥，大概這就是所謂的「氣場」吧？若夢警覺起來，她戰戰兢兢的收起飯盒，緩緩轉身，想要看看到底是誰在跟接近自己。

「誰？」若夢大聲問，順便為自己壯膽，可是一回頭，那人又再次消失了，卻遺下了一個信封。

若夢心生疑惑的走近那信封，卻赫然見到信封面寫著幾個字。

「給許若夢」。

若夢心下一凜，緩緩取起信封，左看右看，決定緩緩打開……

裡面的內容，卻是嚇得若夢鐵青著臉……因為裡面竟全都是若夢的裸照！

未完待續

最終章

「別要張開雙眼。」

若夢呆坐在家中，手上卻是拿著那信封，久久未能平伏心情。

她心中滿是恐懼，還有就是不解。她不知道為什麼這個人會再次出現……那是一個惡夢，她永遠永遠都不想再記起的惡夢。

大概每個人都有一段不堪回首的歲月，若夢也不例外。大家往往都會逃避、閃躲，在猜想或奢求，也許只要隻字不提，過去就會慢慢淡出消失。然而真相卻是，過去永遠不會消失，永遠永遠也不會消失。

然而若夢知道，這一次不僅僅是過去的夢魘，很有可能還是影響將來、現在的詛咒。就算若夢隻字不提，這個黑影還是會回來……

這個人，是回來討債的。

若夢越想得深入，就越感到周遭氣氛越見陰寒。一種久未重現的雪霜，即將再次來襲她的生命。

她緊握信封，心念千迴百轉，卻沒有半點可以解決此事的想法。

此時門漸漸打開，若夢看著扭動的門柄，心中竟不由得有一絲恐懼……

其實只是永樂。

「我來了！」永樂一臉歡喜的上前擁緊鐵青著臉的若夢。

「有想念我嗎？我買了你最喜歡吃的芝士蛋糕！我知道你最近辛苦了……若夢？」永樂說著卻發現若夢心不在焉。

「若夢？你不舒服嗎？你臉色看起來好差。」永樂說，若夢連忙回過神來，搖搖頭。

「我只是有點……疲累。」若夢說，這時她瞄到自己手上還拿著那個信封。同時間，永樂也一樣看到這個信封，不禁好奇。

「咦，是月結單嗎？」永樂伸手想拿過信封，若夢情如觸電一般快速反應過來，並把信封收於背後，不讓永樂拿到。

「這……」若夢說不下去，因為有兩種相反的想法正在激烈爭持。

她該告訴永樂嗎？也許他會支持自己，然後跟自己一起解決，那該是最好、最完美的方法，永樂一定可以幫到她！

若夢想到這兒，手漸漸放鬆，似是準備將信封遞給永樂之際，卻又止住了動作。

萬一……萬一他嫌棄自己……

他壓根兒不知道她真正的過去，當子風的秘密情人只是很普通的事，真正黑暗的深處，永樂還沒看到萬分之一。要是永樂看到了真正的她、那骯髒的她、那污穢的她，他還能好像之前一樣嗎？說得這樣冠冕堂皇，但真要面對黑暗之時，誰又能保持初衷嗎？

任憑任何一個男人，都不會可以忍受女朋友曾經……

永樂也不會例外。不會……不會……

他不會。

若夢的手再次握緊。

「只是……宣傳單張，沒什麼的。」若夢笑笑帶過，永樂也未有為意。

「怪怪的……你有什麼要跟我說嗎？你不是……懷孕了？」永樂猜測著。

「不是喇！怎會……」

「但我上次好像沒有……」永樂正回想上次跟她歡愉的時候，好像沒有做好安全措施。

「沒有喇！你去洗澡吧，你也累了。」若夢說著，急急的把永樂推向浴室。

「也是，明天我除了要去找別情之外，還要到總公司教結他，真是有夠忙的一天！」永樂說著，卻不忘轉身捉著若夢，情深的看著她。

「最近比較忙，只要搬遷教室的工程完結，我就可以有更多的時間陪著你。」永樂認真的說道，他看著若夢，並沒開半句玩笑。

「我愛你。」永樂說，然後向前一吻，深深貼上了她柔軟又好吻的嘴唇，久久不捨得放開對方，直至幾乎缺氧才鬆開。

「我也愛你。」若夢說，永樂才滿足的步入浴室洗澡。

若夢心中更是不安，她一定要在永樂知道真相之前，把事情完完全全的解決掉。

～

「12345678加87654321是多少？」永樂測問別情。

「99999999！」別情笑笑的回答。

「我現在說三個詞語，記住它們。」永樂說道，別情興奮的點點頭。

「富士蘋果、結他、內褲。」

「你這麼噁心！」別情聽畢不禁用力拍打永樂。

「你別管，你記住了嗎？」永樂笑笑說，別情臉紅紅的點了點頭。

「現在你照這張報紙讀一次。」永樂把一份報紙遞給別情，然後指著一段內文，示意別情要讀出來。

別情看了看永樂，然後清一清喉嚨，朗讀道：「香港本地女歌手方皓玟榮獲最受歡迎女歌手以及……唱作人金獎。而銀獎則由……」

永樂聽著別情讀的流暢，也感高興。在旁的 Anna 看著別情燦爛的笑容，也感覺到別情的生命力好像突然恢復一樣。

永樂就像為別情的黑白圖畫填上了色彩一樣，讓她重新再次感受到生命的喜悅，以及那生存下去的動力。

「我讀得好好聽嗎？怎麼你好像入了神似的？」別情笑笑問永樂。

「蠻好聽，聲線可以再溫柔一點。」永樂說。

「你現在可以說說那三個詞語了。」永樂續道，怎料別情卻是展現出一臉自信的神色。

「我記得！那是內褲……內褲……」別情的自信卻逐秒遞減，她的臉卻是漲紅紅的。

「怎麼我只記得這個……」別情自言自語的埋怨道，可是她卻偏偏只記得「內褲」這一組字詞。

永樂還是笑了。雖然她還是沒能通過測試，可是她能記起一組字，也已經是很大的進步，永樂深信持之以恆的練習，一定可以幫助別情康復，甚至重拾記憶。

這時 Anna 拍了拍永樂，示意永樂跟她到廚房聊一聊。

「謝謝你。」Anna 甫步入廚房，便輕聲向永樂道謝。

「是我欠她的。」永樂說，眼角斜斜瞄著廳中的別情。

「也許你說得對，醫生雖然說這個病可能會忽然康復，也可能永不會康復，但你的努力令我相信，你可能真的可以醫好她，她真的比從前快樂多了。」Anna 欣慰的說。

「那當然最好。」永樂也臉帶笑容。

「如果她康復了，那之後呢？你會有怎樣的打算？」Anna 忽然提出疑問，永樂卻一時的沒法反應。

「什麼之後？」永樂問。

「你醫好了她之後，那你會繼續陪她嗎？還是你又會忽然消失、拋下她一人？」Anna 問。

「她是我的好朋友……我……」

「可是她很需要你。」Anna 說。

「我……」永樂一時答不上嘴，因為他也確實沒有想過「後來」。

如果別情再次依賴了他，那麼他又能離開她嗎？他只想到要幫人，卻沒想過別情之後要怎樣過……

人生本來就是滿滿的矛盾，生命充滿驚喜也充滿難關。

「別情很需要你，非常非常需要你，你知道的。」Anna 語重心長的說。

「她看起來很開朗堅強，其實比誰都要脆弱……是因為不想別人擔心，才裝出一個硬朗的笑容，好像面對什麼風雨也不怕一樣。但我知道心底的她，其實很渴望被人保護。」Anna 續道。

「有一次，想起來也是小時候的事了，她跌倒在地，雙掌擦損流血，對一個小女孩來說實是痛得要死，眼淚也快要奪眶而出的時候，正正因為母親一個憂心的神色，她便強顏歡笑、勇敢的站起來跟媽媽說沒事，還要媽媽快點笑起來。她就是這樣的一個女孩，笑聲留給別人，眼淚留給自己。」Anna 說，而永樂聽著自然知道 Anna 沒有說謊，他對別情的了解也未必低於 Anna。

別情笑起上來很好看，讓人看久了也不覺厭，十分可愛。可是誰又能看到明媚陽光背後的烏雲？

永樂很想保護她，很想愛護她，可是他不能。

「總之只要她需要，我就會在這裡。」永樂說，Anna 看著永樂，臉上卻掛著一抹意味深長的笑容。

睇到呢度好想永樂同別情一齊

咁搞法 我係永樂既話真係會精神分裂

推 少見既好文彩書面語

可惜 世事有時就係講timing..

作者都裂左

多謝你欣賞
今次有好多位都寫得未夠好 希望大家拍硬檔捱埋佢

兩者選其一
後悔與遺憾

想睇唔想完

一晚追曬！好好睇 別情好慘
想同自己鍾意嘅人一齊真係好講天時地利人和

你又sync到

完結係為左出更好既作品

多謝你讚賞 人大左就會發現 愛真係唔係大曬...有幾多人相愛但唔能夠係埋一齊

夜幕低垂，若夢下班走在街道上，心神依然恍惚不安。她走著走著，一種危險的氣息忽然湧現，教若夢越走越急。

若夢的腳步越來越快，危險的感覺卻偏偏好像越追越近，近得幾乎就在她的身後。若夢連忙繼續走，並想要走到多人的地方，而且急急的想從手袋裡找出手機致電給永樂。

可是偏偏越急，就越手忙腳亂，結果手機不慎掉到地上，若夢想要俯身拾起的時候，卻有一個人比若夢更快的拾起手機。若夢抬頭一看，卻是嚇得幾乎要昏厥了。

是他……

「許若夢，好久不見了。」若夢眼前男人說道，並拿著若夢的手機耀武揚威。這個男人衣著破舊，一臉鬚根讓他看起來更為猥瑣，明明不過是三十出頭，大若夢都不足十年，卻看起來老得多。

然而，這個人，正正就是若夢恐懼多年的夢魘，他叫亞坤。

「怎會是你……」若夢錯愕的道，顯然一時三刻也未能反應過來。

「怎麼不會是我？你的小男友這麼有名，也連帶讓我因而再次找到你。」亞坤淫邪的笑說。

「給我！」若夢想要伸手搶過亞坤手上的手機，可是亞坤更快的抓住了若夢的手腕，更讓人心寒的靠近去吸嗅，似是甚為享受。

「嗯……還是這麼的香噴噴。」亞坤無恥的說，若夢連忙用力甩開亞坤的手，雙目怒視著亞坤。

「你到底想怎樣？」若夢問。

「你該收到了我第一封情信了吧？我想跟你再來一炮呢……」亞坤伸手想要非禮若夢，若夢卻是狠狠的摑了亞坤一巴掌，送給了他一個紅紅的掌印。

「沒見多年，更懂得反抗了，好！我喜歡！」亞坤笑說，似是又想再步近若夢，若夢不禁退後了數步。

「說笑而已，來一炮我也當然樂意，不過我現在更想要錢，我欠大揚很多錢，我限你一星期之後給我一百萬，不然……」亞坤又再邪惡一笑。

「你會再收到我的禮物，不過不知道是信封、快件、電郵還是手機訊息？」亞坤笑笑說，他的意思是那些不雅照片。

「我一時三刻怎會有這麼多錢？」若夢為難的說。

「你沒有，你的小男友有就可以，還是你想我主動探訪你的小男友馬永樂？」亞坤說，若夢心中一凜，然後一手搶過亞坤手上的手機，狠狠瞪著他。

「記住，一星期，我會再來找你。要是你報警又或是用方法處理我的話，這些相片就會自動傳送到網絡每一個角落，包括你男友的手機，我相信他也沒有看過床上的你能如此的淫蕩誘人呢……」亞坤笑說，然後緩緩轉身就走。

若夢聽著他刺耳的笑聲，忽然感覺無助，恍如置身黑暗之中沒有半點曙光，好像再沒有人可以幫到她……

沒有了。

～

那年，是她失去父母的一年，她被叔叔接走到了外國生活，也因而與永樂斷絕了來往。

可是之後呢？原來又是一段故事……

這個叔叔其實並不喜歡若夢，接走她只是因為法律責任，愛不愛她，卻不由得法律替她作主了。寄人籬下，從來都是一件可悲的事，她不喜歡這個「家」、不喜歡這些「家人」，日積月累的不滿和憎恨，慢慢改變了若夢的心思，變得喜歡往外跑，也因而結交了一些損友。

終於一天，若夢跟隨損友離家出走，回來了香港。只是當時的若夢根本沒有一技之長，又怎能在社會上生存？終於經過了一後靡爛的日子，若夢山窮水盡，在損友的引薦之下……她成為了一個「援交女」。

她早已不是處子之身，她在想，既然人生都沒有希望、沒有曙光，那麼又何必拘泥於這些東西？沒有珍惜的人和事，那她做什麼都可以了吧？

她是在玩命，那時她並不愛自己的生命。沒有愛的人、愛的事、愛的地方……就跟一具行屍沒有分別。

於是她走上了這條路，這條不能回頭的路。

初時的客人也還可以，老、中、青都有，對若夢亦能以禮相待，她也可以足夠生存，但這卻不是生活。每一天，她都在想怎樣了結自己是最好。想面對死亡，卻又沒有勇氣，就這樣糾纏了一段日子。

直到一天，她終於碰上了一個毀掉她一生的可怕客人，就是亞坤。那時的亞坤是一個西裝筆挺的年輕男人，若夢初時也沒有為意，甚至感激不是一個有病的老頭子而暗喜。

但很快她就知道原來是惡夢的開始。

她應約上了亞坤的酒店房，亞坤有禮的引領若夢入房。他溫柔的替若夢脫光衣服，在準備開始之前，他也是溫柔的在若夢耳邊問，可否玩一些玩具？若夢那時入世未深，未想太多，便點頭答應。

亞坤隨即在袋裡取出幾個手扣，把若夢的手扣緊在床沿，使她不能動彈。亞坤再三確認了若夢沒法掙脫之後，就慢慢展現出淫邪的笑容。

若夢警覺時卻已太遲……

只是那一晚，亞坤就已經不斷強姦若夢，甚至在若夢身上打上了迷糊藥，使她不能自我，亞坤便趁機拍下一大疊若夢的裸照，而她卻什麼都做不了。

她無力的呼救，卻只能眼睜睜看著眼前的禽獸盡情蹂躪自己的身體。她哭，眼淚也幫不了自己；她痛，鮮血也幫不了自己。

若夢彷佛失去了所有的光，只得黑暗，只得絕望。她漸漸放棄了反抗，垂下傷痕累累的雙手不再掙扎，似乎只能等到他發洩完獸慾才可以得到解脫。

神智迷迷糊糊，也許是那一刻最大的恩賜，因為就連痛苦都變得模糊不清，幾乎在一日一夜之後，她才被釋放出來。據說是警察接到消息，所以前來破獲這個淫魔的變態遊戲，成功救出了若夢。

那一次，是她離死亡最接近的一次。

她依稀記得亞坤最後一句在她耳邊說的話：「我們未完的。」

就在那一天之後，若夢被轉介到社工那邊接受幫助，慢慢重過新生。而若夢不幸地被亞坤因姦成孕，墮胎後對身體造成了很大的創傷，大大減低了若夢日後懷孕的機率。

若夢一直隱藏著這段過去，不讓任何人知道，當然也包括子風和永樂。她認為連自己也接受不到，也沒有人會接受得到，所以她選擇說謊，抱著一重僥倖的心態在想，只要隻字不提，往事就會慢慢消失……

回到現在。

若夢落寞的走到了樓下公園，無力的坐下。她抬頭看去皎潔之月，卻感嘆原來幸福真是得來不易。

奇跡出現過，曾經教她學會相信一生一世。然而愛深過做人，這一門課恐怕是世上最難修的一課。

最初有伴便歡喜，兩手一傘看雨飛，以為談戀愛只像遊記。說天說地，沉迷你，討好了自己……沒意會劇情沉悶便得分離。

到得我熟習分離，每一位也愛到死。以為曾經有過亦唯美……哪知雨下，無人理，飲飽了傷悲，浪費眼淚全因愛不起。

懷緬那天真，只要覺得夠開心。黑雨下淋濕那一吻……

她知道，也明白，現在種種的跡象都是一種天意，暗示若夢要把幸福歸還。當日她選擇了墮落，今日就要承受這個果。

當日借的債，今天還。

永樂是這麼一個好的男人，事業起飛、前途無限，要是被人發現他的女朋友竟是這樣骯髒污穢，這一定會拖累他。而剛好，別情偏偏在這時回歸，她也是這樣一個好的女人，只是天公不作美，跟她開了一個玩笑。但仔細一想，其實永樂跟別情，好像比跟自己更合襯。

而也是剛好，亞坤也及時回來。

想到這兒，若夢也幾乎可以肯定，出路只得一個……

～

這一晚，永樂與若夢到海邊散步，若夢一直沉默不語，但永樂卻是滔滔不絕的說話，似是興奮莫名。

「新的教室好大！而且還擺放了很多我喜歡的結他，多得像藝術品一樣！我幾乎都想要搬過去住了！」永樂笑說。

「是嗎？」若夢淡淡一笑，卻似有所思，不過永樂卻未有留意。

「那雖然是老闆特意買來裝飾教室以用，卻都是一些十分有紀念價值的結他，有次我還忍不了手，拿下來彈了一曲，這種感覺真是難以形容的爽快！你明白嗎？」永樂樂滋滋的說，但若夢也未有顯露出笑容。

「我想……明白吧。」若夢道。

「最近真是好日子，不但教室搬遷順利，別情的病也好多了，或者會康復在望。」永樂道。

「全靠你付出了一百倍的努力去照顧她，她才會康復。」若夢說，卻散發著一種令人不舒服的冷，冷得有點凜冽刺骨。

「你不想我提起她嗎？對不起……我們說別的。」永樂笑笑說，他也能理解女人的心理，這次的確是他大意。

「不是這個問題，馬永樂。」若夢停下腳步，一臉認真的看著永樂，永樂仍擠出笑容，想要緩和氣氛。

「怎麼了？你是不是不舒服？還是月事來潮所以心情不好？我能理解……」

「你不會理解。」若夢斬釘截鐵的道，永樂倒是一愕。

「自從那個張別情出現了以後，一切就好像變了樣，整個世界霎時間都變了，你和我每天都只會談及她的病情、你的事業，你有沒有發現我們開始不再聊別的？」若夢問。

「我只是想幫她，她是我的朋友。」永樂說，若夢卻是冷冷一笑。

「那你好像沒留意到這該有條界線。」若夢說。

「我什麼也沒有做啊！」

「那你們為什麼要擁抱？你大可以選擇放手，你可以選擇跟她道明你有女朋友，為什麼你沒有這樣做？」若夢質問道，永樂一時卻答不上話。

「你看到了？」永樂有點訝異，因為他根本沒料到這會看在她的眼中。

「我還看到了很多東西。」若夢說，然後她忽然從袋裡取出一封信，然後扔向永樂。永樂狐疑的拿起信件來看，卻發現這封竟然是當日別情留書出走時送給永樂的信，想不到若夢竟然找了出來……

「你翻我的東西？」永樂反問若夢，永樂這下子倒有點不悅，即使是情侶，也不該胡亂翻別人的東西。

「我替你收拾屋子時看到的，不是我故意翻你的秘密，只是想不到你還這麼在意這些東西，我想也是……反正你們經歷了這麼多第一次。」若夢說，這句話確讓永樂有點光火。

「你說什麼？我對你從來一心一意，你怎麼可以這樣說我？」永樂問，但若夢卻是沒有半點軟下語氣。

「我沒有跟你有過很多第一次，沒有跟你行過山，也沒有跟你在公園吃過燒味飯，我怎樣及得上她？她這樣好，所以當她回來了的時候，你就連看我一眼，留意我多一眼也嫌多了，是嗎？你往她家裡跑還比我家的多！」若夢激動的說，永樂生氣的瞪著若夢。

「我不想跟你吵，你閉嘴。」永樂冷冷的說，大概相識以來，他都沒有用過這樣的語氣跟她說話。

「被我說中了，所以不想面對？」若夢偏不閉嘴。

對了，唯有繼續下去才可以……

「閉嘴。」永樂的情緒幾乎已到達崩潰的臨界點，只要多一點火花，火山就會爆發，一發不可收拾。

「根本你只當我是代替品，一直都是，你以為張別情不會回來，所以你找我代替這個位置，你由始至終都沒有忘記過張別情！」

「對！」永樂忽然大吼出來，這只是一個字，但殺傷力卻遠比任何東西都要強。

若夢呆呆的看著永樂。

「她比你好，至少她不會這樣亂發脾氣！至少她不會讓我擔驚受怕要戴綠帽子！」永樂衝口而出的說，說完了以後永樂才恍然自己有點過份，火氣便略為減弱，可是他仍是十分生氣。

只是若夢卻是眼睜睜的瞪著永樂，她不想哭，因為這是她的計劃，她要永樂放棄她。可是眼淚還是不爭氣的想要湧出來，她竭力的忍著。

兩人靜靜的對望，怒火燃燒著，眼神卻是冷冰冰的。

我們背對背擁抱，濫用沉默在咆哮，愛情來不及變老，葬送在烽火的玩笑。

他們這一刻不約而同都想要一台時光機，回到愛情最美的時候，可是誰也沒有時光機器。原來愛情脆弱，容易被怒火一燒就沒了。

理智與情感在角力，永樂好努力想要壓制怒火，也許一句對不起就可以挽回這段感情，可是偏偏一句對不起卻沉重如千斤大石，讓嘴巴都幾乎難以張開說出口。

道理決不在她，何以道歉的要是他？不過感情也不該用道理衡量，他在想，這一刻只要若夢願意退一步，他就會肯認錯……

「那分手吧。」若夢乾脆的說，永樂倒是有點反應不過來。

「什麼？」永樂愕然的看著若夢。

「我說，分手。」若夢恍若無情的重覆了一次，這更像一次絕情的陳述。

然後又是一陣的沉默。風在海面吹起了紊亂的微波，如永樂內心一樣，思緒凌亂，根本理不清這一晚到底發生了什麼事，怎麼可以一天之內，世界就變了樣？

「你怎麼可以一時衝動就說分手？我不接受！」永樂說，卻是沒膽對上若夢的雙眼，只好望向浩瀚大海。他很怕若夢眼中的絕情，冷得讓人心寒，也狠得讓人心碎。

「我說，分……」

「我不聽！」永樂還未待若夢說完就打斷了她的說話，雙眼帶淚的看著眼前陌生的愛人。

「老闆本來叫我去柬蒲寨義教，我推說延遲，但我決定提早出發，大約要一個月時間才能回來，到時我們再談。」永樂說，轉身就逃。他現在就算是一刻也不願面對著若夢，也不想聽到若夢那些傷人的說話。

永樂的背影越走越遠，若夢眼眶的淚水終於衝破了防線。

她成功了。

若夢再經不起了任何傷害，她知道有些難關不一定一起就能支撐過去，現實依然是十分殘酷的，他們不可以永遠留在童話裡。

離開，不只是為了他，也是為了她自己。

永樂說得對，別情比她好太多了，別情的病會好，但若夢的過去卻不能抹掉。亞坤會想盡辦法加害於他們，難道她要永樂為了保護她而犧牲一切嗎？

不。永樂應有的，是更好的人生，一個更好的愛人。

她眺望著這漆黑一片的「海天一色」。這樣看，海洋和天空好近，近得可以擁抱對方一樣。可是真相卻是兩者相隔千萬里，永遠也碰不到對方，是兩個世界。

感人
推

又一個好女仔
因為想個男主幸福而走

幾時

多謝支持 希望可以帶到啲野畀大家

對馬永樂來講唔知係幸福定殘忍

完左呢篇之後要隔多一排先會推出到 今次應該會挑戰武俠打鬥類

留定名睇新故

繼續支持留名

翌日一早，若夢就跑到了 Anna 的家門前，Anna 開門的時候倒是有些意外。

「你是……」Anna 狐疑的問眼前陌生的女人。

「我叫許若夢，是馬永樂的……朋友。我想找別情談一談，她方便嗎？」若夢友善的說。

還未待 Anna 回答，別情已在 Anna 身後走過來，一臉狐疑的看著若夢。

「你是……」別情看著若夢，倒是有點熟悉，卻又不太記得起若夢是誰。

鏡頭一轉，若夢已帶了別情出去一邊散步，一邊閒談。

「我好像在哪裡見過你？你是永樂的朋友？」別情單純的問。

若夢聞言，想了想，卻還是點點頭說：「是，是好朋友。」

「我來是要跟你交代一些事情的，因為接下來的日子我都不會在永樂身邊照顧他了。」若夢說道，別情倒是有點訝異。

「你要去哪裡？」別情問，若夢笑了笑，若有所思的看著天空。

「一個好遠的地方，應該不會再回來了。」若夢說。

「為什麼要走得這麼突然？非走不可嗎？」別情問，若夢點點頭。

「我們生命中會遇到很多人，大約……會遇到八萬個人，可是卻沒有一個人會跟你走到生命最後一刻。他們會不斷離開，又會不斷的出現。現在一刻對於你來說，他可能好重要，可是下一刻，他又可能只是一個過客。當你看透了這個道理的時候……離開，似乎就不是一件太過悲傷的事情了。」若夢說，別情聽得皺著眉。

「也許不用想得那麼真實吧？明天的事有誰知道呢？活在當下才對。」別情反駁道。

「嗯，你也說得對……所以我才要做接下來的事。」若夢說著，忽然間取出一個本子，並交到了別情的手上。

「這是一本記事本。」若夢說，別情倒是好奇的翻了翻，裡面竟然都是一些生活習慣。

是永樂的生活習慣。

「我知道你的病情，但我想你也盡力要把這東西好好記住，你看看第四頁。」若夢說著，然後把本子翻到第四頁，並指住某一項。

「例如這樣，千萬不能讓他吃辣，這樣會傷他的咽喉，你要知道他的歌聲可是他的謀生工具啊，要好好愛護。」若夢說，然後又翻去後一頁。

「還有這個，你記住要提他，睡覺時一定要蓋被子，他睡覺最愛脫光衣服，有時什至會裸睡呢！要是不蓋被，他就要冷病了，要靠你好好提示他了。」若夢說著，別情倒是開始留意著若夢的神色。

若夢沒有顯露半點憂傷，卻散發著一種難以言喻的感覺，大概是情緒的互相影響吧？

「他喜歡喝酒，但酒量卻不好，千萬不要讓他喝多了，他的臉不會紅，醉了也不易察覺，而且他會嘔吐，所以千萬不要相信他說未醉！知道嗎？」

「他不喜歡做家務，麻煩你要多一點照顧他，不過你之前也有做，所以這個我並不擔心。」若夢笑笑說，別情卻留意到她終於忍不住，眼泛淚光。

「他脾氣很好，但也有發惡的時候啊，你要好好忍讓一下，因為他過後就會來哄回你，低聲下氣認錯……雖然霸道，但也只是因為愛你啊。」若夢說著，不其然嘴角抖顫，眼眶通紅。

她其實很不捨得。

「若夢……」別情輕喚著若夢的名字，若夢卻已說不下去。別情想要把本子遞回給若夢，可是若夢卻堅持要給別情。

「這該是你的。」別情說，若夢卻搖搖頭。

「這曾經是你的，我是來物歸原主。」若夢說道，把本子硬塞給別情。

「我和你雖然不算熟，但也有著那一丁點兒的緣份，那就請你完成我這個最後的心願。」若夢說著，別情只懂呆呆的看著若夢。

「你的家往回走就是，那我不送你了，快點回去吧，免得你表姐擔心。」若夢說罷，撇脫的轉身揮手離去。

若夢闊步離開，越走越遠。別情看著若夢的背影，感覺……好奇怪。

～

這一日，若夢站在公園一角，等待著某人的到來。

「喂……等了我好久嗎？」亞坤還是一如既往討人厭的走出來，若夢冷冷的連眼角也沒瞄他一眼。

「錢呢？」亞坤問。

「錢我準備好了，但你可以告訴我，你認為你勒索我就真的可以過一輩子嗎？我不會被你要脅一輩子。」若夢冷冷的說，亞坤卻是陰險的笑了。

「我知道……你也不會被我要脅一輩子，那我就會去找你的男朋友，他可不會想自己的女朋友給別人看光光，雖然我也已經品嚐了你身體每一吋肌膚……」亞坤淫邪的打量了若夢的身體，讓人覺得噁心又心寒。

「真可惜，我現在是單身。」若夢眼神一轉，臉上笑容忽然展現勝利的光芒，亞坤心中暗叫不妙，想要轉身走的時候，一個高大的男人卻擋住了亞坤。

「警察，你涉嫌勒索，現在正式拘捕你。」那高大的男人展現證件，隨後有幾個便衣警察出現捉住了亞坤，亞坤已無去路，卻還是狠狠的瞪著若夢。

「我說過！你要是對付我，你的照片就會發佈到全……」

「全世界，我記得。」若夢說，亞坤一愣。

「每個人的過去都是抹不掉，我不會讓你用我那抹不掉的過去來製造更多遺憾，我不會再怕你。」若夢說，亞坤死死的盯著若夢，然後慢慢被警察拉走。

剛剛那個高大的警察慢慢走到若夢身邊，他的警察證上面的名字是「謝星朗」。

「許小姐，我們已派人搜索他的住處和一切聯絡方法，儘可能會阻止他把照片散播出去，請放心。」星朗說，若夢卻是一臉不在意。

「不要緊，都不要緊了。」若夢若有所思的說道。

「為什麼？」星朗問。

「當你懂愛的時候，也許……你不會再敢去愛了。」若夢說，星朗聽後，默默記在心裡。

到時再見你呀

好好睇

點解要特寫星朗
唔會又可以開多個故下話

好似好好睇，等出多d先追

最後會發展成點
好矛盾 覺得別情好需要永樂..但又覺得若夢為左永樂犧牲左好多

yeah追完 樓主可以試下盡量唔好出現歌詞或者類似歌詞既嘢 感覺上會更高層次(?) 不過我up下架咋haha都係個人喜好姐

多謝支持

有計劃過 呢個會係之後既主角

我覺得唔錯 就出完架喇 得返兩三篇 可以追架喇你

故事就係需要啲超現實 不過有時現實比故事更加殘忍

就係咁先痛苦 好難取捨

多謝支持 我會盡量改善下，因為太適合個情景，忍唔住放埋落去

我都想再昇華多一個層次

我反而覺得出咗更上一層樓

或者唔好出咁長 淨係出一兩句重點 個人太中意廣東歌

等睇

偶然幾句就最perfect喇

武俠你岩唔岩架先

係喇 我會改進下

無圖無真相

咩圖

永樂收拾著行李，但心緒卻總不寧。若夢的行徑實在怎樣也說不通，但他也想不出任何的解釋，最有可能就是她真的很妒忌別情。

不管怎樣也好，他和若夢也最好暫時不要見面，他也想藉此冷靜一會兒，好好想想往後該怎麼辦。

永樂合上了滿滿的行李箱，卻想到要先去一個地方。

～

永樂來到 Anna 的家找別情，想不到開門的竟然不是 Anna，而是別情自己。

「咦，只有你自己一個在家嗎？」永樂問，別情想了想，點點頭。別情卻瞥見永樂正拖著一個大大的行李箱，似是要去遠行。

「你要去旅行嗎？」別情問。

「嗯……我去柬埔寨義教音樂，也許會離開一段時間……你可以嗎？」永樂說，別情聽後卻是皺了皺眉頭。

「我可以陪你去嗎？我想跟你在一起到處去。」別情說，手中卻是拿著若夢給她的本子。

「跟我？可是柬埔寨並不舒服，而且還有危險……」

「香港就沒危險了嗎？」別情反問，永樂一愕，意外別情的反應居然如此快。

「但我……」

「怎麼了，你不想跟我一起去嗎？」別情問，永樂一臉訝異的看著別情。

「不是……只是……」

「你不是說過，只要能陪著我走，走到天涯海角你也願意嗎？」別情說，她手中握著本子，握得更肉緊了。

這是當日永樂在海邊向別情表白的時候說的一句說話。

「你怎麼……你康復了嗎？」永樂問別情，別情眼神一轉，卻是一臉茫然。

「什麼康復？我有病嗎？咦，你怎麼來了？」別情說著，彷彿剛剛的對話沒有說過一樣，永樂不禁又嘆了一口氣。

這時別情伸手將本子遞給永樂，永樂好奇的接下。

「這是什麼？」永樂問。

「我怎麼知道，不是你的嗎？」別情純真的反問永樂，永樂不禁翻開了本子，卻見到是熟悉的字跡，是若夢的字跡！而內容全都是永樂的生活習慣！

「怎麼會這樣！別情！這是誰給你的？何時給你的？」永樂著緊的捉著別情雙肩逼問。

「你冷靜一點，讓我想想好不？」別情說，永樂才驚覺自己失禮，放開了別情。

「拜託一定要記得……」永樂用懇求的神情看著別情。

「我記得好像是你家中跟你合照的那個女生……很漂亮的，皮膚白雪雪，而且她的黑色長髮十分美麗。」別情根據記憶描述出來。

「對！是她了！她為什麼會寫這些給你？是何時的事？」永樂著急的問。

「她好像說要離開……所以請我照顧你，好像是這樣。大約是前天的事？」別情說道，永樂暗叫不妙！

「那你知道她在哪裡嗎？」永樂問，別情卻是搖搖頭。

「我怎知道？你和她之間的事情，只有你們兩個才知道，不是嗎？」別情說。

「那她會在哪裡？她的手機又沒開……」永樂緊張又失神的擔憂著，別情卻是出奇的推了永樂一把。

「你還站在這裡幹什麼？跑吧！」別情高聲說，想要把失神的永樂喚醒過來。

「對，對！我去找她了！」永樂如觸電一般跑了去，甚至連行李箱都忘了拿走。

別情把行李箱拉回屋子裡去，並關了門。

然後，淚水慢慢的從她的臉蛋滑落……

～

永樂到處找，也請了遙生、小緣、子豪、曉冬、雨晨等人幫忙尋找，他有種不安的感覺，感覺……好像又要再一次失去若夢一樣。

恐懼漸現，永樂不敢多想，卻只是立刻去了若夢會出現的地方，希望可以找到她。可是無論是她的家、她的公司、她愛吃的餐廳、他們曾經到過的樂器鋪……都沒有半點若夢的蹤影。

「永樂！沒有啊！」

「永樂，我也找不到她。」

「馬Sir，我找不到許小姐……」

「你快想想她會在哪裡？」

各方好友逐一傳來壞消息，卻是令永樂更加惶恐不安，不安得讓他不禁抖顫了起來。

「若夢……你快點出來吧……」永樂默念著，明明不相信神的永樂，現在卻傻得居然想祈禱求神庇佑。

然而這時，一個身影卻急速跑來永樂那邊，然而那人越來越近卻沒有減下速度……

「碰！」他一拳的打中了永樂的臉，使得永樂的臉一時腫了上來，嘴角也流了些血。永樂定睛一看，竟是子風！

「馬永樂！你到底對若夢做了什麼？我明明叫你好好愛護她，怎麼會這樣！」子風惡狠狠的對永樂瘋狂怒吼，子風的憤怒明顯使他失去了理智，但更讓永樂在意的是，為什麼子風會忽然這麼生氣……

「到底發生了什麼事？」永樂好奇的問，子風卻是更加的憤怒。

「你還在問？你看！」子風說，並向永樂展示他的手機，卻是若夢傳了一條訊息給他，裡面寫著：感謝你多年來的照顧，願能再有機會當你的朋友，再報答你。

「這是……」永樂看完之後，心中一痛，難不成若夢要……

「你到底做了什麼？現在她在哪裡？你講！」子風又再打了永樂一拳，這拳力很大，大得讓永樂幾乎要暈了下來……

迷糊之間，他好像……好像想起了什麼。

「枉我把若夢交托給你，你竟然這樣辜負她，要是她有什麼三長兩短，我一定不會放過你！還敢說什麼承諾、說什麼求婚當她的男人，我呸！」子風瘋狂的罵道，卻反而讓永樂想起了關鍵的線索！

求婚……她的男人……承諾……

看來是那裡！

永樂靈機一動，忽然拔腿就跑，他一定一定，一定不可以再失去生命中最重要的人！

～

潮汐，若夢拿著半空的酒瓶，呆滯的站在海裡，往著海中心越走越近。

慢慢的、緩緩的。

「天空和海洋……好近……」若夢唸唸有詞，臉頰卻是紅紅的，酒意沖昏了她的頭腦，教她只懂呆呆往前走。

水面漸漸由她的腿，到達她的腰，再到她的頸子。可是若夢卻未有停下來，只是繼續行屍走肉般往前走……

冷冷的海水溫柔的擁抱著若夢，讓若夢恍如置身於無重宇宙之間，任由她隨意遨翔。這一刻世界恍如了無盡頭，只要放輕四肢，隨水漂流，就可以找到出路。

若夢緩緩合上眼，讓海水浸沒自己的眉心，完全融匯於水中，任由冷水吞沒自己。

生命，是何等美麗，卻又何等脆弱。一切皆只是虛無……

「若夢！若夢！」

若夢依稀聽到永樂呼喚自己，可是她已無力回應。若夢意識漸漸模糊，最後感到的只有海水的冰冷，以及愛人的最後耳語……

別情把行李箱拉回屋子裡去，並關了門。

然後，淚水慢慢的從她的臉蛋滑落……

～
呢度好正 意味深長

佢係我筆下最喜愛既角色

有啲位唔寫咁白 好似個感覺更加深

齊人之福

唔好死啊

即刻超展開 不過小弟唔擅長此道

我會特別照顧佢 大家會再見到佢

武俠好多人死架喎

話咁快已經來到大結局，好似眨下眼既事咁。
雖然只係一個好短既時間，
但對於我來講都領悟左好多野：
你永遠唔可以討好所有人。
我唔知點解好似好多人默默留低負評又唔講原因。
我覺得你唔中意、唔滿意、負評，唔緊要，
但至少講低你唔喜歡既原因等我改進一下。

不過都有唔少人留言支持，因為你地每一個支持我，先有勇氣同動力更新落去。
希望大家以後畀多啲機會同支持新既作者，
希望有更多唔同類型既小說可以成功，而唔係淨係甜故。

呢段時期情緒起伏都比較大，可能我太執著，來到尾聲，多謝你地每一個由頭睇到尾既朋友，我相信終有一日我可以唔靠標題同口語貼地都可以成功。廢話唔多講，去文

純白的醫院病房裡，若夢躺在床上昏迷不醒。她的臉色慘白，跟死人沒兩樣，心跳異常的微弱。

永樂守在若夢身邊，半步不移。

他緊緊握著她的手，想要把手心的暖意傳遞於若夢，也許熾熱的愛可以喚醒她嗎？他也不知道，他只想好好的告訴她，他愛她。

也許她聽不見，那就用手心暖意傳送給她，他深信……她一定感受得到。

滿滿的愧疚、痛苦，是在懲罰自己。永樂在想，是不是只要他受夠了懲罰，上天就會把他愛的人歸還給他？他好想、只想，可以再聽多一次若夢的聲音，好想可以再深深的跟若夢再擁吻一次。

～

永樂這幾天來都日以繼夜守候在若夢身邊，可是若夢卻沒有施予回應，依然沉睡在夢中，不願回來現實。

永樂的心恍如綁住了一塊大石一樣，讓他幾乎喘不過氣來。永樂離開了醫院，到處散步，看看周圍的景色。

世界明明這麼美麗，為什麼若夢還是要自尋短見？

永樂想不透，他需要一個答案，只是在這個世界上，並不是所有問題都可以有答案。

永樂隨心的到處走，所到之處，都彷佛有著他與若夢之間的回憶。就算獨自一人踏遍了全世界，卻彷彿有兩雙足印，從未離開。

到底上天對他是何等的恩賜，卻又是何等的殘忍，送給了他這麼多的禮物，卻要一一把之取回。別情是，若夢也是。

若花若夢，她就是一個捉不緊的女人，想到這兒，永樂卻忽然想到了一個地方。

永樂回去了那個工業大廈的「夢工場」，那是他開始追尋夢想的起點，曾經花費所有精力在這個地方，如今他卻漸漸遺忘了。他亮了燈，陳設依然如舊、未有變改，可是卻有著一點的陌生，也許是永樂實在有太長的時間沒有回來吧。

永樂走到了那幅漫畫前，端詳起來。那四格漫畫，是他與若夢相識的故事。當日那一記籃球的來襲，卻造就了往後這甜蜜又悲傷的迂回愛情故事。

永樂不禁嘆謂，何以生存在世，相愛卻是那麼的難？他只想好好愛一個人，原來都是這麼的困難。

愛情，卻不是愛情要考慮的最大因素，有很多東西原來比感覺、比愛更重要。

永樂伸手將漫畫摘下，仔細看了看畫上年青的人像，那年那天是一個起點。

最好，有生一日都愛下去，但誰人能將戀愛當做終生興趣？也許相愛很難，就難在其實雙方各有各寄望怎麼辦？要單戀都難，受太大的禮會內疚卻也無力歸還。

也許不愛不難，但如未成佛昇仙也會怕愛情前途黯淡……愛不愛都難，未快樂先有責任給予對方面露歡顏。

無論熱戀中、失戀中，都永遠記住第一戒，別要張開雙眼……

永樂輕輕的放下漫畫在桌上，卻忽然從漫畫後背摸到了一些東西。永樂拿了出來，卻見是一封信。

是若夢所寫的信！

永樂連忙打開，細閱這些熟悉的字跡……

～

馬永樂：

我不知道你會不會看到，也許你不會想再見到我，所以因此你也不會來到這裡，不會想再看一次畫著我們相識故事的漫畫，那我就該把信放在這裡後面，讓心事留在這裡。也許是內心覺得有些不甘心，所以才會想把東西寫出來，我不在乎有沒有人看到，卻只想在這無人之境抒發一下我的真心話。

對不起，馬永樂，我是有心要離開的，不是因為我不愛你，而是我太愛你了，有些事情我解決不到，會連累到你……況且，我也接受不了一個這樣污穢的自己。

我曾經為了生活而做過援交，我的身體很骯髒，骯髒得讓我覺得……無論我洗了多少次澡，都是一樣的污濁。無數的男人都睡過我，而其中一個回來了，想要以你來要脅我，如果我不聽他的話，他就會對你不客氣，亦會將我最醜陋的秘密公諸於世。

所以其實……我根本不配愛你。我是一個罪人，犯上了不可能饒恕的罪。而你，卻偏偏是這樣的好，很善良、很正直，幸福應該探訪你，而不該被我阻隔著。

而且，也不是所有故事都會有圓滿的結局，悲劇有時看起來更刻骨銘心，對嗎？誰是你生命中最重要的十個人，其實並沒真確答案，因為每一個所謂最重要的人都會走，沒有一個人會陪你走到最後，花開花落終有時，什麼都會過去，然後會有新的開始……

不過，就算上天讓我再選多一次，我還是會選擇遇到你。

祝你以後事事順境，然後開開心心生活下去。

若夢絕筆

～

回到現實，永樂緊緊的拿著信件，心中想法千迴百轉，久久不能平靜。

如果當日他有好好珍惜這個女孩，也許他和她，還有她、他、她……都不用這樣辛苦。

如果永樂當日有好好保護若夢，她就不會離開，就不會發生這些事。

然後若夢也許就不會碰到子風，就不會成為子風和藝詩之間的破壞者。

然後永樂也許就不會碰到別情，別情就不會為了他而犧牲自己、忍痛離開。

然後永樂、若夢就不會再一次重遇、相愛，然後就不會重遇亞坤，然後不會被威脅，然後……就不會自殺。

人生中要後悔的事，太多了，多得根本沒法盡數，唯有寄望日後別要製造更多的遺憾，別要製造更多的後悔。

如果可以……重新開始一次，好嗎？

若夢還是沒有醒過來。醫生說，若夢生存的可能性只有一半，永樂也不要抱太大的期望。

永樂握著若夢的手，在若夢耳邊細語心事。

「我沒有再公開表演了，我決定了不要在娛樂圈發展，我最想的還是靜靜教授音樂，平淡其實才是最美。」永樂微笑道。

「你常說不准我太完美，怕你配不起我，其實我才不完美呢！這幾天我想了又想，原來我為人又小器、又衝動、做人又沒大志，有時又很懶惰，缺點多多！」

「不過你也不是完美啊！你身材又不及那些模特兒，又愛胡思亂想，有時又愛裝作高深莫測其實只是在吃醋，十足一個港女一樣。」永樂憐惜的笑說，不禁又再撫摸著若夢略為蒼白卻又好看依然的臉蛋。

「其實你很普通，非常普通。」永樂雙眼視線卻未有離開過若夢。

「但我很愛你，非常愛你，請你給我一個機會，再准我愛你……」永樂緊握若夢的手未有鬆開過半秒，他的懇切實在讓人動容，可是若夢冰冷依然，還是沉沉昏迷，沒有半點起色。

永樂不禁累了，他伏在若夢的床邊，不知是休息，或是悄悄飲泣。

他還在等待……等待著一個再愛的機會。

～

時針跳動未停，轉眼之間已是三年之後。

永樂穿上了一身黑色的西裝，踏過一片翠綠草地，手上拿著一紮淡黃的菊花。他步伐不緩不急，終於來到了一個墓碑之前。

他俯身，輕輕放下這紮小黃菊在墓前。

「已經這麼久了，我還是這麼的想念你。」永樂淡淡的道，臉上掛著一個複雜的微笑。

「我最近終於在柬埔寨義教回來了，那裡的小孩都好可愛，我在想，也許我將來也應該要生一、兩個小朋友才對。」永樂對著墓碑笑說。

「世界好大，也好美麗，但我也從沒有忘記過你這個生命中最重要的人。」永樂說。

「那我呢？」忽然一把女聲從後響起，永樂轉身看著緩步而來的女生，卻是笑得更幸福更甜蜜。

她向墓碑鞠了個躬，然後挽著了永樂的手臂。

「姨姨，我叫許若夢，對不起啊！這麼久才來看你，希望你大人有大量，有怪莫怪！」若夢對著永樂姨姨的墓碑笑說。

她美麗如昔，雪白的臉以及烏黑的髮絲仍然動人，不過相比起從前的沉鬱，現在的若夢好像開朗多了。

也許因為一切都雨過天清了吧？

「你還要遲到呢！」永樂笑笑的假裝責怪若夢。

「在柬埔寨那邊太久了，讓我幾乎忘了香港這邊的貓貓狗狗，我一定要回去看看牠們啊。」若夢笑說。

「你現在要顧小動物都不顧我了。」永樂開玩笑的道。

「我還可以走去哪兒？」若夢說著，然後向永樂展示亮白的玉手。

重點卻是，那無名指的指環。

「對……馬太太，你陪我去了這麼久柬埔寨，那我也陪你到處遊玩好嗎？」永樂說。

「但忽然間我想不到去哪兒遊玩啊。」若夢苦惱的說，永樂卻是忽然壞壞的笑著。

「我想到了……」永樂說，若夢看著永樂那壞壞的笑，就猜到了永樂的壞念頭。

「好色鬼！」

「醫生說你經過調理之後，也可以嘗試懷孕……那我們都要努力一下才對吧！」永樂抱著若夢，輕吻了若夢的臉頰。

「那……好吧。」若夢說，永樂倒有些出奇。

「你抓到我就跟你生！」若夢說著，忽然掙脫了永樂的懷抱，跑去了！永樂笑笑，也追著若夢跑了過去。

經歷了這麼多，他們終於也等到了彼此，等到了生命中最重要的人。

【劇終】

（也許還有一點彩蛋……）

仲以為若夢死左
差啲想屌你

後記：
感謝原作者「人在天涯」的故事，這個故事的意念和味道十分深長，我寫的時候彷佛看了一次人生走馬燈，想起了很多個曾經對我生命中很重要的人。

人與人之間的緣份十分脆弱，你牽著他的手，卻會在不知哪日被茫茫人海沖散，再也找不到對方。故事是虛構不實的，但「離開」卻是現實得不能再現實。

當你現在想起了離開的每一個，最應該做的不是懷緬，而是珍惜那些現在仍然留在你身邊的人。

-

馬永樂獲得了殘忍的幸福，兩個最愛他的人想他永遠快樂，而作出了犧牲。然而這犧牲對永樂而言，卻是既幸福又痛心，他想人愛他，卻更想他愛的人愛惜自己，因為「自己都不愛，怎麼相愛？」。

許若夢，人生若夢，夢可以是美好的，也可以是可怕的，只要閉著雙眼，彷彿你就可以永遠留於夢境之中，不去接受殘酷的現實。但如果到頭來什麼也是南柯一夢，那還有什麼可愛？

張別情喜歡愛情，卻最終選擇離別愛情，因為彷佛只有離開，才能留住。很多人相愛卻不敢踏出第一步，害怕失去而不敢開始，但請你記住，人生只有一次，至少擁有過，比起從沒得到的都要幸福。

劉子風就像是不會止竭的流風，自由往往是他最大的考量。人不喜歡被控制，喜歡自由自在，可是諷刺的是，人人都需要一個讓自己停下來的家。所以如果當你找到一個家，請停下並好好珍惜。

花開花落終有時，人生太多的相忘江湖，太少的相濡以沫。回心一看，誰又是你生命中最重要的十個人？

感謝各位，來日再見。

（還有兩篇彩蛋，於稍後時間放出）

咁又太殘忍

死少啲

啱啱睇仲以為若夢死咗 嚇撚死

大團圓結局

期待彩蛋出別情

從來三人行
都至少會有一個受傷

我都以為會係咁
不過
別情呢 別情宜家算係點

眼濕濕

呢個我應承唔到你

特登既 冷靜啲先

對主角來講都係既...

佢仲有得出 到時就會交代佢真正結局

請靜待一陣

永恆不變既定律 人就好似永遠唔可以愛兩個人...

我都有諗過 不過咁樣別情反而會扣曬分 同偉大既佢有所出入

冷靜啲等多一陣就會見返佢

下次寫返啲開心野

劇尾彩蛋一
《劉子風：願我所愛以後帶著笑口》

周日夜晚的荔枝角比平日的要多人，不過比起旺角、銅鑼灣這些鬧市，還是多一分寧靜。

子風坐在D2 place對面一間咖啡館，點了一杯黑咖啡。他的口味有點不同了，往日他較喜歡喝巧克力，因為他覺得人生已夠苦，何必還要再把苦澀喝下去？不過如今，他倒明白、也更享受這種苦，因為這種苦遠遠比不起生活的苦、更微不足道。

既然避不了苦，就該享受苦。

他隨意的用手機點開了一個小說網站。這些年來，自從與若夢、藝詩分開之後，他倒是愛上了另一種活動：閱讀小說。

因為只有小說的世界，才沒有若夢、沒有思念。

他翻了翻小說網，卻看到了一則公告。

「《愛情故事》自五年前停止連載後，今日起將再次繼續連載！」

子風嘴角一揚，這可是一則近來對他最大的喜訊，因為這《愛情故事》是小數讓子風看得上眼的高質素文章，只可惜作者幾年前因為一些私人事情而停止更新，子風一路追看到尾，卻沒有結局而使他一直耿耿於懷，劇情只說到女主角靠在男主角膊上，一起觀看《死神來了5》，然後就沒然後了，讓人大叫沒癮。

不過幸好，這個作者及時回來了。

子風不禁好奇，到底這個作者那段停載的日子，又發生了一段怎樣的故事？

子風急不及待打開文章重新連載的最新章節，標題是「有多久沒見你，以為你在哪裡？」。

是陳潔儀《心動》的歌詞。

「《東邪西毒》說過，人最大的煩惱就是太好記性⋯⋯記憶才是人苦痛的根源，是嗎？」作者寫道。

對⋯⋯記憶一直沒有放過他，他和若夢的故事雖然已經大結局了，但子風卻不斷於心裡重溫，翻看完一次又翻看一次，每看一次，心痛一次，卻也沉醉在這教人上癮的痛楚之中。

想到這兒，子風又想念若夢了。

子風喝了一口咖啡，嘴裡都是甘甘澀澀的味道，然而景隨心變隨人轉，連帶味覺也一樣。他關起了小說網站，並開啟了Instagram，察看著若夢的生活點滴。

口味改了，但習慣卻未改掉，尤其是這個犯賤的壞習慣。兜兜轉轉，他還是沒法子忘掉這個女人。

科技發達，的確更是方便，把人與人之間的關係拉近，紀錄低一些人腦都可能記不住的回憶。

不論好壞。

若夢上載了好多張與永樂到處遊玩的合照，包括他們去日本看雪的合照，穿起冬裝冷帽的若夢比起往日笑得更加燦爛甜蜜；若夢又與永樂去了長洲，一起分享美味的大魚蛋，兩人對著大魚蛋張開口，甜蜜得讓人艷羨。

也許這就算是「幸福」吧？他可不曾送過這些感覺給若夢。到這一刻，他亦只得承認，永樂才是她的男人。

子風心頭一痛，彷彿又提醒了自己，原來仍未放下這個女人。

也許這叫深情，也叫犯賤，子風離開了咖啡廳，截了輛的士，徐徐前往中環。

那是他和若夢相識的地方，雖然已經過了這麼久，他還抱著那不可能的微小希望，妄想若夢會留戀往日的時光，然後與他在這裡有著緣份的重遇。

這不切實際的幻想，就連子風自己都知道傻，也明白若夢早已經把他完全放下。不過人就是這樣傻，有時明知道是錯的事，還是會去做；明知這是不可能，卻抱著一絲僥倖，妄想天公見憐而賜你奇跡。

只是在現實世界中，奇跡、童話，可曾存在過？

長街蕭瑟，這年終聖誕這年卻是份外寒冷。

子風穿著深藍色的長長夾克，雙手放於衣袋中，抵擋著那比以前更冷的寒氣。從前，他總是怪責若夢用那冰冷的手抓自己，害得他自己也冷了一冷，如今卻開始想念這小小的惡作劇。

那觸感，還是很讓人懷念。

蘭桂坊的百態看似是夜夜笙歌、新奇不斷，實情卻是比起四季更替更加沉悶不變，那些燈紅酒綠的故事比起電視劇的劇情更加千篇一律，教子風再也提不起任何興趣。

酒，仍是那些酒，沒有什麼稀世奇釀；美女，仍是那些美女，不過卻沒有若夢半分的吸引。

這地方原來早已不適合他。

子風不禁嘆一口氣，白霧輕吹，寒冷更甚。

世界倘大，子風卻不知道自己可以去哪兒。

鬧市越是喧嘩，他的內心卻越是寂寞。他在想，如果若夢現在在他身邊，他一定會好好珍惜，哪怕是付上百倍、千倍甚至萬倍的努力，他都會不顧一切愛著她。

只可惜⋯⋯再沒這個機會了。

子風望向上天，祈想假如世界真有神，那他只希望他所愛以後能帶著笑口，就讓幸福和快樂留給她，孤獨和苦痛留給他。

有一種愛不叫擁有，也不叫放手，而是叫守候。

哪怕她早已遠遠遺忘自己，他也會在一個無人知道的角落，永遠保護她。

將心痛與寂寞，交給他去負荷，能成就大愛不枉痛哭過。

子風微微張開口，對天細說：「祝你⋯⋯幸福。」

（還有一篇彩蛋⋯⋯）

子風

別情

期待彩蛋講別情

Nice ending

唔好笑佢喇

今日有

會呀 今日就有喇

多謝支持 下一套會再好啲

咁留定名先

劇尾彩蛋二

《張別情：有多久沒見你，以為你在哪裡？》

「看來你已經康復得七七八八了。」醫生坐在辦公室裡，觀察著眼前精靈可人的女子，手上拿著一份報告，並逐格逐格打上一個剔號。

報告左上方的病人名字是「張別情」。

別情身穿淺色的衣服，顯得她的膚色更加雪白照人。她的秀髮一如往日的亮麗，是引人注目的淺棕色，髮尾微卷使她看起來更加優雅耀目，完全不像一個病人。

已經好幾年了，別情都會定時定候回來這兒見醫生，檢查她的腦退化症狀態是否良好，今年已是第四年。

別情笑了一笑，然後淡淡的道：「你看我表姐都沒有再陪我來，你就知道我是沒事了。」

醫生嘴角一揚，笑笑的點頭，似是十分讚同別情的說話。他放下手上的報告在桌上，把身一正，似是嚴肅的對著別情。

「張小姐，我相信我們也不必再見面了。」醫生笑笑說道，別情聽到之後，不禁笑得更開懷快樂。

不是她討厭醫生，而是她終於真正康復，叫她鬆一口氣。以後，她不用再擔驚受怕，也不會成為別人的負累了。

別情滿心歡喜的推門而出，心情輕鬆連帶步伐也輕而快，彷彿醫院的白色走廊也份外明亮照人。

「別情。」在走廊的另一方忽然響起一把男聲，別情停下腳步，帶笑轉身。

迎面而來的是一個比她年紀相約的男人，他短髮清爽俐落，架著一副斯文的半框眼鏡，感覺世故而且平和，雖然如此，卻仍略帶一點憔悴之感。

「阿樹。」別情輕輕叫喚，這個叫阿樹的男人來到別情面前，跟她有禮的點頭打招呼。

「就說了不要叫我阿樹，叫我樹錦吧！」阿樹說。

「不要緊吧！你大方一點，讓我幫你起一個別名。」別情佻皮的吐吐舌，可愛依然。阿樹無奈又好笑，他還是常常被別情這個「小魔女」作弄。

阿樹不是這裡的病人，不過他的女朋友卻是。他的女朋友在多年前因為一宗連環車禍而昏迷不醒，他這些年來都風雨不改的來醫院照顧女朋友，以及與醫生跟進她的情況。

他的憔悴由此而來。

說來有趣，也許人與人的相遇總有著一丁點兒的緣份，曾聽說過世界上每個人之間的距離只有五個人，然後你才恍然世界是這樣細、人與人之間的關係是如何的緊密。別情與阿樹本無相干，但原來阿樹的女朋友和永樂的姨姨竟是同一場連環車禍的受害者。這樣算上來，別情和阿樹好像有點關係，但實際上也沒有什麼關係。

阿樹喜歡與別情談天，大概因為在醫院這個死氣沉沉、充斥著生離死別的地方，難得有著一個如此可人耀目的天使，恍如沙漠裡的綠洲，教人在絕望中找到幾乎遺失的光明。

「知世有好一點了嗎？」別情問道。知世，正是阿樹女朋友的名字。

「都是老樣子。」阿樹聳聳肩，一臉苦笑。

「會好起來的，一切也會好起來。」別情依舊笑得甜美怡人。

「有時我真佩服你，可以這樣灑脫，這樣偉大，你知道只要當時你留住他，你現在可能就不會孤身一人。我覺得有時自私一點，對自己倒是一件好事。」阿樹說，巧妙的將話題轉移回別情身上。

別情早將所有事情都告訴了阿樹，也許是為了尋求一點的安慰。

「如果真是這樣，那我會不喜歡我自己呢。」別情淡淡笑道。

「那你還喜歡他嗎？」阿樹問。

別情笑容一苦，卻沒有回答阿樹。別情只是有禮的說：「聖誕快樂。」別情轉過身，緩緩起行，最後隱沒於長長的走廊之中。

別情乘上了的士，本該是回去自己九龍灣的家，可是她想了想，還是決定去另一個地方。於是便緩緩開口向司機說道：「司機大哥，麻煩改去旺角。」

轉眼間，的士就來到了旺角的白布街附近，那裡有一間樓上的咖啡店，別情總愛一個人到那裡看看書、略作休息。這裡裝潢簡單，以木色為主，舒適、自然的色調更能喚起別情的靈感。

自從那個病之後，別情也沒有寫作了。如今既然病好，也該繼續續寫那未完的故事。別情拿出手提電腦放在桌上，打開那未完的篇章。

上次她只寫到女主角靠在男主角肩上看《死神來了5》，就沒有然後了。

別情深吸了一口氣，想到了一句歌詞。是陳潔儀的《心動》中的一句：有多久沒見你，以為你在哪裡？

故事的續寫，本應是男女主角開心生活下去，不過過程現在出了點意外⋯⋯男女主角，不再是一對可以發展的戀人，而是變成了一對永遠、永遠的好朋友。

至少，男主角是這樣的想。

那女主角呢？

想起來，女主角已很久沒有與男主角見面了。故事原來早已沒了她的戲份。

不過，不見面，也不代表情感會止下來，有時越想逼自己忘記，反而會記得越清晰。

女主角大概已忘了有多久沒有見過男主角，半年？一年？兩年？然而男主角不是消失了，卻是走進了女主角的心底深處，陪伴著她的呼吸心跳。

原來他的背影這麼長，長得⋯⋯她一回頭就可以見到他。

只可惜，過去就只能讓它過去，已經來不及重頭去喜歡你，不能再像白雲依偎著藍天一樣喜歡你⋯⋯

別情看了看窗外的天色，然後從包包裡取出了一張紙片，上面寫著「馬永樂」。

就算她曾患上了腦退化症，記憶曾經被日漸掏空，兩人之間曾經離別對方，以為不再相見就可以擺脫他，可是到現在，別情才發現他原來一直都在她的心中，不曾被她忘記過，一直守護著她的回憶。

他，就在這裡。

天空清藍亮麗，雲朵如仙境一樣神妙。輕風吹動著雲朵，在長空之下緩緩飄動，卻不曾離開過天空。

原來白雲喜歡蔚藍長空，非常喜歡，非常非常的喜歡。

【全文完】

唔好忘記我呀！因為要隔一排先會再出現

遲左少少 想改好啲因為

真正完結曬今個故事，多謝大家一直支持！

下一套小說可能係延續埋呢個既三部曲，因為已經同原作者傾好左個故仔。但我又手痕想寫下武俠⋯⋯所以就到時就知

各位朋友，後會有期

別情bb我要你啦

支持下個故

一日內追哂

作為CD-ROM會長睇到眼濕濕忍唔住想comment多謝下 ;)

亦留作樓主feel到再多負評都好,依然有人一直默默睇ing..

最後想問有冇方法可以download嗰故去手機度?

期待你下個作品。

多謝你 要堅持落去真係要勇氣
有大家支持 我一定會繼續寫落去

#2 有紙言link 我開放左打包下載 請隨便

作者都想要左佢

多謝你 我認得你架雖然你小出聲
下次再見

收到 下次見你 早啲出現支持呀記住

支持 你個故有返我以前中一二 睇網絡小說啲感覺
唔知點講 總之就好有感覺

多謝你 但你意思係咪同而家啲小說唔係幾同

睇到後面我終於記得之前睇過
多謝你改左第二個感覺出黎

突然有人推返上來 好驚喜

hello

說好的武俠呢